【互動】>Click here to RESTART<

前言

每次好無助，好無助嘅時候，我都忍唔住問自己，究竟我仲做到啲咩？好似乜嘢都做唔好咁，又會諗，如果可以返轉頭重嚟一次，就好喇。

於是，一路匿喺屋企，出於自我救贖嘅心態，就諗住整個咁樣嘅選擇故——更新緩慢，唔知可以走到幾遠。唔能夠直接講出口嘅無奈同恐懼，唔知用故事嘅方法，會唔會好少少。

希望各位巴絲多多支持。

就從這裏開始吧。

你感覺到自己的靈魂，輕得像風裏的氣球，緩緩地向上飄浮。蜉蝣在迷茫之間，似乎又望到了頹然的肉身，躺在木門後窄小的劏房中。得等到過幾日屍體發臭了，他們才會留意到你。

死得簡單，毫無嫌疑。

一直向上飄啊飄，飄啊飄。

你似乎望見了上帝。

——你死之後，留下了什麼遺憾？

上帝望起來像一團雲，慈祥地擋下炎日又不會降雨的雲。

你告訴祂，我最大的遺憾是，看不到手足在煲底除下口罩相擁的一日——口罩被炒出天價，人人只能躲在家裏自危。

「我說︰『我一定要賜福給你。』」

「請問……係咩意思？」

「我說——我話，你有無咩遺願。」

「我想重新過一次人生。」

上帝皺眉道︰「神要從你的眼中抹去一切淚水。將來不再有死亡，也不再有悲傷、哭泣或痛苦，因為先前的事已經過去了。」

「……屌你可唔可以唔講耶穌啫？」

「活多一次都未必好。」

衪慈愛地籠罩著你，你只堅定地看著那團五官朦朧的雲彩。

看得久了、不知道是不是開始眼花繚亂，那團雲彩便漸漸消散起來，你集中眼神直望過去、雲後的陽光是這樣的刺眼、刺眼、刺眼……依稀聽見祂嘀咕道︰「他們如果念念不忘已經離去的家鄉，其實還有機會回去……你要保守你心，勝過保守一切。」

你不知怎地又回到了這熟悉的房間。有窗，可以望到窗外的風景。這句絕對不是廢話︰要不是在濕窄的劏房裏住了一段時日，你也不會因此有感而發。

房裏的一切都是如此熟悉而陌生——床頭的Ikea鬧鐘、砌了兩日兩夜的拼圖、無聊的MK愛情小說、很多東西在六月以後都扔掉了，放兒時玩具的木盒變成了放裝備的秘密基地，裱掛牆上的拼圖也換了作海報標語。

恍神望了一會兒窗外，現在才是上午七時許，聽見打開電視的聲效。甜美磁性而冷漠的女聲絲絲傳入耳中︰「政府確定向立法會提交《逃犯條例》草案；行政長官林鄭月娥話，呢項修正有助完善本港現有嘅司法漏洞，避免香港成為逃犯天堂……預計法案將於六月中通過……之後講吓今日嘅天氣。」

你就這樣來到了已逝的生命的某一段。好像一個巨浪，將你沖到了遠處，又捲回了原處，浪退了，你站在原地，好像一切都只是一場夢，身上的濕濡就是你這刻靈魂中對未來多出的記憶。

我該怎樣向你解釋這樣突然的變故？但故事既然開始了，不管如果詭異，總要繼續下去。

你望著窗外的天氣，正如天氣報告所說那樣，晴空萬里，在冬盡春來之前，陽光透入絲毫暖意，但天氣仍是冷得叫人不想起床。你強忍著寒冷坐起來，望著鏡裏瘦弱的自己，第一次感覺活著有一種使命感。又隱隱感到一種莫名的恐懼。你該怎麼去告訴他們、未來將發生的一切？

「我落街買報紙，你食咩？」發呆之際，聽到了爸爸的說話。

你想起樓下茶餐廳是一間「藍店」，便想拒絕︰「唔使！間嘢——」又想到，黃店藍店、都是後來的事情，「間嘢好貴、——我瞓多陣先，你食自己㗎啦。」

「仲瞓咩啊，嗱嗱臨起身讀書，得返唔夠兩個月仲懶瞓！」

砰的一聲，他關上大門外出了。

他關上大門的動作，是這樣的蠻橫、無禮！不可以輕輕關門嗎？你心裏不禁煩躁——一聽到他的聲音，就忍不住煩躁，他是這樣一個食古不化、不講道理、以上欺下的父親！他根本不配做我的父親！還有母親——只知道夫唱婦隨的守舊女人，她難道就不能辨別一點是非嗎？甚麼都得依著丈夫的意思來做，平素便只喜歡拿我做談資！

一頓牢騷之後，你又回到了呆想，還有四個月的時間，你只是一個平凡的中六學生，憑甚麼說自己有能力改變這個世界——或至少，改變這個城市？你可不是哥布林殺手、這座城市背後的邪惡更不只是低等的哥布林。

但你既然知道了未來將要發生的一切，總不可能再裝睡下去。如果蝴蝶的振翅可以掀起一場風暴，那你提早的覺醒，會不會令這裏有不同的可能？

這四個月的時間，你可以做到些甚麼？

1. 谷爆溫習DSE
2. 半讀書，半健身
（樓主暫時未有暴走計劃，正常啲開頭啦，一票！）

1

四個月的時間雖然很短，但DSE更是逼在眉睫的威脅。你這種孱弱的連登仔就算拼命操練幾個月，都不會搖身變成力威師傅——你當然可以對著鏡子幻想自己一天一次掌上壓大隻過The Rock，但卻不能在槍管下拿生命開玩笑。

好，面對現實，你還是認真讀書吧。畢竟你成績不算差，專心幾個月，還是有可能進入三大的。

對房間的仔細佈置已忘得七七八八了，時隔一年，DSE的知識也忘了不少。不幸中的大幸，是你對未來DSE的題目記得還算清楚，不會有其他考生溫錯範圍之虞。像是通識科，這麼多個單元範疇，最終只出幾題，貼題猶如大海撈針。你懷抱著這個獨得之秘，不禁幻想自己DSE五科三十五分，囡囡投懷送抱的景像。

你憑藉記憶整理了一些溫習材料，爸爸便回來了。他見到你起了床，笑道︰「刷咗牙未？我買埋你嗰份喇。」他舖開餐桌，果真也有你的早餐。他自以為是地給你買了早餐，卻不知道，你不肯吃這間茶餐廳的背後原因，是因為這是一間藍店。

你回想起自己從運動開始之時，幾乎小心翼翼地每天遵循黃色經濟圈的宣傳來幫襯商店。但你的理智也告訴你，現在的社會撕裂仍然是潛伏著的。你該如何是好？

1. 堅持不吃
2. 吃

2

稍等稍等，打字極慢。

你聞到了，那是沙嗲牛肉麵的香氣。

嫩滑多汁的牛肉、香濃的沙嗲醬、彈牙的公仔麵……不得不說，就算是藍店，這間藍店也是藍店中的美食！

但、再美味的藍店，也是藍店啊！

你怒視著那外賣兜，有種將其一手掀翻的欲望。就在這一剎那你忽然覺得，三大不一定是自己的歸宿——你的靈魂的屬於吾城商學院的！

「我咪話唔食咯。」你盡量控制著自己用平和的語氣拒絕爸爸。

「買都買咗喇，你做咩唔食啫！」爸爸板起了臉。

「我咪話唔食，你係都要買！」

「而家唔買都買咗啦、你點都要同我食咗佢啊！」

你不禁頭痛起來。爸爸總是這樣頑固、認死理！你來自未來的回憶不斷慫恿著你的忿怒，父親本來並無特意的板臉在你眼中，便蒙上了一層嘲諷、強橫。但你現在沒有自立能力，也沒有「家長」會收留你；你得想一個旁敲側擊的方法來對付他。

「我約咗Miss Chui操卷，而家要返去喇，食唔切。」這不是靈機一觸的說法。你本來的確是打算回去學校溫習的，但不是在早上。

果然，爸爸只是關心你的學業︰「咁仲唔快啲出門口？」

「而家就走。」

「老公、阿平個麵放住入微波爐先啦！我等陣食！」媽媽聽見我要回校，在床上半睡半醒地問。她總要到十點才起床。「阿平，晏晝返唔返嚟食？」

「唔返喇，全日都喺學校。」

「夠飯錢嗎？」

「夠。」

就這樣出門了。他們兩個、都是傳統到骨子裏的家長、現在裝腔作勢流於表面的關心，襯著你未來對他們壞極的回憶，倍顯得這種關心噁心而無謂。你實在是不太願意和他們相處。偏偏人在屋檐下，哪能不低頭？

走在街上，返工返學時間，行人如鯽。從熱鬧的大街轉上一條屋邨，屋邨商場後過一條馬路，穿過一條相思樹織成的小徑，便是學校。一路上，你總覺得街上欠了一些味道，但街道乾淨整潔，又說不出有甚麼問題。直到你走到商場外的一段路，望到光潔明亮的外牆，才驟然醒覺，對了，是連儂牆！

你的心思就此被激活了。雖然離運動正式還有四個月，但政府已經將《逃犯條例》提交至立法會，宣傳戰可謂已經開始了。你能做些什麼？或者你可以在連登呼籲旁人關注、或者你可以搶在六月前建立一個IG宣傳平台、或者你可以提早造一幅連儂牆……雖然你身體孱弱，但你並不是一無用處的普通學生！

一整天，你一面溫書，一面盤算宣傳計劃。清晰的目標讓你一整天幹勁十足，Miss Chui大讚你這樣勤勉的態度大有可為，說你「死到臨頭，終於知驚。」

回家時，父母偕行出去電影院了，留了便條和錢讓你自己解決晚飯。他們仍是一對恩愛的夫婦，難免有時覺得你「篤眼篤鼻」。但你卻意識不到這一點，只是覺得他們沒有盡為人父母的責任——他們怎能這樣丟下你一個人在家？

縱然不忿，你也早已習慣了他們對你的漠視。你草草落街買了外賣，便開始正式你的宣傳計劃。

宣傳平台︰
1. 連儂牆
2. IG
3. 連登

3

留名

仔細一想，貼連儂牆成本高、風險大；IG上盡是些吃喝玩樂的港豬。似乎連登是較易找到同路人的地方。

但你作為一個中學生，要在連登宣傳最大的困難是——你並沒有連登帳號！

你下載了連登應用程式，卻沒有帳戶，那宣傳又談何說起？你總得先弄一個帳戶。但你沒有相熟的大學朋友，問父母要網絡供應商的電郵，更是沒有可能。

或許他們的信件中會印有這電郵也說不定。

你竄入主房，在夾萬上有一疊郵件，垃垃雜雜。你一件件的翻，卻不見有寬頻寄來的信。翻到大半時，突然聽到鑰匙和匙孔碰撞的聲音，是你的父母回來了！

你慌忙將信胡亂疊起塞回原處，然後躺下床去裝睡。做了虧心事，令你臉色潮紅，像是病相。

「喂，你瞓呢度做咩？」爸爸沒好氣地罵道。

「我太攰瞓著咗。」你裝傻詐懵。

「攰？有無攰到著住拖鞋瞓上床？有無攰到無力行返自己張床？」你爸爸雖然是藍絲，人道人一藍，腦便殘，但他對付你時，卻機靈得很。

「哎啊老公、老公，你唔好鬧啦——你睇阿平係咪病咗啊？」媽媽勸道。

「有少少頭痛……」我立刻打蛇隨棍上。媽媽便說扶我回房休息。

「衰仔你做咩病啊？今日操卷好辛苦咩？」媽媽語氣柔和地慰問。她雖然經不起頂撞，也經不起改變，但對你的關切卻不能說少。有道「伸手不打笑臉人」，她和顏悅色地安慰你，你總不好意思板顏以對。

「操咗兩三份paper……應該係透氣唔好啫。」我打算含混過關，拉起被舖蓋住自己不理她。

媽媽伸過手來將被頭往下摺了一截。她笑說︰「咁大個仔，瞓覺仲冚被冚成咁！睇吓你，窗又唔開，無病都焗都有病啦！」

她看了你兩眼，便回房和爸爸卿卿我我去了。我又想起了連登帳號，不禁感到煩惱。

（暫時未有選項。）

或許有一個人能幫忙。

你想起了通識科的任教老師，田雨。大家都叫他田蛇。田蛇是個身材矮小的男人，步人中年，單身無伴，大有孤獨終老的傾向。他是全校皆知的「毒撚」，有時在飯堂看見他一個人食飯，其他老師都是三五成群，你不禁替他可憐。

最重要的是，他是一個連登仔。在連登還未誕生的時代，校內一直流傳，在高登某個學校相認帖文的樓主便是他。校長一直視網絡文化為毒蛇猛獸，他營營役役十幾年，教職卻從未上爬，通識科主任竟是個年輕貌美入職三年的女教師，從側面證實了他在教職員辦公室並不討好。

但他和學生的關係很好，他教過的學生無一例外，都很喜歡他。

我本來是沒有田蛇的電話的，但因為現在是study leave，他便向全班公開電話，方便我們用即時通訊向他求助。

電話很快撥通了。

「田蛇，我係瘦平啊！」

「胡同學，而家係夜晚十一點，我份糧唔包到咁夜喎。」他開玩笑道，「你操卷操到咁夜？對身體唔好——」

我打斷了他的問候︰「田蛇，小弟有急事，要江湖救急！」

「講。」

「借你連登AC一用！」我咬牙說出如斯唐突的請求，感受到自己臉上的熱度。

對話那頭沉默了半响，然後傳來一陣忙音，田蛇掛了線。

頂！

還有甚麼方法呢？

「田蛇︰胡同學」
「田蛇︰仲有兩個月DSE」
「田蛇︰唔好上成人台喇」

他居然以為我要連登AC是上成人台？

頂！

中日美法俄，精品何其多，他居然以為我要在連登成人台自我安慰？

次日我回到學校，溫了一份通識paper，田蛇即場改完，講著答題技巧，忽然話風一變，神秘兮兮地笑道︰「你同我要連登AC，你要嚟做咩？」

1.曉以大義
2.講成人台
八點截數，高票為準！

田蛇嘴角含著笑意，半嘲半諷地問你。

「呔！」你不禁怒叱一聲，「我胡秀平何許人也！」同時想到，既然他會上連登這種反叛教化的全港最大型同性戀論壇，想必是一個思想開明的好老師。你又想到，在某次教職員罷工集會中，依稀見到他的身影。
這堅定了你的決心，你決定以田蛇為目標。就從身邊的人開始，影響他們，讓他們一個個的關注事態進展吧！

於是你從政府草擬《逃犯條犯》講起，長篇大論地說著這條條例必然會引起巨大風波，抗戰一起，就是地無分南北，人無分老少、所及之處，遍地開花云云。田蛇一臉認真地聽著。

說到唇乾舌燥，你停頓半晌，田蛇問道︰「你講嘅呢啲，聽落有紋有路，但都無乜事實根據support你，同郭文貴有啲咩分別先？」

你沉默不語，只是嘆了口氣。

「做咩唉聲嘆氣？」

「我嘆氣，係因為望住社會有識之士太少，每一個人都好似被眼前嘅繁盛矇住咗雙眼！我分析無事實根據，咁就拭目以待，睇吓最後會唔會發生，如我所講咁樣發生！」你悲從中來，竟不受控地流下了男兒淚，「明明問題係避無可避，但所有人都想逃避！避到幾時？避到要移民？咁無得移民嘅人點算？」

你在悲慟之中漸漸無力控制自己，說到最後近乎是吼出來的，渾然忘了對方是你的教師。

「胡秀平，你冷靜吓先。」田蛇似乎慌於應對一個情緒失控的學生，「一個連登AC啫、你唔使、唔使咁激動嘅。」

「我唔冷靜？唔冷靜嘅，係呢個社會啊阿sir！」

「你冷靜一下先啦。」田蛇安慰道，扭頭進了辦公室。

你繼續伏在桌上，克制地哭著。你是個身負重任的男子漢，怎能稍經挫折便痛哭不已？但你此刻感覺到年月在你和世界之間築了一道牆，你的大聲吶喊，能換來旁人的甚麼反應？你原以為，田蛇是一個思想開明的老師，他必然會被你的大義折服，奉上連登帳號一個。然而事與願遺，他並沒有因你一席說話而覺醒。你只能孤獨地領先於所有人，從普通學生到預示社會變化的指路燈，這一夕間的變化，缺乏經驗和資歷撐腰，你的任何說話都像紙上談兵。

哭到乏力時，我聽見有人從辦公室出來了。

1. Miss Chui
2. 田蛇

1
樓主有無得寫快啲

辦公室出來的是Miss Chui。

其實Miss Chui只是同校高幾屆的師姐。她讀教育文憑，回中學實習。一開始，大家都叫她師姐、徐師姐，甚至直呼其名。後來，為了管理秩序，訓導們勒令所有學生改口，要叫Miss Chui。

她實習，教中文教得很好，但只教初中。要是教高中的話，學校也不放心。但要是讓你選，你一定選她來教中文，畢竟誰也不想對著個白髮蒼蒼的老學究。

「我聽田蛇講咗喇。」徐師姐說。

你和她只是幾面之緣，你中一的時候，她曾是橙社的社長，你們因此才認識。剛才激動的心情平復過來，這時候的你不知道該做些甚麼。

「佢話，你真係好激動咁喎，又同我講，唔知應唔應該叫社工嚟幫幫你，驚你近排壓力太大，痴咗線。」

你抹一把眼角殘留的淚水，她遞來一張紙巾，順便擤了鼻涕。

「呢排真係壓力太大？」她試探地問。

「好耐無咁樣喊過。」你上一次哭，是被化學武器熏的。

「有時候要放鬆一下嘅。」

「喊完好似舒服啲。」

你和她似乎都意識到有些答非所問，靜寂了半响。走廊的燈忽爾熄了，原來已經到五點，校工來關燈了。狹長的走廊上只剩昏黃的應急燈，拖出牆壁上兩條影子，卻分屬於不同的時空。

「你真係咁想要一個連登戶口？」師姐好奇道，「好似你講咁樣，要一個戶口嚟警醒世人？」

你堅定地點頭道︰「生於亂世，有種責任。」

師姐嘆氣說︰「計一計，雨傘嗰陣，你先中一，我仲做緊社長。轉吓眼，你哋中一嘅就大個咗喇。」

她低聲嘆著氣，不知不覺地眼眶開始泛紅。你忙遞上紙巾，卻忘了你剛才才用這張紙巾來擦鼻涕，於是你們又忍俊不禁也邊哭邊笑起來。

「我好少用連登，我俾我個AC你啦——田蛇一定係自己偷偷地上成人台，唔敢俾你知道，嘻嘻。」師姐笑道，「但你都要努力俾心機讀書啊，唔好本末倒置啊！」

你很感謝她，但卻不敢苟同。你現在要做的，就是啟發更多人思考什麼才是真正的本末倒置。

那天你回到家裏，上網搜尋了很多資料，旁徵博引，在連登時事台開了一個Post仔細分析條例的害處，得到了不少正皮，但轉瞬便淹沒在大量膠帖和1Q題之中。你除了無奈和堅持之外，還能做甚麼呢？

禮拜六，你起床時，連登帖文已沉底，卻驚訝地發現徐師姐約你出門吃飯。

1. 去
2. 你唔好咁容易鍾意咗我

停住喺度先，聽日再戰。
用頭三票作準啦——如果有三票。

巴打好彩有你推文

徐師姐讓你拿主意，決定在哪裏吃飯。你選了間黃店茶餐廳。

「我睇咗你琴日個post喇，估唔到你真係寫得幾好喎。」落單之後，師姐開門見山地打開話題。

你只能報以苦笑︰「唔係我寫得好，而係問題的而且確存在，而且顯而易見，只係大多數人為咗懶同眼前風光選擇咗扮睇唔到。」

師姐也苦笑道︰「胡秀平，你變咗好多喇。」

她的語氣柔和而蒼涼，讓你大感愕然。

師姐見你不回應，便續道︰「以前我覺得你係一個普通嘅中學生，最重要嘅事無非都係讀好啲書，將來入間好嘅大學；估唔到你比我、比好多人諗得仲成熟。」

「我都算唔上成熟啦。」你尷尬地應答。

「但我都係要提返你一句，你唔好咁就唔讀書啊。」

「師姐。」你沉沉道，「928嗰年，我記得，你都有罷課。」

「可能變嘅唔係你，係我。」

「變嘅係呢個世界。」

「哈哈、我哋唔好講到咁深喇，食嘢先啦！」

你感覺到師姐像是一台久未運轉的機器，功能仍在，但許多部件都生了鏽。

1. 吃完飯便算吧
2. 嘗試勸師姐覺醒

你決定要勸師姐覺醒。

該怎麼開口？

似乎剛剛的話題太艱辛，你和師姐各自望著面前的餐碟，同檯食飯，各有心思。

「師姐——」你叫了她一聲，但未想到後續的說話。

嗯？她擡起頭望你，剛到口邊的炒烏冬停在嘴角，兩三條烏冬隨著她猛然擡頭而揚起，一滴醬油甩到你臉上。

這滴醬油就此破除了你們之間的尷尬，你不為意地擦掉這滴醬油，腦中忽然一片澄明，決定用回憶和情感來打動她。

「我以前都唔識咩係政治，可能真係我變咗。

「嗰陣我先至中一，928嗰晚，你哋周圍搵方法發聲，我淨係匿喺屋企玩緊LOL，俾阿媽催我做功課。第二日返學，突然學校就話，有一個朝頭早唔上堂喇，禮堂有公民教育。嗰個公民教育，原來就係一堆師兄師姐輪流發言，講928佢哋嘅感受。」

師姐插話道︰「嗯，嗰陣我都有份講嘢。嗰陣仲好緊張，上到台驚到喊出嚟。」

「我以為你係感觸到喊。」

「傻啦！嗰陣會長就係感觸到喊。我哋其他人都無佢咁清醒。」

「我都最記得會長。佢喊下、嗌吓，帶頭叫咗幾句口號，一開始仲無人識應佢。」

「928嗰晚，佢都喺度。」

「但係，最後呢一日罷課都無咩用。」師姐慨嘆道，眼睛對著烏冬，但眼神早已失了焦。你知道她陷進了回憶中，你已經成功一半了。

「係啊，最後運動都係完咗——係呢，一六年嘅時候師姐係咪夠咗十八歲？你嗰陣係投梁天琦定楊岳橋？」

「我係九龍西，無得投——但有得揀，應該係投梁天琦啦。」

「而家有得揀，大家都想要梁天琦。」你也喟然道。這個時間點，又有誰想到日後梁天琦的競選口號，會變成全民的抗爭口號？想著想著，你的眼眶紅了起來。

「好地地講嘢，你做咩又喊啊？」師姐慌張地遞紙巾給你。

「我好想生早幾年，早啲懂事，咁就唔會錯過雨傘、錯過魚革。而家香港仲有咩希望？」你明知道四個月後，香港就會從絕境中獲得新生，但你刻意裝得徬徨。轉念你又想，那時候抗爭已經八個月，希望仍然只是一線曙光，從那往後，世界又會更好嗎？想著想著，假哭便變成真哭了。

師姐也被你的哭泣觸動了。她說︰「你、你唔好喊啦。香港仲有希望㗎！」

她也說不出，香港究竟還有什麼希望。但你知道她已經開始改變了，你要循序漸進。

日子慢慢過去，你有條不紊地溫習，一邊繼續捉緊時間在連登宣傳。有人起底發現你每一個帖文都是關注條例，漸漸你在連登也闖出些名氣，但你遠在電腦一端，並不肯定這三千多四千個正評背後，究竟有多少發自真心的覺醒。

就這樣DSE日日逼近。口試開考之前幾天，你又回校和幾個同學練習口試。徐師姐實習的工作量較少，自告奮勇來飾演監考官。練習完結之後，你正想執拾完早點回家，卻聽見旁邊肥平說︰「得返幾日就開考，不如今晚上深圳輕鬆下咯！」

你這一班老死同學在Study leave少了見面，因此個個都贊成。只有你一個人尚未開口，他們紛紛扭頭看你。

1. 直接拒絕
2. 婉轉拒絕
3. 有朋輩壓力，一起上深圳

居然是去深圳！豈不是飲喜茶、吃探魚耶？這班老死同學，礙於太熟，你實在難以啟齒講政治，怕他們說你「認真便輸了」，你本來想，他們到六月自然會醒來，不用誰來勸導。

此時此刻，天賜良機，絕不可失！

你心中盤算了十七種拍案而起的方法。

「喂，瘦平，我哋四個都去喎，你唔係唔去啊嘛？」肥平道。

你拍案而起！

這一下先聲奪人，他們四人都大吃一驚，徐師姐正走出教室門外，手上的快勞跌了一地。

「漢賊不兩立……唔係唔係，係中港不兩立，我堂堂正正嘅香港人，要飲就飲香港茶，飲乜撚嘢喜茶啫？」

「佢呢輪真係溫書溫到傻撚咗……」低聲說話的女孩子是卡米，是你們班上的明珠，身裁矮細可愛，但凡正常男性望見，腦中就會想像出龍舟掛鼓之景。

「我不知幾正常！」你傲然道，「我溫咗咁耐通識，終於明白，中國人同香港人就係兩個截然不同嘅身份認同，你哋都唔想俾人話係中國人㗎啦！」四人點頭，你續頭，「要擺脫中國人身份，就要由罷食喜茶、由細節做起！」

卡米說道︰「呢啲小事，唔使咁著緊掛……一次半次啫，我哋又唔係成日食！」

肥平也道︰「就今日啫，之後都DSE啦！」

你搖頭道︰「積土成山，風雨興焉；積水成淵，蛟龍生焉；積喜茶成習慣，你便成中國人焉！」

肥平嘆道︰「你果然係溫書溫到傻咗。」

這時你忽然感到手機震動，是徐師姐的短訊︰「Don’t just ban, think of an alternative.」你恍然大悟，光是否定他們的提議是無用的，於是你提議︰「一係一齊去睇戲？唔返大陸，喺香港都好多嘢玩啫！」

四人也只想放鬆，於是一致贊成。

你鬆了一口氣，想到他們日後在運動中各有下場，但此刻卻是會北上深圳吃喝玩樂的人。有很多人到日後都是順應潮流而參與運動，你該怎樣讓他們從根源上反對中國？內視自己，你又是否明白反對的意義、還是重活一次後的回憶作祟？

日後一同淚灑街頭的伙伴，此刻卻活得麻木自如。你又一次感到遠離時代的孤獨。你只能踽踽獨行，一邊提醒自己，這個世界會好的，這個世界會好的。

這個世界會怎樣變好，你還不知道。你只知道，你的第一科DSE，中文口試，抽中了令你啼笑皆非的題目。

培養中學生對國家的感情，以下哪一項最為有效？
1. 了解國家成就
2. 踏足祖國河山
3. 研習中國歷史

五點截單 票多忠勝

你仔細打量你的四個對手，還有那個裝作神情肅穆但外相不太正經的監考官。

或許蝴蝶效應已經開始，你對這個口試的組合居然全無認識。

你的四個對手，一個人看起來神情渙散，嘴角的鬍渣多月未剃，像是十多年未出過門口的毒撚。他四處打量教室，雙腿由坐定的一刻開始不停打顛——那不是緊張的抖，而是不耐煩的、帶節奏的抖。你有種不詳的預感，這傢伙該不會是全場攬炒的烈士吧。

還有一個戴金絲眼鏡、著反領Polo的男生，你九秒九確定這人是中國生。

剩餘兩個女生，一個絲絲文文沉默寡言的樣子，一個長得蠻漂亮，但令你感覺像是MK妹。但考場上，用外表判斷對手絕對是最下乘的做法。你只需要穩定發揮，相信保住口試不成難題。

監考官宣佈開始準備的一刻，你翻閱題目，選項一「了解國家成就」直接Pass！甚麼成就？「不能把希望全放在三峽大壩上」？全面小康還是通商寬衣？還是一帶一路？還是亞投行？選項二倒是可以考慮，但你對中國現況少有親眼見聞，難以延伸，還是選項三，「研習中國歷史」最切合實際。

因為抗爭，你對中國的認識更加深入。故此，這條題目可說是開正你一瓣。保住口試不成難題，但更大的難題是，你有種鼓在胸口喉間，恨不得直抒於口的憤怒！你明知道，考評局出這種題目，是為了歌功頌德，縱使題目只是說「感情」而未強調正負，但這所謂的「感情」，絕無可能是恨意！偏偏你明是洞悉了這樣的框架，卻更有衝動去打破它！

1. 離題便離題，共匪必須鬧
2. 現實一點，歌頌祖國

等我mon住先，一票，凌晨嘔多篇出嚟。

死就死啦！你熱血沸騰，腦海中宇宙大爆炸了。

很快準備時間完畢，一號同學——死毒撚開始發言了。

「大家好，今日要討論嘅題目係，『培養中學生對國家的感情，以下哪一項最為有效？』，我就覺得呢，呢個呢，了解國家成就呢，係最重要。」

你心想，這傢伙說話一九九九，這個開頭簡直是考Level1的範文。

「點解呢？因為呢，我哋了解國家成就呢，就會呢，知道，國家幾咁強大，幾咁繁榮。咁樣呢，我哋就會好鍾意我哋個國家喇。」

他的語氣沉悶之極，令人恨不得按下暫停，上一頁，更加充斥著一堆「呢」，不忍卒睹。

這刻空氣真像按下了暫停鍵——這條死毒撚的發言就這樣兩句結束了。
二號同學是那個長得秀氣的文靜女孩。她猶豫了兩三秒——即是空氣靜下來兩三秒以後，她才半驚半疑地開口︰「我、我就覺得呢，踏足祖國河山係最有效嘅……」之後的發言不作陳述，一聽就知道是罐頭式包裝的補習社發言，舉一個例子，少量正反論述，結尾還要加上一句「我之後會再詳述」，好像要預定自由討論空間似的。

三號同學是MK妹，她長來像個Band3學生，沒想到說起話來條理分明，理據充足。她的立場也是踏足祖國河山，還搬出了一句「讀萬卷書不如行萬里路」。

四號同學，反領Polo中國人。他是個瘦弱白淨、嘴尖臉窄的人，但說起話來中氣十足，帶點口音，但廣東話還算純正︰「我覺得，我會對祖國有感情，最主要嘅原因係因為祖國繁榮富強，令我好有歸屬感。譬如話，中國建立一帶一路，絲綢之路連綿幾千年，中國一直係最重要嘅核心（你心想，乜唔係中東咩），仲捐助好多非州國家，展現咗強勁嘅外交實力。」他說了一大堆歌功頌德的說話，最終結論都是說，中國的發展成就令他很自豪自己是中國人。

他剛好掐在一分鐘停止發現，便到你上場了。

按理說，口試有三個選項，討論便應有三種立場。

幸好無人和你站在同一立場，你可以肆意發炮。

你心裏的野獸在咆哮︰「我要屌柒共產黨，你們可以打我了。」

四個對手都扭頭望你，你一清嗓子，開始發言。

「首先，我想澄清『感情』唔一定係正面嘅感情，都可以係討厭嘅感情。四位同學嘅發言，似乎忽略咗呢一點喇。」你先戴了一個頭盔，這句引言一出，監考官登時皺眉，對你印像差極。

「我覺得，研究歷史先係培養我哋感情最有效嘅方法。《1984》嘅作者歐威爾講過，『掌握歷史嘅人會掌握未來，而掌握現在嘅人可以掌握歷史。』呢句說話就說明咗歷史係幾咁重要。

「我哋通過認識歷史，了解一個國家嘅文化同特質，從而產生感情。

「舉例話，中國喺近代有文化大革命、大躍進等等本末倒置、侵害文化嘅政治活動，我哋認識呢段歷史，就知道共產黨係一個意識型態掛帥嘅政權，佢漠視人民嘅自由同權利，為咗政權嘅穩固可以不擇手段。

「而就算係其他兩個方法，點解結論係我哋會更愛中國呢？

「你就算行勻全中國，都只會見到『朱門酒肉臭，路有凍死骨』嘅景像；了解佢嘅重大成就，就會見到咩係『金玉其外，敗絮其中』，一個連人民都管理唔好嘅國家，你哋作為人民嘅，點解會喜歡佢呢？我真係覺得好奇怪。」

你槪括陳辭之後，剛好是一分鐘。雖然你的發言完全違反考評局要求，但無人能說你在刻意搞事，討論唯有繼續下去。聽到你這種大逆不道的言論，中國學生立馬起弶了。

「你點可以詆毀祖國啊？我哋同樣係中國人，流住中國人嘅血，就要熱愛祖國！」他待要說下去，你馬上反駁︰「唔好意思，我係香港人，唔係中國人。如果你有讀通識科，你都知道，大部份年青人並唔承認自己係中國人。」

「你哋呢啲忘恩負義嘅白眼狼、祖國真係白養你哋喇！」他控制不住說話越來越大聲，「如果無祖國人民照顧，香港會有今時今日嘅成就咩？你哋金融危機、沙士、豬流感，有邊一次唔係祖國幫你哋步過難關？」

他說的歷史完全違反事實，你實在不知道該如何和他討論︰「你講嗰啲都只係共產黨嘅謠言，你信以為真，正正中咗我開頭所講『掌握現在嘅人掌握過去』，共產黨當政下，佢哋只會發佈對佢哋有利嘅消息，甚至篡改歷史。四號同學，既然你覺得祖國咁偉大，唔知你點睇六四事件呢？」

一、二、三號同學被你們兩人的口角壓得無法插話，這時聽到「六四事件」，都嗤的一聲笑了出來。那中國學生漲紅了臉，卻說不出話來。

你得理不饒人︰「可能同學久住中國，無聽講過，或者換個講法，係一九八九年春夏之交嘅一場風波。」

他的臉漲成醬紫色，咬牙切齒了好幾秒，終於用普通話大吼一句︰「我操你媽逼！」然後他翻案而起。

你正要說︰「我哋自由討論，你可唔可平心……」便見他一拳掄來。好漢不吃眼前虧，你自然要擋下這一拳。

口試到這一步，已經完全亂了套。監考官顯然也少見這種一言不合便動手的學生——還是在DSE考場。好一番擾攘，終於安排了你們重考。那個中國考生下場如何，便不得而知了。

你們四人離開考場所在的學校，不得不同路而行。一路無話，你正尷尬著，卻感到一隻手搭住你膊頭。這隻手是屬於︰

1. 文靜女生
2. MK妹
3. 鬚渣毒撚

好似無乜人想睇咁……都成萬字喇喎。
睇嚟我真係寫得好差。

唔係呀
我覺得幾好睇呀
尤其係 小組討論 果一part
睇得出你好用心寫 同搵過資料

但係依幾排 真係多咗互動故

都係同你差唔多類型
薯皮 嘅 早知當初
滄海肥豬 嘅 再一次抗爭
但係各有特色

唔放棄呀 故事先係啱啱開始
遲d會多d人睇

新讀者lm
幾中意樓主嘅文筆同故事內容 樓主唔好放棄啊

搭膊頭這種事情，一般是MK妹專屬。但你扭過頭來，卻是那個看來文靜絲文的女生。你不知就裏，於是套用電影對白︰「唔準搭我膊頭。」

文靜女孩便吐舌縮手，沒有接話，你自討沒趣。她和你並肩走在一起，矮半個頭的她傍在你身旁，遠看像對情侶。

「點解要咁講嘢啊？」她說話的音調很低，帶點磁性，和外型毫不相襯。

「鬼叫佢出埋啲濕鳩題目！」你猶自不消氣。

「我撐你啊師兄！」MK妹聽到你們的對話，也插一把口，「我都講到想嘔，不過我無你咁勇，哈哈。」

那毒撚一言不發地加快步速。你遠遠地對他致歉︰「累到你要重考，Sorly囉！」那毒撚走得更快了。

文靜女生說︰「要重考又真係好麻煩嘅，唔好笑人啦。」

MK妹道︰「啱啱咁嘅情況，唔重考，唔通仲夾硬講落去等炒咩。」

文靜女生說︰「我又唔係埋怨嘅。」

你和應道︰「重考係幾麻煩，對唔住喇。一時間真係忍唔到啊。」

「都過去啦，唔講喇。」文靜女生轉換話題︰「你哋有咩Electives要考？」

「我得BAFS同埋ECON。」MK妹。

「理科三寶。」

「咦，我同你哋都有撞科喎！」文靜女生笑道，「我讀PHY、CHEM、ECON。一場相識，不如交換個電話、遲啲溫書可以問問題吖嘛！」

她看來文靜，沒想到這麼外向。雖然對口試同組的考生來說，交換電話似乎是遙遠的緣份，但你想到，去年DSE那一組姓黃的口試考生，不禁笑了出來。

文靜女生和MK妹齊齊望向你，眼神裏寫著詢問。

你便直話直說，她們都會心一笑。於是你們交換了電話，文靜女生名字裏真的有「靜」字，名叫靜華——但她也只有外表和名字「靜」而已，實質很健談活躍。MK妹則介紹她的昵稱燒賣妹。她說話甚少，你感覺她比較慢熱。

當下靜華便約你們明天飯敍，但你清楚你需要拒絕。縱然媒體沒有報道，但你心知，明天有香港眾志的一場靜坐抗議，這場幾近徒勞的抗議，你錯過了一次，總不可能錯過兩次。

1. 婉轉拒絕
2. 直述原因

多謝你先，你話差唔多類型嘅兩個故，啱啱我都睇咗吓，
背景係幾相似，我會諗辦法令呢個故「獨特」啲，哈哈。

加油
我等你呀

你決定有話直說。

「聽日眾志會去立法會，下次再約我啦。」

靜華道︰「咦？係咩事？」

你斜眼看她，她尷尬地說︰「哎吔、呢排掛住溫書，好少留意新聞喇……」

你嘆氣道︰「唔怪你，新聞都好少報——而家你睇新聞咪又係睇無綫，睇無綫你方會有咩真料。」

燒賣妹問道︰「咁到底係咩事啫？」

「反修訂逃犯條例。」

「哦，係嗰個陳同佳殺人案嘅後續。」

「嗯，但係修例背後個政治考慮絕對唔係為咗陳同佳咁簡單。」

「TVB不嬲都幫政府講說話。」燒賣妹呶嘴道。

「大人會管啦，你去嘅話小心俾人拉啊。」靜華不無擔憂道。

「嗯，我會小心。」你說道，「如果你哋想了解多啲消息，就上連登睇啦。有人開過Post講呢件事。」

你們走到十字路口便分別了。她們兩個往地鐵站走，你則推說家住很近——其實只是因為你不想搭地鐵。這樣的泛泛之交，若果沒有奇遇，不知道能持續多久？她們給你的感覺不算好，像是不願意花時間深思於一切、只懂得吃喝玩樂的口腔期生物。

說來，你宣傳反修例也有一段時日了，然而卻不見有多少成效。你忍不住開始懷疑自己的能力，懷疑香港人有多少能被道理說服而淨取行動？

回憶當初，好像是因為修例委員會中建制派一而再、再而三的醜陋行徑，才令人對議會內抗爭完全失去信心。然後，全民鼓足精力宣傳一個多月，才點起了革命之火。

你一個人的力量，原來是如此渺小。

你整晚看眾志的臉書專頁，卻不見有行動預告。難道你的記憶有誤？難道不是三月十五日？等了一整晚，還是沒有行動消息，你只好當自己記憶有誤——或者世界已經開始了變化，也說不定？

（暫時未有選項，待續。）
歡迎劇情討論/建議

樓豬 想問你當年DSE中文口試
係咪 抽中 依一題呀

lm

我唔係呢年特登research

今日要晏啲先出到，日頭好多嘢做

你寫到好似親身經歷過呢一題

咁你做邊題啊
我做2019年 嘅 忙 忘 茫

呢題好搞笑
成場人一路講忘忙茫

你覺得係忘？
係啊茫啊。
我都覺得係忘。
唔係啊，我係茫啊。

全部人個頭標哂問唬

都係㗎

你係做邊題
仲有 出文呀

直到第二天，你才知道這個行動不是公開的。你看新聞見到關於行動的報導，只見畫面裏幾個女孩坐在地上，旁邊圍住十幾名保安人員。

你就此禁不住哭出聲來，你對6月前的抗爭運動了解得極少——實際上你對運動的記憶也不能說是完全準確，你只是清楚自己抗爭背後的理念，而不會記得許多數字上的事實。

這個時候的民意，甚至不足以讓他們提前預告一個行動。你的連登帖文情理兼備，卻敵不過一個1Q題。沒有足夠的輿論，社會上願意覺醒的人太少。這幾個硬闖政總的人，愚蠢得像精衛一樣。

當抗爭的熱潮一次次退卻時，是他們小心翼翼地保留一寸餘燼。

死灰總有復燃的一日。

你在IG上分享了這則新聞，只求起碼讓朋友知道這件事情，然後便見到靜華和燒賣拿著喜茶的自拍合照。

「chingwahbbg123︰DSE前嘅最後休息~~一齊加油啦<3」

你嘆了口氣，路漫漫其修遠兮，心中滿是悲涼的樂觀。

還是努力溫書吧。

每天操練五份試卷，休息時看看新聞，做一丁點運動，不求大隻，但求不要病倒。偶爾你也和班中的同學、靜華和燒賣妹互通有無。他們雖然不諳政治，你也無須強求，一切等DSE過去了再說也不遲。你間接將記憶中的範圍暗暗透露給他們，但為免驚世駭俗，還是一句起兩句止，不敢明說。他們會否因你的一點暗示貼中題目，便看各自造化了。

你仍然很少和爸媽說話。他們只道你溫書辛苦，也目見你的確勤力溫習，也不以為忤，又哪會感受到你心底對他們的排斥？

三月三十日，第一科筆試考的是化學。萬幸的是，你帶來的蝴蝶效應，不致於連考題都能改變。你上一次考DSE已是近一年前，但仍記得每份試卷大題的粗概內容。做完卷一之後，你去洗手間放水，順道加強卷二的回憶。

想不到竟然碰到了熟人——肥平和卡米。

「瘦平？你潛咁耐水閉關嘅！」肥平很高興地走過來，猛拍你的手臂。

「同你哋一齊，點專心溫書啊！」考場遇故知，你也喜出望外。

無巧不成書的是，靜華居然也在同一考場。她遠遠望見了你，還以為自己是否認錯，跑過來才認出真的是你。「阿平、咁啱嘅！」

你為肥平、卡米和靜華互相介紹了，現在卻不是寒喧的時候。

他們談起卷一艱辛，只來得及抱怨兩句，便齊齊拿出了卷二的溫習材料。靜華和你一樣，修讀的選修都是Industrial chemistry和Analytical chemistry。你看著他們捧著厚厚的一疊筆記，使出功架十成的量子波動速讀法，決定︰

1. 告知考試題目
2. 由他們自生自滅

驚自爆唔答睇故就睇故，不要關心我現實生活
可以俾個範圍你估吓，我而家2字頭

3 提佢地少少

1 當賣個人情俾佢哋

畢竟相識。

「得三個字……你哋溫到咁多嘢嘅咩？」你無奈地抱手道。在翻書不斷的聲浪中，你抱手在旁養神顯得高高在上。

「似你咁輕鬆咩……」卡米應道，眼睛抬也不抬。

「與其鳩嚟咁掀，不如盡地一搏，趁而家貼個題。」你說道。

肥平、卡米、靜華三人都來了興致︰「貼題？」

「嗯，反正你大包圍咁溫，入到腦嘅都唔多。」你分析道，「況且考評局出卷有路數捉。」

「點樣有路數法呢？」肥平問。

「有啲題目係必出咁滯，譬如Haber Process，譬如IR同Mass Spectrum，具體例子，每年都唔同。」

「好似有啲道理。」靜華喜道，「之前做舊試卷嗰陣，好似真係份份都有IR咁樣。」

肥平和卡米一同點頭。

「Paper 2通常會用返嗰個elective嘅theory去解釋啲我哋本來喺compulsory應該要識嘅chemicals——例如係一啲chloroalkaline，即係工業上點制造佢，可能用電解整NaOCl、或者Mg(OCl)2咁樣、或者係再common啲嘅，CaCO3咁樣。

「An Chem就無嘢特別，因為一定用返IR或者Mass Spect去解題，然後隻chemical一定structure難啲——九成九係organic嘅，benzene之類嗰啲。」

你三言兩語便把待會考題洩漏得一乾二淨。

「你講到paper2好易咁，」卡米嘟嘴道，「又唔見你同我哋一齊溫書、臨考先嚟俾tips，一定成個月都同靜華二人世界啦！」

靜華大咧咧的笑道︰「呷醋？」

兩女都只是隨口調笑，並不當真，說笑完了，三人都將信將疑地按你的貼題溫書。肥平道︰「瘦平貼得中，轉頭我請哂你哋食四季！」

看來他信你的貼題，也不過是病急亂投醫。你拿出電話，要肥平錄下剛才的承諾。肥平也是玩得之人，說錄便錄。你不禁在心裏暗爽，待會兒便可以好好鑿他一頓飯了。肥平家世甚好，零用錢好像花之不盡，因此也養成了他不思進取、享樂至上的價值觀，一頓半頓，他連眉頭都不皺一下便能拿出來。

不一會考官老師開咪令學生進考場，你們四人便約定稍後在學校門口等候，一起去吃午飯，再去自修室溫書。肥平向靜華出賣了你——你總以讀書不精為由推脫她和燒賣妹的邀請，但事實是你是全級頭二十名的精英班學生。

開考之後，你望見題目和你記憶中毫無出入，鬆了一口長氣。你總害怕你所認知的世界變改，變得你需要重新適應。幸好，起碼在DSE上，你的記憶仍可以大行其道。你在憑記憶貼的題目上下了苦功，其餘為保險而溫習的內容則半生不熟。幸好賭對了。

於是你下筆有如神，答題紙掀得嘩嘩響。半句鐘便做完了化學卷二。監考老師還以為你特意搗亂，走到你身邊停留觀看，卻只見一份寫得整齊有序的答卷，於是無以發作，只得裝作無事地走開了。

還有半個鐘才完卷，你決定︰

1. 提早離場
2. 等待完卷
3. 騷擾對手

真係寫得唔快，哈哈，久等了

pish

就你啦油巴！一票住先，今日出快少少，睇吓上唔上到故熱門先

歡迎入坑啊喂

「無意思。」你幻想著自己如同西門吹雪，傲立在紫禁之顛，這份試題卻不是葉孤城。無敵是最寂寞。既然試卷做完了，留下來又有甚麼意思呢？

出去走走吧。

徐慢的東風中，天色似陰似晴，空氣裏既無化學毒藥，也無致命病毒，一切竟然如幻想般美好。十二點的時間，行人稀疏，公園棋桌旁有一群老頭在下象棋，你聽到清脆的象牙棋子落在石桌上的響聲。

平常竟是這樣稀有。幾個月後，還有沒有這樣清平的景像？

或者，它們一直存在，只是你被如山的壓力矇蔽了眼睛，忘掉了生活原該有的美好？

但人總有必伸之理。太多的「小確幸」就組成了懦弱和麻木、你最討厭的就是一點點的「小確幸」。美好和問題從來並存，人的眼裏卻只裝得下一眼的景色。

就算你甚麼都不做、世界還是會變好的吧。就在懶散的花香中，你忽然想念起媽媽的蛋炒飯。大概是孤獨得太久了、可依存的太少。

時間也差不多了。

你在公園裏渡過了無聊放空的半小時，便折返考場所在，剛好收卷完畢，考生三五成群地離去。

肥平在考場禮堂外聚合了卡米和靜華，三人面面相覷，都了然對方心中說不出的驚訝。

卡米先開口道︰「瘦平呢？」

肥平吞口水道︰「瘦平好似早咗交卷……我同佢同一行，認得佢對鞋。」

你們在校門口會合了，靜華馬上誇張地說︰「嘩！胡公子、你老豆係咪內部人員嚟㗎！你講啲題目中哂咁滯嘅！」

「你老竇唔係做翻譯嘅咩？」卡米道。

「我真係貼題咋。」你眨眼道。

「有無咁準啊！準過蕭源喎！」卡米追問。

「事源係咁。」你壓低聲量，故作神秘，「我琴晚發夢夢見楊潤雄，我問佢今日考啲咩，佢就咁樣答我。」

靜華愕然道︰「邊個係楊潤雄？」

你翻翻白眼，心想這偽文青港女沒救了，肥平大聲嘩道︰「唔係啊嘛！楊潤雄喎！教育局局長喎！」靜華這才明白你的冷笑話。

「唔好問我點估到喇，我哋不如關心吓等陣食咩好過啦！」你笑著掏出手機，播出了一段錄音︰「我肥平話嘅！等陣瘦平如果貼得中題目，我請哂你哋三個食四季！」

「我請哂你哋三個食四季！」

「我請哂你哋三個食四季！」

你特意將最後一句重播數遍，只見肥平臉色由紅轉白，又由白轉黑︰「平哥，我哋咁多年感情……平哥！平爺！」

你笑眯眯地按手機︰「我請哂你哋三個食四季！」

肥平陪笑道︰「平爺，你大人有大量……」

「我請哂你哋三個食四季！」

肥平反臉道︰「屌、請咪請！」說罷哈哈大笑起來。

靜華不解地望著你們，卡米解釋道︰「佢哋係咁鍾意扮吓嘢。肥平有錢，請食餐飯無乜所謂。」

「唔……唔係咁好啩？」靜華聽到肥平要請客，吐舌道。

「得㗎喇，使乜計咁多啫！」卡米攬住她膊頭，好像認識了很久似的。
最後你們當然不是去四季酒店吃自助餐。肥平叫了Uber，一行四人就近去了茶餐廳吃小菜。肥平特意叫了一碟四季豆煸肉，你們三人聽了都暢懷大笑，令操口音的侍應大嬸如墮雲裡霧中。

「咁你聽日唔溫嗱？」卡米瞪大眼睛問你。

「應該唔係好多人啫，多你一個唔多喎。」肥平大咬著肉條，含糊地說，「你唔溫書，搏中文炒咩胡大仙！」

因為你「貼」中考題，他們現在都謔稱你「胡大仙」了。

「人少都要去啦，最好我可以影響到你哋，慢慢多人關注，就最好喇。」你嘆氣道，「而家首讀都未過，梗係少人關注，之後慢慢關注就會多㗎喇。」

「我都聽講過咩事，不過始終DSE要緊嘛。」肥平勸道。

你笑道︰「一日半日啫，咪當休息吓——你都唔會一日十五個鐘全部溫書啦！」又轉向靜華道︰「我口試過你建議你返去留意吓，你有無睇到？」

嘴裏是這樣問，實則你猜度靜華是沒有可能留意政治新聞的——不然她不可能連楊潤雄都不認識。她尷尬地笑道︰「我唔上連登㗎。」

這話倒也不錯，運動尚未開始之前，連登尚未普及到人人皆用的地步。
1. 趁同檯吃飯，給靜華灌輸理念
2. 轉移話題，不談政治了

食個飯先，返嚟再戰
有無劇情討論/建議

追咗一排

入到四頁都仲係一票有啲淒涼試下轉兩票有無多啲人理

1
轉兩票好啊一票嘅話見有人覆咗就唔會覆

「咁你想唔想聽我講吓？」你自信地說——這委實不是最佳的開場，但你並不是一個成功的演說家，對像是你的朋友的話，何不開門見山地講？

「好哇。」靜華向你眨眨眼，大眼鏡掉了在鼻翼上，她趕忙扶正了。

「咁就要喺逃犯條例講起喇……陳同佳殺咗人之後，的確出現咗法律漏洞，令台灣無辦法審佢——本來係可以特事特辦嘅，但政府唔制。」

「應咗台灣，咪即係承認台獨？」肥平插話道，「當然唔得啦！」

「識啲嘢喎。」你贊了一句，「於是就有呢條逃犯條例出現喇。政府自己話，條例本身只為咗修復呢個漏洞，國外都的確有好多互換逃犯嘅例子，但最大嘅問題係條例入面，換逃犯嘅國家包括埋中國！」

靜華道︰「吓，咁大件事？」

「就係話，中國嘅司法邊度信得過呢？乜法都無嘅時候，睇吓劉曉波、李旺陽，睇吓李波，如果立咗條咁嘅法，同立23條有咩分別？」你罵道。

「大仙就係大仙，講得精準。」肥平吹捧道，「政府而家包裝到好似好為人著想咁，細心啲諗，呢幾年立過幾多好法？全部都係衰嘢！」

你意想不到肥平居然對政治人事知之甚詳，這時卡米也道︰「梁天琦坐監之後，香港好似死咗咁。」

「梁天琦」這個名字，在這代年輕人心中，就是一個魔咒。他的魅力一部份源自他所受的苦難，一部份源自年輕人因壓抑而變得狂暴的共鳴。無論如何，經過年月的發酵，你對他的崇拜，已到了聽見這名字，或聽見他的口號之後，立馬毛管悚然的地步。

「佢行得太前。」你默然想念，險些掉下男兒淚，急急的呷了一口好立克作掩飾。

靜華聽到這個名字之後，同樣心生感觸。肥平嘆了口氣問︰「咁嘅世道，我哋再努力都無用啦。」

「否極泰來，我相信今次就係轉機。」你苦笑道，其實你到死前都未見到希望所在，「抗戰未打之前，都無人覺得打得贏日本人。」

靜華道︰「但我哋仲做到啲咩？」她會這樣問，代表她已接受你們的說法了。

「而家？風未起嘅時候，搵定多幾個扯大旗嘅人，呢個係我而家做緊嘅嘢。」你說道，「總有一日呢個想法會變成行動，我哋而家要做嘅事就係考好個試佢，唔好俾班支那人搶學位！」

「咁、聽日一齊去遊行？」卡米提議道。

「你哋唔使溫書咩？」你奇道。

肥平大笑︰「梗係要，大仙等陣要幫我哋溫中文啊！」

後續發展投票時間
1. 感情線
2. 唔想睇感情嘢
（今日出到呢度先，聽日晏晝先出，聽朝十二點截票，票多者勝。）

都想睇吓而家有幾人追緊故，
就算係cd-rom嘅你，都投一票啦！
不分先後，只睇多少

Push一下仔更得慢沉得快

2
推

睇嚟得三個人睇緊

搖撚準備

……

天色半晴半陰。正平的父親開著七人車來接我們往港島。他父親是辦物流公司的，談不上極富有，可也足以讓正平衣食無憂。

他們三人、感情真的很好呢。秀平和我說，他們自中一起便同班，能一直同班六年，是很難得的緣份啊！他們兩個，一肥一瘦，兩人的名字裏都有一個「平」字，因此被改了外號「瘦平」和「肥平」。名字上的相近拉近了他們的關係。我好羡慕。

卡米是個很好的女孩子呢。她長得不高，相貌可愛，總是掛著甜甜的笑容，留著和我相同的瀏海。她去遊行，穿著白T、戴白帽子，我才留意到她的身材不像外貌一樣柔弱，反而健美有力。雖然她的外貌很討好，但和秀平、正平相處時，卻一點也不做作。她對我也很貼心，比秀平還貼心——雖然我們是因秀平而相識，但短短一日後，我已經感到和卡米更要好了。

我們都不知道遊行是要做些什麼，只有秀平知道。正平父親說駕車來接我們，秀平用白板筆在幾塊珍珠板上寫了粗大的「NO EXTRADITION LAW TO CHINA」，背面綁著膠管，便成了一塊舉牌。他一共做了四塊、我們剛好每人一塊。

他是這樣成熟的一個人，留意世界也比我們多。同行的人談起政治話題，只有秀平一個人對答如流、正平勉強能插一兩句嘴，我和卡米便只有聽的份兒了。

卡米說，秀平以前不是這樣的、他從前喜歡打機、喜歡講電話，總是很無聊、但也很快樂。只是在這一兩個月，他突然就變成現在的樣子了，好像鬼上身一樣。

卡米又說，但這樣的秀平也很好，他看起來很有自信、很懂事。

他很有自信嗎？我沒有告訴卡米這樣的疑惑。雖然他懂得很多，但我總感到他看我的時候，有種孤獨的疏遠感。

他是不是討厭我呢？

……

我們三人遊行完了，都感到眼界大開。一群人一起在路上徒步，步行這麼遠的距離——如果要由灣仔去金鐘，我可不會走路——為了一個與他們未必有關的理想。

秀平走著走著，就哭了，嚇得正平手忙腳亂。卡米也說從來沒有見過秀平哭，他總是一副無所謂的樣子——但始終她是女孩子，心細一些，馬上遞紙巾給秀平。她遞紙巾的動作是那麼溫柔，像妻子對待丈夫一樣，他們之間真的只有純粹的友誼嗎？

……

暫時未有選項，等多篇先
有無人睇唔明上面？

在兩個女孩子面前哭，是一件很丟臉的事情。你忙擦乾眼淚，摺好紙巾放在口袋裏。

「做咩喊啊？」卡米柔聲問，溫柔得令你懷疑這是不是卡米。

「有感而發。」你誠實道，「好和平。」

肥平笑道︰「痴線，遊行梗係和平啦！」

你能怎樣告訴他們，遊行並不和平、不反對通知書不代表不反對？你只能暗暗苦笑，「如果可以封哂成條路咁行，咁就好喇。」

卡米道︰「我都係咁話，好逼、好焗。」

肥平取笑道︰「鬼叫你著瑜珈褲，就嚟四月喇大佬！」

卡米道︰「我唔係幫自己呻啊，你睇靜華著到咁密實、靜華你唔熱咩？」

靜華心不在焉地走著，沒有回答卡米。卡米拍她的肩頭，她才訝然道︰「吖！做咩啊？」

卡米調皮道︰「問你熱唔熱啊，你發咩呆啫？」

「無、無啊！諗緊轉頭食咩啫？」靜華的臉迅速刷紅了。

這樣的口號和人潮中，她的心思居然仍是飲飲食食，你不由得反白眼道︰「呢頭嘢食唔多喎，喜茶好遠。」

「咩喎！」靜華嗔道，「你又拎出嚟講！」

你一笑置之。四個人慢慢的隨人群走著，此起彼伏地叫著相同的口號，慢慢便感應到逼近的人心。

肥平忽然有感而發︰「香港嘅未來，唔知會點呢。」

你道︰「一定會變好、就算無哂所有光環，都一定會變好。」

卡米道︰「你講得咁樂觀嘅！」

「唔係樂觀，而係唯一嘅選擇……」你話只說了一半，還有一半留在了心裏︰「如果唔樂觀啲面對，點樣堅持到落去？」

卡米和靜華默然走在你和肥平半個身位之後，一時間又沉默了，無話可說。

四個各懷心思的人。一萬二千個各懷心思的人。

破碎而團結。

「香港嘅未來好難講，聽日份卷就死梗喇！」還是卡米找話題打破沉默。

「讀書真係咁重要咩？」肥平不屑道，他從來不相信讀書萬歲。

你忽然想起，明天中文作文不正好有一題是關於讀書的重要性嗎？這下倒好，他們自己不知不覺地說起這話題來了。

卡米笑道︰「你咪又係讀緊、咪扮嘢啦！」

肥平大笑道︰「你啱！」

你應道︰「以前係覺得無乜所謂，而家反而為咗社會，覺得有讀書嘅責任。」

靜華問道︰「點解咁講呢？」

你答道︰「有良心嘅人唔讀書嘅話，就只能夠俾啲無良心嘅讀書人統治世界——有無睇過周星馳嘅《九品芝麻官》？」

三人一同點頭，如此經典，怎可能未看過？

你續道︰「入面有一句︰『貪官奸，清官要比貪官更奸！』就係咁嘅道理。」

靜華吐舌道︰「成日心繫社會，你唔會攰㗎咩？」

你大笑道︰「係人都會攰啦！性格嘅嘢，有得揀嘅咩？」

你不想將太多悲觀加於他們，只好將一切歸為性格使然。

無論是新朋友、舊朋友，感情多麼要好、總有無法說的話，難道直說自己能預視未來發生的一切事情嗎？

孤獨的人潮中，你忍不住抬望刺眼的太陽，哼起某首激昂人心的歌。

「黎明來到……同行兒女……」

「咦，呢首歌，我未聽講過嘅？」

1. 我作的（講大話後果自負）
2. 聽人哋唱過（講大話後果自負）

兩個選擇 都係後果自負嘅

唔同程度嘅後果自負
可能係口交部式後果自負呢

2
btw新讀者lm

靜華這一問，便把你驚出一身冷汗，這首歌可唱得真不是時候！

「哈哈、我之前唔知道喺邊度聽返返嚟㗎！」你裝瘋賣傻道，「靜華你係咪知道首歌叫咩名？」

智由急生，你這樣反將一軍可走對棋了，靜華說︰「我都唔知啊……見歌詞幾有意思啫。」

肥平自作聰明道︰「話唔定係啲網上改歌呢！」

你馬上打蛇隨棍上︰「我估都係喇！」

這個話題就此揭過，幸好他們也不認真計較起來，要不然你講大話的能力可不算好。

你暗呼好運，不得不怪責自己的大意。

這第一場遊行，在立法會首讀之前舉辦，肥平、卡米、靜華三人都感到人山人海，比禮拜天的旺角街頭還要多人；但在見過不少大陣象的你眼中，這樣和平的遊行，過程委實是乏善可陳。

靜華居然說，從灣仔都金鐘的距離遙遠，她真是一個頭髮長、見識少的港女。

明天還有兩份中文試卷，你們走到政總終點後便打算離開了。肥平打電話給父親，他父親還在公司工作、不能來接你們，你們只好各自回家。肥平和卡米是鄰居，離你住的地方差不多有十分鐘路程。

「我唔搭港鐵喇，唔使同人逼。」你推脫他們一同歸家的邀請，「靜華呢？你係咪同佢哋一齊搭地鐵返沙田？」

「我住第一城嗰頭、都順路嘅。」靜華道，「做咩唔一齊搭喎！」

你總不好解釋你不乘港鐵的深意，正想如何推脫，卡米道︰「咦，第一城咪即係同瘦平好近？靜華你要唔要同瘦平一齊返？」

靜華臉色微紅︰「唔係咁好啊嘛……」

卡米一雙鹿眼笑得彎成了月牙，不由分說，一把將靜華推到了你身旁，「瘦平你照顧好佢喇！我同肥平行先，Bye！」

她扯著肥平的背包便走，留你和靜華在海富中心的麥當勞門口兩相對望。

「你住喺第一城？」

「嗯、第一城……隔離廣源邨。」

「廣源邨同第一城有啲距離喎。」你失笑道，沒想到她是住在公屋，但她扮相舉止，都不太像在公屋住的，舉手投足之間——怎麼說呢，那不能說是貴氣，但你感覺她是很有教養的女孩子。

「你哋睇落都唔窮吖嘛……」靜華欲言又止，話中之意卻淺白無遺。

「窮唔窮又唔係我哋而家話到事。」你安慰道，「係呢，識咗咁耐都未問，你係讀邊間中學㗎？」

靜華報了她的中學名字，是區內一間Band2尾的中學，你心下不禁好奇，Band2尾的中學也會開設英文選修科的嗎？又感覺中間似乎別有隱情，決心待會兒要問清楚。

「我哋去搭682啦，」你說，「我請。」

「嗯……唔好喇啩，巴士好貴啫……不如我哋都係搭港鐵啦……」靜華楚楚可憐的道。

1. 堅持搭巴士
2. 陪她搭港鐵

歡迎歡迎都成二萬字喇，追得辛唔辛苦？

ok啊
幾好睇 加油

1!

2 老閪都唔搭鐵

樓主有事 要夜晚先出到文
我係佢表哥 唔係好親個隻
佢有少少低智個d唔好講啦
佢讀特殊學校個d都無謂提
不過大家放過佢啦 佢仲係讀緊小三
佢老豆老母都好辛苦 要照顧樓主
佢細細個已經食雞唔食雞皮 食橙食埋橙皮
我代佢係呢度向大家道歉一聲

Sorry sorry,
今日繼續停更
昨晚 今晚 願一切平安

唔使sorry喎
總之大家平安就好

「搭巴士，咪話我請你。」你略帶強硬地堅持。

靜華本來對著金鐘站的入口，抬步欲行，你扯著她的手腕往回拉。

她便轉過頭來，對著你嘟起嘴唇，半嬌半嗔道︰「有得搭地鐵、做咩唔搭喎！」

「唔搭地鐵嘅原因好多……」你嘆氣道，「一時三刻都講唔清、我要點講先說服到你呢？」

「你成日都堅持啲好似好無謂嘅嘢，但我知你一定有原因嘅。」靜華善解人意地笑。

「嗯、咁……搭巴士？」

「好啊。」

「我請你，唔好話唔制。」

你們走到統一中心下的巴士總站候車。680的班次不密集，你們到站頭時，剛好送了車尾，你說︰「企喺度等都好，今日人多，早啲上車有得揀靚位坐！」

靜華頷首淺首︰「好吖。」

你見她面有憊色，心知是今日的遊行已足夠累倒她，自作主張地替她提著手袋。閒談候車之際，你想起了適才的疑惑，便問︰「靜華，你哋學校有開英文嘅理科咩？」

「呃——係啊，不過好少人讀咋。英文讀係難嘅，但用中文讀物理化學都好辛苦啫！」

「你又啱啫，咩『卿害李皮鵬、嘆啖養弗奶』，記落同英文一樣咁難！」

「哈哈，你哋學校都用啲咁老土嘅口訣記元素表嘅！」靜華掩嘴大笑。

「間間學校都係咁㗎啦！」你攤手作無奈狀，「話時話，你呢排都係約燒賣妹溫書？無同同學溫咩？」

「嗯……係啊、燒賣妹好勤力——」她淡然道，好像有意在忽略你後面的問題。

你便笑笑避過這個話題︰「燒賣妹好勤力？我見佢IG仲係日日出啲飲飲食食post，以為佢疊埋心水要出嚟做MK妹添！」

「咩啊！」靜華笑道，「佢都係打扮、講嘢MK啲啫，實挺份人幾好㗎！」

你笑道︰「咁肯幫朋友講嘢嘅你。一定好多朋友鍾意喇！」

她的笑容就在你這句話後頓住了。本來直視著你的她眼神變得有點閃縮，像有甚麼難言之隱、櫻唇半張，好像有句心底話像窒息一樣凝停在腔裏。她很快平復了這樣的異樣，強顏笑道︰「我都想多啲朋友鍾意啊，我朋友唔多㗎咋。」

怎麼可能？她連口試同組考生都能搭訕交友，居然朋友不多？

1. 問到底
2. 不再追問

Sorry各位巴打
呢兩日都過得難受
之後會keep返，盡量都係一日最少一更

快啲瞓啦 摟豬

咁夜就唔好出文啦

除咗出文，好似無嘢做到

失眠呀？

談唔上失眠，點都會有心事

有咩心事呀
介唔介意講出嚟啊

同路人lm

豬巴個故都好正

朋友嘅煩惱
出咩事就唔多講了
btw投票啊你條粉腸

有無咁啱

好惡呀
你咁做係唔會令我驚架

Btw投咗啦

你不敢相信，看似外向健談的靜華，居然會沒有朋友？當中有甚麼因由？或者她在故意說謊？不問個水落石出，你是不會甘心的。

「無朋友？你喎？」你作驚訝狀，「點解會無朋友嘅？」

「嗯？」靜華愕然地轉頭看著你，你這個問題著實突兀了一些。

「無咩特別啦，朋友呢樣嘢無得強求。」她敷衍道，語氣有些不耐煩，又帶點自暴自棄︰「可能我真係唔識做人朋友啩。」

你赧顏無話，她續道︰「其實識朋友真係好麻煩——你永遠唔知幾時佢哋會背叛你，表面上同你嘻嘻哈哈，轉過頭捅你一刀，咪又係猝不及防！」

說著說著，靜華眼眶便開始泛紅了︰「見你同正平、卡米咁熟、有啲妒忌添。」

你訕訕道︰「嗯，我都係得呢兩個好朋友……不過，有一樣價值觀嘅話，我諗做朋友都好易話為嘅啫！」

她眼裏淚意不減，卻嗤的一聲笑了︰「好哋哋同你呻、你又講大道理！」

你訕笑一下，問她要不要紙巾。她說不用，又道︰「我以前啲朋友，而家都無哂喇！我淨係想考好個試、然後入大學，就可以識過班新朋友。」

「一個中學朋友都無？」

「一個都無喇、就算表面上幾friend都好，相處落都唔自在。」她低聲道，「同你哋出嚟遊行，仲開心啲。識到你哋真係好。」

你清楚她只是因從眾而陪你遊行，其實卡米和肥平又何嘗不是？他們拿你當朋友，願意理解你的價值觀、進入你的世界，這是何其幸運的事情！

「如果以後無咗我，你都會上街遊行嘅話，仲好。」你本來不是想說這一句話的，但直接如「識到你真係好」這種說話，委實難以出口，最後又變成了說教之類的話。

她卻似乎聽不清楚，臉霎地紅了，煞是可愛，好不容易你才聽到她如蚊吶的嬌嗔︰「乜嘢無咗你、講到好似……」

車到了。你拉著她到上層第一排右側坐下，「我坐巴士例牌坐喺呢個位，睇風景睇得特別清楚。感覺好似自己就係司機咁。」

「你係巴士迷嚟㗎？」靜華奇道。

「唔係啊，但為咗唔港鐵，差唔多有咩路線我都認得啫。」你嘻笑道，「介唔介意再講多啲？你係喺學校同同學反咗面？」

靜華啐道︰「你份人咁八卦嘅，乜都想聽！」

你笑道︰「我又唔識你啲『朋友』，有乜所謂啫、你咪當有個樹窿囉！」

靜華幽幽的道︰「你想聽都唔係為我好啦，都係滿足自己好奇心啫。」她倚在椅背上，默默看著窗外光影流轉，「如果你真係對我好，我再話俾你聽啦。」

她的說話可以是如此直接地刺中你。或許，她已當你、肥平、卡米是好朋友，願意走進你的世界，了解你的觀念；相反你會怎樣看待她？

心事像窗外的風景一樣，徐徐倒退著。某刻巴士在某個紅綠燈前停下了，你忽然問︰「你話，人相遇，有啲乜嘢緣份？」

「嗯？點解突然問啲咁深嘅問題？」

「我諗緊，人同人相遇，好似係一件好奇妙嘅事。」

其實你是想起自己的前生，從來沒有遇見過靜華。或者你們曾相遇了，又被你忘記了，像你忘掉一切無聊的情感，只記得仇恨一般。你好像變了。變得不再交心和朋友相處、和整個世界失去了情感的連繫，只記得一個矢志不移的目標。

如果失去了感情的羈絆，那你的生命又為何而存在呢？

如果失去了感情的羈絆，那你此刻又在煩惱甚麼？

「我諗，呢啲係命中注定嘅事啩。」不知道靜華想哪兒去了，她一邊說一邊紅著臉扭頭向著窗外，「無論重覆幾多次，都一定會相遇。」

你在窗上的倒影看見了她的眼睛，她正從窗上的倒影看著你。

你心裏暗道︰「是嗎？但我只有這一次人生才遇上了你，張靜華。」

巴士又徐徐開動。顛簸之中，你似乎感到心臟的節奏亦隨著車廂起伏而七上八落地悸動著。你們就這樣靜靜並坐一排，看著灣仔、銅鑼灣、北角一一在窗邊流過，你的心事好像滯後在某一個車站之中，在680號巴士進入海底隧道的前一刻，終於開了口︰「搭港鐵嘅話，就錯過咗好多好風景喇。」

靜華沒有答話。你斜眼睄去，才見她閤上眼睛，已經睡著了。這兩小時的遊行，已經令她很疲憊了。

滿載的巴士在隧道的昏黃中行走著，忽然你感到肩頭上一重，靜華用難看又不自然的姿勢將頭側在你肩上了。

1. 由她倚著
2. 拍醒她

唔好叫我加甜……加甜呢啲嘢，都係俾其他人嚟啦，青頭仔唔識寫

青頭仔
又唔係A0仔

加甜

連登個個都A380玩家
使鬼我落甜咩

錯
A0毒撚 在此

加重甜

合適嘅話就會有
不要強求

佛系溝女
緣份到自然會有女

係佛系寫文，緣份到就有更新

佛系寫文 緣份到自然有人會睇

直線抽擊油dee好mean
即刻推自己一嘢先

成功抽擊

努力寫文 一定會有人睇

1!!!!!!

改做三票喇喂

睡夢中的靜華，看起來像嬰兒一般聖潔。幼框的文青眼鏡歪到了額頭上，你小心翼翼地反手為她脫下來，暫且掛在自己領上，生怕一個大動作便把她弄醒了。

連扭一下頭，都怕會弄醒了她。

你忽然感覺到身邊不再是你計算之內的黃或者藍或者綠或者甚麼都不是。那是一具富有生命的血肉之軀，甚至可以超然於骯髒的政治之上。一樣地感受到，自己也不過是一具血肉之軀，那你折返人間、究竟是為了一個使命，還是為了別的遺憾？

如果這是一個使命，那你為何只是回到幾個月前、不是更久更遠的時候，又為何仍然是手無寸鐵、無能為力的一個人？

這個月的宣傳大概有其意義，但它的意義，也不足以解釋你重新存在的價值。

但你既然預知了社會未來，又如何控制自己不去預支自己的未來？
停不了的煎熬和痛苦，靜華，你明白嗎？

你明白嗎？

巴士快駛到隧道盡頭，盡頭是一片刺眼的光，瞬息可及的光明的出路；一切是多麼的諷刺。巴士上每個人都迎來了光明的未來，更黑暗的只能繼續躲藏在心間。

一艘吃水萬噸的輪船，又豈是一個縴夫能牽行的？

你望著靜華的臉龐，好像只有這刻才能享受與世隔絕的片刻寧靜。纖長的睫毛覆在她的眼上，小巧玲瓏的嘴鼻光滑得像象牙。你突然便覺得自己對她的了解實在太少。這樣一個連弄醒她也不忍的少女，怎麼會說著刺痛人心的說話？

巴士在高架橋上飛馳，暮色漸濃，你只想車程越長越好，不要有到站的時候。

在香港，塞車是常態，但再長的長途車都會埋站。

巴士駛出大老山隧道的時候，天已經黑透了。

「起身喇，就嚟落車喇！」你輕聲道，對著沉睡中的女孩，連語氣都不自禁放輕。

靜華似乎睡得很好，絲毫沒有反應。

無奈之下，你按著她的腦袋搖晃起來︰「醒喇、醒喇！」

沒想到她居然攬著你右臂，靠得更加近了。她迷迷糊糊地用臉蛋在你膊頭上來回摩娑，一邊呢喃︰「俾我瞓多陣啦……媽！」

你忍俊不禁，想不到靜華還會賴床，「真係要落車喇，乖女！」

靜華這才真的清醒過來，赫然發覺拿你當了一路的枕頭、還叫錯你做媽媽，實在很不淑女，臉登時便紅透了。

「我、我副眼鏡呢？」靜華發覺她沒有戴著眼鏡，瞥向你的胸口，「做咩偷我副眼鏡啊！」

你好笑道︰「你自己瞓落嚟先，驚你瞓唔好咋。」

「哼，我自己識戴，唔使你幫我戴。」

「唔戴眼鏡靚啲。」

「咩、咩啊！你講咩啊！」靜華臉上的紅霞襯得她加倍可愛，你忍不住便想挑逗她。

「我講事實啫——」你調笑道，「好喇，落車喇。」

巴士靠在第一城的站前，你們下車以後，你決定……

1. 送她回家
2. 就地道別

3 就地正法

收到了凌晨出

Hello

文筆唔同咗層次

超正

多謝豬哥

你望著黑透的天︰「都夜喇，我送你返去？」

靜華道︰「嗯……唔使啦，聽日咁早考試。」

「有乜所謂，我好近，聽日就喺邱金元考，你話近唔近喇？」你笑道，邱金元中學就在第一城站旁邊，離你家不過幾分鐘步程。

「哦……我要去到覺光考啊。」靜華可愛地嘟嘴，「除咗邱金元，間間都好遠，點解我抽唔中邱金元喎！」

「唔會咁好緣份，等我哋場場都同場啩。」你笑道，「我送你返去啦，好近啫！」

「好近啫」，可以是不送人回家的理由，也可以是送人回家的理由，端要看當事人心情。其實願意送的話，又豈會計算時間得失？

那就走吧。兩條影子，緩緩沿著河畔向廣源邨行去。不知道為了什麼，走得很慢。走得慢的時候，人好像便沒有苦惱。又好像是因為人已有太多苦惱，走得慢一點，起碼不用那麼快迎接它們的到臨。

「返到去，仲操唔操paper？」你隨意開啟一個話題，繞來繞去，又談回了學業。考DSE的時候，不談學業談甚麼？

「應該做多一兩份先瞓啩……仲有精神嘅。」靜華俏皮道。

「啱啱瞓得咁淋，實有精神啦。」

「得喇……又講！」你聽不出來這是撒嬌還是嗔怒。

「本來諗住請你食夜晚㗎，好耐無食過廣源夜市。」

「唔使啦、你等陣快啲返去溫書。」

「咁、聽日考完搵你食飯？」

「嘻嘻，卡米約咗我先。」

多慢的腳步都有抵達的時候，前方燭明火亮，一個個高聳的格子透著人家的光亮，該是道別的時候。

「考完再約，專心考好佢啊！」靜華微笑道，語氣裏有點不捨，可是DSE生死攸關，絕不是兒女情長之時。

你也和她微笑道別，臨別之時，她做了個老土卻可愛的Fighting手勢，你一路回家，一路不斷重播著。

喜歡上了靜華？

或許是，也或許不是。或許這是重新生命之後，對於意料之外的來客，一種陌生的好奇和刺激，令她多了一種魅力。最起碼，你也有了一點興趣走入她的世界，聽她的故事。

關於DSE的事情，其實說來重要，也不太重要，畢竟，對於重複一次的路，除了走得更好，也無話可說了。你倒是很好奇，在你或刻意或無意的透題下，這隻蝴蝶會為你、肥平、卡米帶來甚麼改變？

至於靜華——對於這個闖進你生命的來客，她的存在已是一種改變了。

第二天，兩份中文試卷考完之後，不提肥平發來短訊驚嘆你們昨日的話題居然成為作文題目，你又想起了靜華。她和卡米在同一個考場，相約午飯壐也正常不過。
—————————————————
chingwahbbg123 從你的全世界路過
—————————————————
你看著IG，靜華上載了這樣一句無厘頭的短句，配圖是你們昨日遊行時她拍下的照片。你瞧著覺得有些韻味，不知道她這則帖文說的是甚麼——或是你想太多？無論如何，不問一問，總是不甘心。但直接問她會不會有些尷尬呢？

或者可以先打給卡米問問。
1. 打電話給卡米
2. 打電話給靜華

嗚啊，懷念肥絲

btw 兩條影子都有啲唔常用

fail try

文呢

你決定先打電話給卡米。

電話打出去了，卡米沒有接聽。過不半分鐘，她在whatsapp問你找她何事。你再打電話給她，這次有人接聽了。「喂？」嬌滴滴中帶著鏗鏘的女聲，的是卡米無誤。

「打嚟問吓你，中文考成點。」客套的開場白。

「OK啦……等陣再睇歪歪啲分析，應該唔差嘅。」卡米道，「又會咁啱都有嘅，我哋琴日先講完讀書有咩用，作文就作咗呢題！你係咪都係作呢題啊？」

「係啊，真係撞到應一應。」你笑道，「同靜華食緊飯？」

「嗯，我哋過咗去新城市一田度食飯。」卡米笑道，「你又知我同佢食？」

你聽到電話那頭靜華如銀鈴般的嬌笑，「我琴晚同咗佢講吖嘛！」

卡米戲笑道︰「嘻嘻，一打嚟就問靜華嘅嘢，掛住人啊？嘩嘩嘩，靜華你唔好臉紅得咁快先啦……嘻嘻，你哋琴晚一定有啲事發生！」

你沒好氣的道︰「唔好亂點鴛鴦譜好喎！」

卡米吃吃的笑︰「咁我Cut線喇喎，嘻嘻！」

「咳你個頭！我打嚟問吓你，知唔知靜華呢個post係咩意思啫！」你將截圖傳給了卡米。

那頭沉寂了小半响，忽然兩女一齊大笑起來。

「哎啊……哈哈……我唔得喇……」卡米笑得上氣不接下氣，「瘦平你大個仔喇……哈哈……」

「吓？咩意思？」

「電話有得開……哈哈……開擴音㗎……哈哈……傻仔！」卡米繼續大笑道，「唔得……哈哈……肚痛、哈哈……」

靜華接過了她的電話，「喂，你cap我圖做咩啊！」

你立時羞得想找個地洞鑽下去，怎麼解釋才好呢？你還未說話，她就自顧自說下去了︰「你……唔會係鍾意我吖嘛。」

卡米的笑聲戛然而止，戲肉來了。

1. 否認
2. 堅決否認

胡秀平冷冷地望向我的雙眼，眼神裏戾氣滿盈。
「唔好亂咁俾人幫我做決定——我嘅路，我自己識行。」他如是說。

兩個都係否認嘅
又有咩大分別呀

施主慢慢參詳吓

hi

bye

個個故都見到你哋嘅

圍爐mode

呢個係咩反應

「識嗰半個月就鍾意你，你覺得我有無咁膚淺？」你笑著否認。你的確對靜華有一點興趣，也抱有認識下去的好感，但這並未達至「鍾意」的地步。因此你否認得心安理得。

「哦……」靜華悠悠地回道，聽不出她的語氣是失落、輕鬆、或者甚麼，她也沒有深究下去了，你們便隨便聊起中文試卷的話題。

倒是卡米大失所望︰「喂，瘦平你唔係咁都唔表白啊嘛？」

「痴線，無鍾意人表乜嘢白，」你失笑道，「卡米，我同你表白好無？」

卡米吃吃笑道︰「可以啊，俾我爽吓，唔係當面對住你，我可以幻想有個白馬王子同我表白。」說完又和靜華笑作一團。女人真是奇怪的生物，明明只相識了兩三天，彼此便好像很熟絡似的。

「唔夠你講。」你不以為意地嘻笑道，卡米就是這樣的性格，大咧咧的甚麼話都能說，也毫不掩飾自己港女的一面——至少對著你和肥平是如此。

掛斷電話之後，你又隨意看看訊息更新，回覆了肥平、徐師姐的問候，忽然靜華發了一條訊息來︰「呢啲嘢下次直接搵我啦」「Camie喺度點同你講」「XP」。

你會心一笑︰「咁個Post係咩意思？」
「我第一次去遊行，唔係唔俾打卡啊嘛~」
「咁個caption係咩意思？」
「嘻嘻，唔話你知」
「學埋卡米啲衰嘢，嘻你個頭」
「嘻嘻，考完DSE再同你講」

考完DSE才能說？那就先專心考好公開試吧。中文、通識、英文、數學、物理、生物，兩個禮拜內就考完六科十多份試卷，不可謂不緊湊。每天要麼在考試、要麼回學校自修，就連和朋友們的對話，都是幾句起迄的問候；不太相熟的，連問候也免了。

許多中學時代的友情就以此為始慢慢淡去，考完DSE後，各有各的輕鬆、各有各的精采；有人要去畢業旅行，有人忙著籌備謝師宴，有人去找兼職，再也不復日日見面的同窗之誼。再次見面時，也不是在教室彌漫書香和木香的環境裏見面了。

那算是一種遺憾嗎？如若是每個人的必經之路，又有何遺憾之有？你的眼光一早不為DSE一葉障目，看著更遙遠的未來。儘管那遙遠的盡頭，仍只是一片未知的混沌。但生命有take two時，似乎對很多事情的執念都少了，只有正義是不變的。

數學和物理兩科考試中間，隔了一日，那一日，你破天荒地沒有回校溫書。

（暫無選項，待續。）

聽日再戰啦我哋

好驚嘅反應，好惡

考完數學科之後那天，正是佔中九子案判刑的日期。

前一日的新聞，幾乎舖天蓋地地宣佈這件事情。

父親端坐在客廳沙發裏，一杯咖啡，一副眼鏡，一台手提電腦，正做著翻譯工作。

有時候你不得不佩服他的自律和毅力、或是說奴性？雖然他是個自由翻譯者，但無人監督之下，他仍可以堅持每日同樣的時間工作。

你打開電視，扭到港台，看電視轉播新聞。

父親皺著眉道︰「仲睇電視？聽日唔係考試咩？」

你呶嘴道︰「睇一陣，得罪你咩？」

「有咩嘢睇？」

「佔中九子，判刑。」你冷聲道。他這個食古不化的人，費再多唇舌都無濟於事。

「……法官明日會宣佈係咪再押後判刑。」直播畫面跳轉到法庭外。

「睇咁多新聞有咩用吖！讀好你嘅書，搵份好工！」父親厭煩地揮手，「睇完就溫書啦！」

對於這種搵食至上論，你聽得近乎麻木了，心裏的怒氣卻仍是止不住向上湧。「即係咁，人生就唔係得搵食嘅啫、點解我唔可以做其他事呢？」

「唔係我日日坐定定做翻譯，你餓死咗喇！」父親沒好氣道。他的語氣不算重，甚至有一絲說笑的意味，但落在你敏感的耳中，他的蚊吶都有如雷鳴。

「我成日都覺得做翻譯嘅人係有返咁上下眼界，」你慍怒道，「點知都只係一隻港豬！」

回房，摔上房門，將怒氣化為動力！

聽到客廳裏咖啡杯重重擱在几上的響聲，你的心底說不出是痛快還是憤懣。

——哎啊，佢考緊試就下佢啦！
——佢都有病嘅，我又無話佢咩！
——唏啊、個仔係咁㗎啦！有乜計啫！
——考住試都仲睇埋啲咁嘅新聞，我驚佢誤入歧途咋！

客廳傳來忽大忽小的交談聲音，母親為你說了兩句情，隨即服膺在父親的固執之下。這家裏的空氣，還不讓人呼吸通暢了。

半怒之中，要專注溫習可不是件易事。你一邊做著模擬試卷、眼前的Gas Law，不經不覺迷糊成另一片畫面……

那個被扔在門外的黑色大背囊。撕掉的海報。耳光。還有很多很多。

你甚麼都想改變，卻偏偏對最親的人毫無希望。

晚上，母親喊你去客廳吃飯，你也不應，只是負氣鎖起了門。等到深夜時你想去廚房泡一個杯麵，卻發現父親仍坐在沙發裏。他只開了一盞檯燈，就著一杯咖啡在看報。

「阿平，我諗我哋要傾下。」他像預料到你會出房門般，脫下了眼鏡放在茶几上。

1. 我同你無嘢好傾
2. 傾吓無妨

2
平時係做1
講完依句 次次都俾人鬧到仆街

LM

笑撚咗你真係青頭仔咩？

你一言不發地坐在他對首的木椅上，蹺起了腿。父親說要和你聊聊天，像他這樣固執己見的人，你實在不知道和他有什麼好聊的，但聽聽無妨。

「你由細到大都係咁，一嬲都唔聽人講。」父親道，「其實可能係遺傳我，你阿媽勸咗我成個下晝，如果唔係我都唔會理你講咩。」

「嗯。」不知道他究竟想說什麼。

「你而家考試緊唔緊張？按返平時成績咁去做就得喇，唔使咁驚。」

「你又知我淨係緊張考試？你哋心入面就淨係得考試同錢、根本就無真係諗過我想要啲咩！」

父親端起咖啡，示意你講下去，神色淡然。

「你後生讀書嗰陣，個腦係淨係裝錢嘅咩？點解唔可以理解我有自己嘅諗法、一定要將你嗰一套塞俾我？」你質問道。

「除咗裝錢，都裝咗你阿媽。」他故作輕鬆地說，臉上卻不見多少笑意，「我係過來人，你大個就會明，幾多理想最後都只係空談。平仔，銀包袋多幾毫先有用㗎！」

「呢個世界就係笑貧不笑娼。」你冷笑道，「為咗嗰少少錢，走去奶共都無問題㗎啦！」

父親先是訝然，慍色一閃而過，失笑道︰「等陣先，做咩又講到奶共咁遠？」

「遠？一啲都唔遠！係你哋呢一代先至當睇唔到啫！」

「平仔，有樣嘢你要改。」父親沉聲道，「唔好下下都標籤人。乜嘢呢一代嗰一代，郁唔郁就嗌人『港豬』，你咁樣做淨係會乞人憎㗎咋。」

他故作深奧地說出這句話，卻教你更為反感︰「乞人憎咪乞人憎，你哋本來都咁憎後生㗎啦！年輕就係原罪！」

父親愕然無語，你氣憤地站起要走，他悶聲道︰「嗱你又係咁喇，一句唔啱聽又要走！」

這句話正好戳在你的痛處，他說得不無道理，你確實是半點聆聽的意欲都沒有，但你也不想浪費時間聆聽他的說話了，不由得大是尷尬。

「你早啲瞓啦咁，淥完杯麵記得扔垃圾，咪咁無手尾！」他冷冷地拋下說話，將咖啡一飲而盡，神情說不出是難過還是固執。

其實他已經冷靜地盡力表露出善意，但你對他成見太深，不是片刻之間可以改變的。你泡完杯麵之後徑自回房，不再管他在客廳中發愣。

有些裂縫，不是說癒合便能癒合的。

未有選項……待續先，
今晚出多1-2篇。

出文呀！屌你

這夜翻來覆去，睡不著覺。雖然早就對父母沒有期望，但親歷他們展現作為成人醜陋的一面，仍然令你很痛苦。輾轉反側，到凌晨兩三點才睡得著。只草草睡了兩個多小時，多虧母親叫醒了你，不然甚至會錯過物理科的DSE。

「咁重要嘅考試都可以瞓唔醒……話咗你係大頭蝦啦！」你吃著早餐的火腿通粉，母親給你熨著裇衫。她說話的語氣很輕，慈愛有加，家務嫻熟，其實是個賢良淑德的母親；可惜在兒子和丈夫之間，她總是毫無道理地站在丈夫一邊，和你對立。

「筆試嚟㗎咋媽……唔使著到咁好啦。」你無奈道。

「哎啊，話唔埋考完試就喺試場識到女朋友呢！趁未入大學快啲搵拖拍喇！」媽笑道，手上動作不減慢半拍，「我同你爸爸都係中學就拍拖㗎喇！」

你想起靜華，你們的確是在試場相識，但媽媽說的是女朋友，你卻想到靜華，是不是對號入座了呢？想著想著，不禁赧然。

媽卻察覺不了你的異相，或者她從來沒有真正觀察你的怪異。「好喇，快啲落去喇！吳叔叔話車埋你出去喎！」

吳叔叔是卡米的爸爸；他好像對甚麼都提不起勁似的，只喜歡宅在家中。但卡米家既然能和肥平家成為鄰居，吳叔叔自然也是富裕的有車一族。

相比之下，父親雖然也收入不菲，足夠你們一家三口衣食無憂，但仍及不上肥平家和卡米家。

但吳叔叔並不是不問世事的人；相反他很留心時事。運動中期間，他一直在明在暗地通過卡米支持你。

吳叔叔為人可親，但你想到卡米這難應付的女人，便一個頭兩個大。該不該搭他的車呢？

1. 搭
2. 不搭，自己截的士

青到綠啊

1
要有後宮

你咁樣係唔會令我驚㗎
WFH緊，夜啲先有文，大家搖撚準備

吃過早餐，匆匆下樓，便見到一架說不出品牌，但看起來頗高尚的黑色私家車。車牌是「CAM1E」，是吳叔叔為卡米而訂的特別車牌。他搖下車窗，示意你趕快上車。

打開後座車門，便見到笑意盈盈的卡米坐在後座右邊。你大吃一驚，正要關上車門去前座坐，卡米臉色一沉︰「你試下唔同我坐！」

你便暗自流汗，坐在她身旁位置上。副駕駛座是空置的，你感覺這樣有點無禮，害得吳叔叔像一個服侍你們的司機。

「得啦坐後面啦，平仔……」吳叔叔平易近人地開起玩笑，「陪下我閨女都好，女大不中留啊、哈哈！」

你這才發覺，卡米愛亂扯緋聞也是有著遺傳基因的，但你不是愛開玩笑的人，一時間不知道該如何接話。和吳叔叔相處是很愉快的，可惜你不像他一樣有趣。

「老竇你講嘢小心啲。」卡米眯起一雙明亮的鹿眼，嘴角泛起了奸猾的笑意︰「小心我喺你晚飯落毒！」

吳叔叔乾笑兩聲，絲毫沒有害怕，繼續和你說︰「平仔你知無啊，阿悅琴晚死都要我車埋你、話同一個試場，無理由唔車埋你喎……今朝仲要鬼咁死起身扮靚，我以為佢鬼上身……好喇阿悅咪踏喇、踏壞哂喇！」

卡米又羞又惱地跺腳，吳叔叔才在大笑裏停下說話，哼起了小曲︰「為怕哥你變咗心、情人淚滿襟……」

你仔細端相卡米今日的著裝，一件純白色剪裁貼身的上衣、一條你從未見過的淺紫色百摺裙，搭配清爽乾淨，看起來很舒服。

卡米嫣然笑道︰「點啊，鹹濕仔，睇夠未？」

「你早啲行呢個路線，一定會有好多人追。」你搖頭嘆息道。

「唓，我係咪都多人追啦，你係咪想加入卡米兵團？」

「噗，」你還未說話，駕駛座裏吳叔叔笑得差點按錯響鞍。

「發神經，」你反白眼。

「嘻嘻。」卡米傻笑。

「溫書好大壓力？」

「啱啊，你又唔陪我哋溫。」她指的「我哋」起碼是她和肥平，不知道靜華在不在。

「唔用discord吖嘛。」

「我唔理，我等陣就教識你用，之後你要同我哋一齊溫書！」卡米嗔道。

「好好好……」

「咁考完試去你屋企食飯！」這女人，打蛇隨棍上很是耍家。

吳叔叔也起哄道︰「都好喎，轉頭叫埋正平，嗌幾個pizza上去，難得有一日可以放鬆下！」

你和肥平、卡米自中一便要好，三家人俱有往來；除了肥平爸陳叔叔身有正職，你的父親、吳叔叔都是自由職業者；三位母親都是家裏的少奶奶，平素便常常相約逛街、購物，無話不談，這樣約一個飯聚，可說是正常之極。

你連拒絕的時間都沒有，卡米便撥通了給肥平，三言兩語之間，便決定了飯後去你家飯敍。你只好死死氣地打電話給媽媽。接聽的卻是父親，「喂，阿媽翻瞓緊，做咩事？」

你想到昨夜的芥蒂，頓時心像澆了一盤冷水，不想說話，幸好卡米毫不客氣地搶過了你的電話︰「叔叔——」她刻意弄得聲音甜得發膩。

「啊，係Camie啊，有咩事啊？」父親的語氣馬上緩過來。

「我哋諗住等陣考完試一齊食飯啊，去你哋屋企度食pizza得唔得啊？」卡米膩聲道，向你擠了一個可愛的鬼臉。

父親的回答是︰
1.好啊
2.拒絕

2
我要靜華

「梗係好，呵呵，我都好掛住你哋！」父親和聲道，他性情古板之餘，卻很好客、也喜歡交友，「有幾多人嚟？」

「我啦、肥平啦、我爸爸都嚟！」

「咁叔叔我訂嘢食啦，你哋考完就過嚟！」女孩子出馬自然是事半功倍。

「我都兩個幾禮拜無見你老竇；佢份project做完未？」吳叔叔道。

「吓、咩project？」

「哦……你老竇無同過你講咩，咁唔講住喇，等你考完試先啦。」吳叔叔似乎有點訝然。你也不禁想，你對父親的了解是不是太少。

但反轉過來，父親對你的了解，不也是一樣的少？

吳叔叔開的車快而很穩，不一會便將你們送到考場。考完試後，他先是接了肥平，再繞道來接你和卡米。吳叔叔雖然不拘禮數，但處事卻很世故圓滑；這也是他能和你父親相處得來的原因。

一路談著學業、交際，不多時便到第一城，居然和披薩外賣前後腳到達，吳叔叔大讚父親下單的時間拿捏精準。

「屋企細啲，你哋隨意喇！」父親笑得很燦爛，他對著朋友、外人才會這樣和藹。

「Benny，你個仔貼考試範圍有啲料到喎！我一路揸車一路聽阿悅講起，幾科都估得中出咩題目咁喎！」吳叔叔贊道。

「係咁上下啦！」父親沒好氣的白了你一眼，「佢係真係咁鍾意讀書先好、日日喺度話讀書無用！」

卡米和肥平想起你在遊行時的說話，都忍俊不禁。父親如此在席間拿你作取笑的談資，你會選擇︰

1. 一起自嘲
2. 發難

少少哋出啲先，貧僧要去剃返個頭。

剃光頭
想做一拳超人呀

1
我覺得同爸爸打好關係可能遲啲會唔捨得對自己個仔咁絕情（應該

想做張建宗

施主 你有咩煩惱呀

巴打言之有理
每個睇落無乜所謂小事嘅選項
我都會嘗試演算後續嘅性格發展

無工返 一諗到條光頭佬吽下吽下四十萬一個月 真係佛都有火

加油

1啦
想同老豆打好關係

「係咁上下啦。」你也裝著父親的樣子白了一眼，「可能係我無用啫！」

肥平誇張地說︰「嘩，胡大仙溫到咁都係無用嘅話，當我哋係咩喎！」

卡米附和道︰「咪係咪係、瘦平讀書好勁啊！考完嚟肯定嚇叔叔一驚！」

父親笑道︰「你哋係咁讚佢都無用，氹唔到我開心！」眉角裏卻笑意畢現。

吳叔叔也笑道︰「兒孫自有兒孫福啦，我哋呢啲先四五十歲，仲要打拼自己生意啊、Benny可！」

父親不動聲色地把椅子挪開了半吋，一臉鄙夷道︰「阿榮你日日吽下吽下咁，好意思講呢句喎！」他刻意裝出一副鄙夷的神情，甚是鬼馬，惹得一陣大笑。他似乎只有對著你時才有嚴厲冷漠的一面。

一頓饗宴，滿席盡興。父親開了兩瓶啤酒，肥平和卡米嚷著要喝，父親本來不讓，但吳叔叔嘻笑著就給你們三個學生都倒上一杯。父親略帶無奈地說︰「阿榮你縱壞細路啊！」吳叔叔擠眉弄眼道︰「唔緊要，阿悅縱壞咗就叫平仔負責！」「邊個平仔？」卡米和肥平異口同聲地問。

「邊個應咪講緊邊個囉！」吳叔叔爆笑道，他早就料到這一著，他舉起酒瓶向你揮手，「嚟，平仔，你係醒目嘅，我哋飲杯！」

媽媽善意地笑︰「計我話，Camie同Simon都幾襯吖。」

痴線！卡米和肥平又異口同聲地應道。

眾人都被他們間的默契逗笑，但同時，誰也不會將這玩笑當真。卡米和你、和肥平都太熟悉了，熟悉到彼此經已融合，近乎不可能擦出火花的地步。

於是吳叔叔又轉移了話題︰「嘿，Benny，你而家個project跟成點啊？唔係話年中可以出版咩？」

父親便歎息道︰「唉，出版社嗰頭又要執頭執尾，唔知等幾耐，筆稿費拖咗半個月都未到！」

吳叔叔也道︰「喺香港做出版係幾困難。」

媽媽道︰「雜誌都少咗人睇。」

吳叔叔道︰「有無諗過轉行？」

「而家呢個環境，轉行唔容易。」

「翻譯唔一定要freelance嘅！」

「遲啲再算啦，再做多幾期先，都有感情喇，先做得一期，唔通咁快唔做咩！」父親笑道。

他們說起工作，你和卡米和肥平便大感沒趣，也聊起了自己的話題。你們開始聊的是︰

1. 學業
2. 感情

1
比阿爸睇到你嘅努力（佢會以為）

點啊又諗住棄故啊咁耐都唔出文嘅

今晚夜啲上水
等極都無五票三勝

「咁快就考咗一半喇。」肥平不無感嘆。

「努力讀咗咁耐書，最後幾份paper嘅時間就完咗，好似時間過得好快咁。」卡米道，「好彩都算考得幾好。」

「中大社科無難度咁喎。」你咬著pizza道。

「你估你係咪真係考到best5 26分吖嗱！」卡米反唇相譏。

「城市研究應該入到嘅。」你輕鬆地說，你本來的分數正是26分，在記得試題之後，或許分數還會再進一兩分。卡米和肥平本來發揮都不錯，都能入讀心儀的Band A的學科，因此他們憂心忡忡，你卻不感擔憂。

「我硬係覺得通識唔掂。」肥平擔心地說，「如果通識無Level4，剩低ICT一定拉唔到。」

「唔好諗通識喇，都考咗喇，衰咪衰。」你安慰道，「要同卡米繼續做同學，應該唔難嘅。三個一齊讀暴大，幾好啊，哈哈！」

「暴大？」卡米和肥平齊齊扭頭望你，眼神狐疑。

「吓？我講咗咩啊？」你詐傻道，暗地痛罵自己又再嘴疏說著未出現的潮語。

「你講咗暴大，好肯定，二口六面聽住。」吳叔叔謔笑道，原來他們一直談工作的同時，也在偷聽你們的說話。

1. 死不認賬（後果自負）
2. 鳩作原因（後果自負）

今晚爆肝，搖撚準備！

2
想睇樓主鳩作啲乜原因

「嗯……嗯……我都係聽返嚟咋！」你先戴好頭盔，再道︰「好似話係因為中大啲GPA好低，連碩士生出嚟都要乞食，好殘暴，所以有師兄叫中大做暴大咁樣喎……」

吳叔叔「哦」的一聲，謔色絲毫不減，父親嘿然笑道︰「唏，大學生活真係無得講，一年唔同一年，我讀中大嗰陣，完全無聽過呢個名！」

你想到幾個月後「暴大」這個名字便會不徑而走，只求到時他們不會將這一個小節掛在心上。不然他們便有大量理由推理你穿越時空，拉你去解剖也非不可能。

想到自己躺在手術台上，腦袋被切開八瓣仔細研究，你便不寒而慄，心下更誡訓自己慎言憤言。

「乜中大GPA唔係幾好嘅咩？」媽媽不依不饒地追問。幾人上身前倚，都很有興趣聽下去。

你感到背上冷汗涔涔而下，心想一不做二不做，既然說了個小謊，就繼續吹下去吧。「其實，講起中大GPA低，係有個故事……」你壓低嗓子。卡米怕鬼，她一定會叫你不要說下去的。

「話說從前中大GPA係好好嘅……professor俾grade靚喎，嗰陣大學得三四間，競爭又無咁大。後來唔知點解，嚟咗幾個好嚴嘅professor，咁學業壓力就大咗好多喇……於是有個讀工程嘅學生，考試之前，日日都匿喺宿舍唔出嚟，一個唔覺意，猝死咗。佢宿友過咗好耐返到去先見到佢死咗，咁……」

「吖！唔好講喇！」卡米驚怒道，「日光日白講咩鬼故啊！」

「咁關『暴大』呢個名咩事？」吳叔叔奇道。

「咁就要由個學生死咗之後講起喇……他死咗之後冤魂不散……」

「喂，咪叫你唔好再講囉！」卡米狠狠地瞪著你，又狠狠地瞪往吳叔叔。

「哈哈，好，唔講唔講——Benny，不如拎啲譯稿嚟俾我先睹為快？」吳叔叔長笑一下，又說起了剛才的話題。

父親笑著應了，去房裏取手提電腦。你感到背脊好像已經濕透，不禁慶幸自己情急智生，避過一劫。

「眨下眼就DSE都就嚟考完喇，真係仔大仔世界！」吳叔叔道。

「咪就係，」媽媽附和，「嗰陣阿悅先得咁高。」她在自己胸口比劃了一下。

「咁多年都係高咗幾cm啫……」肥平和你同聲嘲笑，卡米恨恨地擰你們的手臂，惹來吳叔叔一陣大笑。

「咁多年阿悅都係得呢兩個朋友帶得返屋企，第時識唔到男朋友就大獲喇。」吳叔叔扭頭向媽媽道。

「咁又係啊……有乜理由有兩個男朋友仲親過自己老公吖。」

「唔搵男朋友咪得囉。」卡米不屑地笑，扭頭時紥得整齊的高馬尾揚動得煞是好看。

「哎啊……唔搵男朋友點得㗎！」媽媽皺眉道，「女仔再叻都好，都係有個男人膊頭挨下好。」

這時父親剛好回來，聽見媽媽的說話，朗聲笑道︰「講得幾啱聽，我個膊頭係咪好好挨呢？」

媽媽啐的一聲，輕輕的拍打父親的肩頭，「衰鬼，呢度咁多人喺度！」

吳叔叔揭開電腦面蓋，父親輸入密碼。他們兩人座位面對著你，瞧不見螢幕上動靜。只聽吳叔叔驚奇道︰「咦，乜Benny你都有睇嘅咩？」

留意什麼？你的好奇心一下子便升上喉頭。

（未有回覆，稍等。）

「我覺得判得好冤啊……Benny你都唔好淨係睇東方呢啲喇，有啲網媒都報得幾好㗎，講嘅嘢都幾中肯。莫講話蘋果、立場新聞吖，明報有篇登哂佢哋嘅陳辭，睇到我男人老狗都毛管悚啊。」吳叔叔嘆喟道。

「哈、哈，我都係隨便睇下，唔係真係好留意㗎咋。」父親乾笑道，眼神閃縮地掃過你，「唔講呢啲啦，又話要睇稿嘅。」

兩個大男人便坐到一邊傾起了稿件和工作。吳叔叔頗懂行道，說起各行各業頭頭是道，絲毫不似一個整日宅在家的男人。他們說起工作，連媽媽都插不進嘴。

於是她回頭又唸起了馴夫經︰「Camie啊，女仔唔搵男朋友，而家好似無乜問題咁，再大個啲就後悔㗎喇！」

卡米笑道︰「唔緊要啦，而家男女平等吖嘛，我都可以搵份好工嘅啫！有老竇陪我嘛！」

媽媽道︰「點都係有個男人好啲嘅。屋企大細啲粗重嘢都要有人做，有咩事起上嚟都有人保護你吖！」

「到時就有肥平瘦平嚟幫我㗎啦！」卡米俏皮道。

媽媽還想再說，你眼見她們兩人對於婚姻的價值觀可謂水火不容，只是卡米性情外剛內柔，絕少爭執，才一直笑臉相對。你和肥平面面相覻，不禁齊齊反了個白眼。你們內心都支持卡米的價值觀，但是在主人家的家中，怎麼好落了主人面子？

1. 扮聽不見，由她們繼續
2. 用披薩塞起媽媽的口
3. 用披薩塞起卡米的口
4. 轉移話題
（三點截數，票多者勝）

Sorry quote咗文

摩牙摩牙

想寫到幾多點啊

寫多1/2更發覺自己寫得好冗故事推得好慢

你一手拿起一楷披薩，撕成兩半，一半塞住媽媽的口，一半塞住卡米的口。她們兩個嗚嗚哀呼，被披薩塞得滿滿的，便說不出話來。

肥平感慨道︰「世界清淨了。」

「拍拖結婚呢啲嘢，緣份到了就有㗎啦。」你無奈地對媽媽攤手。

媽媽好不容易才咽下那半塊披薩，「作死你啊！幾時變到咁大膽㗎？」倒也不再提卡米男朋友的事情了。

肥平總結道︰「卡米咁靚，讀書又唔差，運動又唔差，想有男朋友嘅話，使鬼幫佢愁咩。」說得卡米很受用，鹿眼彎彎的一個勁點頭。

吃過了午飯，吳叔叔堅拒父親送客，說他有車，自帶兩個孩子離去便是了。推辭兩番，父親也就無奈放棄。

和三人作別，父親馬上又板起了一張臉，好像和你有不共戴天之仇似的。

媽媽執拾好桌面，望見客廳的僵持，又氣又笑道︰「兩仔爺邊有隔夜仇㗎！啱啱仲有講有笑，人哋走咗就玩變臉！我係咪返咗去四川啊？」

父親只側著臉，冷哼一聲︰「佢尋晚咩語氣，佢唔道歉，咪使旨意我有好臉色俾佢睇！」

哼，你也冷哼一聲，想要我低頭？

媽媽又道，「唉啊，平仔你咪講聲對唔住囉，有幾矜貴啫？兩仔爺都咁死要臉，明明老公你睇咗咁多佔中案嘅嘢，又唔肯認！一擔擔嘅！唔理你哋喇！」

媽媽沒好氣地說完，便回房了，留你和父親在客廳裏你眼望我眼。

媽媽剛才說……父親看了很多佔中案的新聞？是……為了我？

你心中七上八落，閃回昨晚口角的片段，忽然驚覺，似乎昨日是你先撩起的爭執，也是你拒絕溝通在先。是因為黃藍間撕裂尚不嚴重、或是其他原因，讓父親願意關心你多一些嗎？

面前板著臉的父親、和記憶中那個食古不化的父親，一時重合，一時分離。你感覺自己的靈魂又在時空間來回穿梭著，欲言又止。

1. 道歉，展開溝通
2. 繼續冷戰，讓父親先低頭

今日收皮 晏啲睇情況出唔出文
有咩依郁，安全第一。

元朗國居民
覺得聽日好鬼呀

唔知佢葫蘆裏賣咩藥

A

有咩睇法啊

睇咗幾個關於聽日嘅post
都講得好好
我都覺得係想嚟多次721
但今次班狗會扮哂嘢 扮拉班仆街
目的係想洗底

對政治唔敏銳，唔敢帶風向，咪信我
我覺得係請君入甕，以逸待勞
佈置就一早擺好，你入又好唔入又好，佢都喺不敗之地
勝負手在於對家有充足時間光明正大咁佈置陽謀
等你哋為紀念而紀念咁衝入去送頭
或者唔入去送頭喇就可以宣揚運動冷卻
我個人立場係覺得唔應該入去送死
紀念方法有好多嘅

有見地
係咪唔好專登入嚟元朗
可以喺其他地方 紀念依一日
好似喺銅鑼灣站靜坐咁
又可以紀念 又唔洗送頭 又唔會話冷卻
等班狗 罰站
無得做大龍鳳

不過我作為一個元朗街坊
點都會落街睇吓

樓豬你仲唔瞓

做定被捕準備，清哂嘢，先好入去
我啱啱起身，而家都去元朗食個飯先

唔好專登入嚟啦
你都識講啦係請君入甕呀

樓豬 你喺邊啊
上一上水呀

平安嘅，唔使擔心。

你終究是一個有理想、有熱血的大好青年。既然抱著理想重生而來，父親又似乎釋出了善意，你決定不再耽於面子，些許臉面算得些什麼！

「對唔住！」你深吸一口氣，向父親低頭說，「琴晚的確係我講嘢衝動咗。」

父親輕哼一聲，斜眼看著你。表情說不出是收貨還是覺得你敷衍了事。你咬緊牙關，見他閉目沉思，心想這老不死的，該不會要你土下座才肯原諒你吧！

只聽父親深呼吸一口氣，在你的水杯裏倒了七分滿的水，示意你坐下。

「你以前無睇咁多新聞㗎喎。」他徐徐道。

「而家有啦，以前嘅事，算唔得數嘅。」你說。

「我成晚諗，其實我同媽媽，對你都無咩期望。」他坦然道，「我哋淨係想你快啲大個仔搵份工，生活得開開心心，然後過二人世界。唔怕話你講，我哋本來無諗住生小朋友㗎。」

「咁我寧願從來無俾人生出嚟。」你嘆道。這一輪生命，是誰給予的呢？是上帝的威能還是誰的孕育？你不能用科學解答生命的重覆，但父親的說話不禁令你又再神遊太虛。

「我哋都後悔過！本來諗住有咗就一定要負責任，點知湊大一個細路原來真係咁辛苦！好彩你細個都叫生性，唔似得其他人啲蘇哈咁恐怖！」想起了以往，父親不禁流露出絲許柔軟。你有一剎那感覺到和他情感上的共鳴，彷如那日巴士上和靜華的過電一般，某種神聖的血肉的感情。

他總是兇巴巴的對待你，你也清楚，他討厭你並不是包含了什麼難言的期許，但他除了是一個冷漠的父親，更是一個合格的丈夫、浪漫的情人。你記得那一次情人節，那場仿如電視劇照般的晚餐。

你在這個家裏永遠只是配角。不像別的小孩、是愛情的結晶、是掌中明珠，你只是制止激情的惡客。

生命就是這麼不能意料。降生可以是一場意外。

「咁始終都湊大咗。」你低聲道。無論是家庭、還是愛情，你好像從不感受過關注和愛的存在。一切彷如錯覺。

「嗯。」父親沉吟道，「我都要同你講對唔住。」

你愕然地看著他。父親平生要強之極，尤其是對著你，甚少好言相向，更不用說是道歉了。

「我俾到你嘅，原來一直唔係你想要嘅嘢！」他慨嘆道，「做父母嘅，永遠唔知個仔心諗咩！掉返轉都係咁，呢條代溝真係無得填平㗎啫！」
你默然。

「都啱嘅，你都長大咗，有自己諗法。」父親揮手道，「你溫書啦，考好DSE先算。」

「新聞只係事件……不如睇下呂大樂嘅《四代香港人》。」

冇事就好啦
咁耐唔上水
有d擔心你姐

睇到有啲眼濕

sorry手殘quote咗文

睇到眼濕係真唔係
proodread睇返嗰陣覺得無咩特別好
可能自己睇返無咁多感受
多謝你啊！
然後今日聽日都應該無更住，樓主要體驗兩日藍絲港豬生活。

Lm

好有共鳴，寫得好出父母嘅心路歷程

DSE繼續如火如荼地進行。頭一個禮拜的必修科考完之後，你和肥平、卡米、靜華的X3選修科都有所不同；你讀的是生物、肥平和卡米都是電腦科；但肥平是應用程式、卡米修讀網頁設計、靜華則是經濟科。剩下這一科選修科和附加數學，你決定先放下政治罣礙，專心致志，完成學業的最後衝刺。

杜鵑花快要凋零的時候，附加數學的考場裏，「Time’s up」的聲音響起之時，不知怎的，居然有種昇華的感覺。

肥平打電話約你吃食；卡米和靜華二姝沒有修讀附加數學，早就不知去了哪裏逍遙快活。

這日真的是去四季吃自助餐，陳叔叔請客，開懷大吃。可惜他要駕車送你們回家，不然一定會開兩瓶紅酒助慶。

回到家裏，又是另一頓大餐。媽媽為了慶祝你考完DSE（誰會當英文試是一回事？），特地加餸。他們為免影響你學習，最近連娛樂都少了很多，終於能夠拋下你一個人時，毫不猶豫地買了機票去歐州二人世界旅行去也，一去便是一個月。

走了也好，眼不見為淨……你心裏如是想。但近來你和他們的關係好了不少，雖然不算很甜蜜，他們的二人世界裏還是擠不下你這個壞事的兒子，但至少爭吵和冷眼少了很多。

父母都開始正視你是一個有自己想法的人了。在他們眼中，你本是個需要花心力照顧的孩子，浪費了他們大量時間，現在乍覺你已經長大成人，不再是嗷嗷待哺的小孩，對你欣慰之餘，更多的是歡喜總算不用再花時間在你身上，可以如膠似漆的過日子了。

他們在你的銀行賬戶裏留了一筆錢，然後第二天你起床的時候，偌大的家裏已剩下你一個人。

你將桌上那本翻得皺巴巴的《四代香港人》放回書架裏，不再需要早起回校溫書的第一日，正正是民陣發起第二次遊行的日子。

考完DSE，正常人都想放鬆一會兒，你本來沒有約誰去一起遊行；但你打開Snapchat軟件，靜華和卡米居然相約等會兒在銅鑼灣行街！

1. 當看不見
2. 提醒她們待會兒有遊行
3. 約她們一起去遊行

夜貓模式啟動。

感動居然咁快夠票
貪心地想要更多新讀者

「等陣一齊遊行？」給靜華還是卡米說好呢？想了一想，還是和卡米說吧。半個多月沒有直接聯絡靜華，突然找她似乎有點突兀；和卡米熟得多。

「我同靜華行街啊。」卡米很快便回覆了。

「但係cwb等陣遊行喎。」

「真？」

「會好多人，比上次多十倍。」

「嘩……十萬人咁多！」錄音中聽到了她的驚呼，當中不無雀躍，「我打俾靜華問下先！」

等待的時間，到樓下吃早餐。不一會，卡米回覆︰「靜華話怕熱啊……下次再行啦我哋！」

「I see。」你不無失望，在這個時間，縱使一讀通過、佔中九子判刑，大多數人的憤怒仍比不上自身生活。雖然你沒有篤定讓二女一起去遊行的想法，但不免還是有失落之感。

你的憤怒和意志，身邊又有多少人明白？等陣上街時，不要說別的行動，便是喊出「光復香港，時代革命」也是件難事。「林鄭、下台」、「林鄭林鄭林鄭、下台下台下台」，這才是最主流的口號。

等待別人覺醒，這個漫長的過程。他們是不懂得從平凡中悟出道理的，平凡的生活只讓他們愚昧。你很想扭轉乾坤、改變不幸，但無奈的是，注定要重演這一個個不幸，他們的良知才能被喚醒。

你也是這樣的人，不是嗎？若果不是一早看到了未來的不幸，你會提前擁有憤怒嗎？

那些從占卜中預言了未來的人，其實是如何活過去的呢？明明望到了未來的一切，卻還要痛苦地走過去擁抱它。是為了什麼？

你渴望改變。什麼樣的改變？鏡裏的你，目光中多了一絲堅決。

1. 更激進口號
2. 重現連儂牆
3. 強行開路，佔領六條行車線

警告︰後續影響非常重大，請慎重選擇。

呢個選擇某程度上可以決定埋個故嘅長度……
起身繼續。

即係個選項係揀做
和理非 或者 勇武

唔知㗎

1
比起3冇咁危險
3有事起上黎主角未夠18歲分分鐘搞到爸媽
好感度直線下降

2住先
好驚揀錯

新讀者留明
2

2係等陣遊行嘅時候cwb連儂牆？

定係去連登講整連儂牆？

依個時候見到你嘅
小可喎

冇返工，睇故回下神

會去金鐘重溫傘運

歡迎

1 保守少少

想個故長d呀
2

2
新讀者，一野追哂
樓主文筆好好呀，流暢過斑馬牌啫喱筆

嗯，你該做點別的東西，至少讓這一生過得不同一些。

你正盤想著，電話又響起了。是卡米？還是靜華？

來電顯示︰吳叔叔。是你想多了。

「喂，平仔啊嘛？今日有民陣遊行喎，叔叔等陣會去，要唔要一齊？」吳叔叔問。

你想著等會兒要做的事情，婉言謝絕了。

以前倒是想不到，吳叔叔居然早在四月便看清了引渡條例背後的惡意。和父親比，是多麼的差天共地！噢，現在不是了，起碼他露出了一絲善意。

急件訂了百多疊便利貼，兩點鐘在西環取貨。你決定直接到金鐘，政府總部之下，傘運時曾有過連儂牆的地方。

不錯，將曾經有的連儂牆提早從記憶中提取出來，你不知道以你一人之力，是否足夠重現這塊連儂牆。

然後你簡單地用「反送中、撤惡法」書法設計，配以純色背景，設計了一款A4海報。要是讓設計專才看見了，能笑掉大牙。但對你來說足夠了。

父親是做翻譯的，家裏怎可能沒有影印機？你印了厚厚一疊，估計有上百張，翻箱倒櫃的找到一個行山、露營用的背囊，便出門去買箱頭筆、膠紙、剪刀等物。

這樣便去了千多元，教父親知道了，該罵得你狗血淋頭。幸好他人在希臘，對此一無所知。去西環取貨時，那倉務員看見你年紀輕輕，以為你是大學的Ocamp搞手，還向你推銷快勞優惠，你不禁大翻白眼。

背囊裝得滿滿的，鼓起了一個大包。搭巴士去金鐘，到達政總時三點多，遊行還未起步，倒是有些政黨義工在終點位置搭起了街站。

無聊地等待之際，四處張望，義工群中沒有熟悉的政治人物，倒好像見到一個意料之外的身影——

1. 徐師姐
2. 田蛇
3. 吳叔叔

其實遊行係唔允許起連儂牆的……6月9都未有連儂牆，係6.12包圍立法會先起。
所以……平仔要犯法喇。
而家進化得太快，大家都覺得，整連儂牆係好保守嘅事情了。

1
樓主用第二人稱寫故，呢個決定唔簡單

真 好耐冇見過第二人稱故了
Btw1 要靠連儂牆激起返佢以前道火

帶入感極強

係 我好鐘意睇第二人稱故 但大部份都係第一/三

又唔係個個故都適合嘅，但呢個就...

都係嘅 成日覺得用第二人稱都係啲散文多
選擇故+香港社運背景用就係好fit

漏曬油

用第二人稱，文筆要有返咁上下先得，如果唔係比人嘅感覺一係流水漲，一係過份嬌情

試過自己用第二人稱寫過少少 嬌情自己都冇眼睇 都係睇人地寫個啲算了
利申文筆好差

打文ing…希望一個鐘後有貨仔交。
你班鹹濕仔，有女就揀

我都係係咁易試吓，唔知work唔work，你哋buy就最好

你寫得出嚟
就預咗我地會揀佢

那個正扶著帳幕、秀髮飄逸的，不正是徐師姐嗎？

你不太確定，在相隔十來步處駐足。這群義工沒有亮出牌子，不知道是甚麼單位的；但手藝嫻熟，四個人合力，三兩下手勢便搭好一個帳蓬。不久又有另兩個義工推著手推車來，運來桌椅、水等物。

肖似徐師姐的女人拿了一瓶水，撥開遮住半張臉龐的髮絲，你看清楚了，不是徐師姐還有誰？

她今天不戴眼鏡，教你霎時間看不出她。

「師姐！」

「欸、胡秀平？」

你走過去帳幕處和徐師姐打招呼。幾個義工或坐或企的圍成一個圈子，給你讓了一個空位攝進去；除了師姐以外，幾人都是中年人，看起來最小的都有三十來歲了。

「又會嚟做義工嘅？」

師姐淺笑道︰「民陣嘅街站；提人登記做選民啊。」

一個大叔插口道︰「阿妹同我哋同一條村㗎！前幾年都無見，今次居然一叫就應，真係估你唔到！」

你不解道︰「同一條村？」

師姐笑道︰「哈哈，14年你仲細個，聽唔明哩！」

那大叔問︰「後生仔，你睇落青靚白淨，幾歲啊？」

「十七。」你答道，徐師姐補充道︰「我中學師弟嚟，啱啱考完DSE。」

大叔旁邊的染淺棕色頭髮的高大壯漢道︰「咁細個都識諗，你話個政府係咪仆街吖！」

眾人稱是，大叔又問︰「咁你幾時生日啊？夠唔夠資格做選民？」他在桌下的透明膠箱抽出一疊表格，「今年有區議會選舉喎。」

「嗯，叔叔俾張我吖唔該。」你微笑道，「十一月廿四號一定會投票！」

壯漢驚異道︰「嘩，細路你連幾時選區議會都記得，咁犀利嘅！」

當然。那是一場值得被記住的勝利，用血和生命和憤怒換來的勝利，如何能不記得？你臉上不禁因懷緬而浮起笑容，在他們眼中，便成了謙遜靦腆的笑容。

接過了選民登記表格，徐師姐問︰「咦，你揹咁大個背囊嚟做咩？」

「係囉，遊行喺銅鑼灣起步喎，你咁早嚟金鐘計唔到人數喎！」壯漢道。

1. 請求他們幫忙
2. 敷衍回答

1 係時候組隊了

push

「一個人頭嘅貢獻唔夠。」你自信道，一面拉開背包拉鍊，「我想做多啲嘢。」

眾人均圍視著背囊裏面一疊疊尚未拆封、完好的便利貼和那疊海報。

壯漢問︰「你想……砌連儂牆？」

有個師奶道︰「哎啊、後生仔、太有心喇！太有心喇！」

你點頭︰「唔知你哋會唔會幫手寫啲，或者幫手黐呢？」

徐師姐嘆氣道︰「嗰陣時，成幢牆都係Memo，諗起就覺得好感動！」

壯漢虎目含淚︰「梗係無問題！舉手之勞！」

師奶道︰「後生仔你一個點做得嚟啊……呢啲嘢等我哋嚟做先啱啊！」

你大喜過望，想不到他們這麼熱心，當下便要打開便利貼的包裝；忽然一隻粗糙、黝黑的手搭在你臂上，制住了你的動作。

是那個中年大叔。

「你想重蹈粉筆少女嘅覆轍？」大叔冷聲問。

你不知所以地看著大叔。大叔又扭頭向眾人道︰「唔好衝動上腦！佢就話年紀細唔知啫，你哋點可以咁樣推佢去死！」

看來諸人以他為首，被他輕斥兩句，馬上都噤聲了。

你向大叔詢問粉筆少女的故事；原來是兩傘運動時，一個14歲少女在政總連儂牆上以粉筆作畫而被拘捕、檢控。

「嗰陣佢先十四歲；大你一兩年咁多。」大叔長話短說地說完故事，不禁嘆了一口長氣。不知這口氣是沮喪、無奈、憤懣還是更多的情感。

「秋哥，但佢呢度都洗咗唔少錢咁喇喎……」壯漢說道。

「錢重要啲、定人重要啲？」秋哥冷冷道——或者你該叫他秋叔。

壯漢便訕訕的不再言語了。眾人一哄而散，各回本職。秋叔語重心長地說︰「後生仔，我托大啲倚老賣老，我由當年23條開始已經反緊呢個政府；嗰時先大學畢業無耐——十幾年喇，眼見香港一日差過一日——但係個垃圾政府依然屹立不倒。點解啊？」

你稍經思索，秋叔卻不等你開口，便笑道︰「其實我都講唔清點解，不過肯定嘅係，我哋堅持落去，唔係一朝一夕嘅事，唔好意氣用事！」

他留低你在原地，回頭向壯漢喝道︰「傻堅、得一箱水嘅？仲有嗰啲去哂邊啊！」

你揹著大背包、獨自愣在一角，他們的義工團隊各司其職，忙不迭地做著遊行前的準備工夫。而你本來的一腔幹勁，卻被潑了一桶冷水。

1. 堅持連儂牆
2. 順從意見

輕輕一推
睇嚟大家唔習慣我咁早上水

唔係
只係好難啫
恭喜你喎 你嘅緣份到咗啦

係難揀哩
後續有好多提早完故嘅陷阱

有陷阱
咁我改2啦
我唔會比你咁快完故㗎

係男人就唔好卸

我唔係男人 我係男仔

都唔只我一個人揀
其他人揀晒2咪得囉

選項故少少唔慣要半即興咁寫快極有限
完咗呢個之後寫吓其他嘢先
而家應該四分一/三分一
除非有咩依郁

咁可唔可以轉做嗌其他口號

梗係唔得啦傻豬

11111

寫得幾好加油

電話接駁到喇叭，聽著直播說遊行提前起步，一轉頭，徐師姐卻不見了你的身影。

「去咗邊度？」她發訊息給你。

「我要砌牆。」你覆完之後，心情淨躁難安，於是關掉了流動數據。

你自然明白和勇不分的道理，也聽了太多保留實力的論調。秋叔那樣的人，太多太多了。

「我有三寶，持而保之，一曰慈，二曰儉，三曰不敢為天下先。」他們便是一群不敢為天下先的人。

總是被動地等待。

然而，機會便是人所爭取回來的，不是嗎？

再等多一會兒，先頭隊伍到達終點之後，你便可以動手了。

你倚在路邊，看起來便與一般遊行的糾察無異。穿著沒有什麼奇特之處，在云云人海中，料想也難以將你辯認。

「喺嗰度！」遠處忽然傳來一聲歡呼，原來是徐師姐找過來了。

然後你便望見一行三人，徐師姐、秋叔，和那壯漢傻堅。

他們本來氣喘吁吁的，看見你之後，腳步便放緩了下來。

湊近後，徐師姐沉聲道︰「胡秀平，你嚇死我喇……我仲以為你真係去咗黐牆——」倏地素手輕揮，嬌聲叱道︰「郁手！」

她話音未落，秋叔和那壯漢一人抓住你一邊手腕，按住你肩頭，教你動彈不得。秋叔的力氣算是中等偏上，那壯漢的抓力卻如鐵箍一樣。

「你哋做咩啊！放開我！」你喝道。

秋叔怒聲道︰「你真係去黐牆？唔好傻啦，唔會有人陪你咁做啊！你用吓個腦啦！」

徐師姐也道︰「秀平，我知你係好想做多啲嘢，但係唔好咁衝動啦……」

那壯漢只冷笑兩聲，手上力道加了幾分。你用力掙扎兩下，他手臂紋絲不動，好像小學生遇上了胡力威。你不禁暗恨自己的體能鍛煉不足夠。

「一定會有人理我！」你下意識地反駁，說完之後卻失去了底氣——此時此刻，靜華和卡米卻選擇行街而不是遊行——卡米後來是站得這樣前，現在卻和靜華一起吃喝玩樂。一日之間，果真能做出一塊連儂牆？

「唔好咁理想啦。」秋叔道，「佢哋會指指點點，然後直行直過，唔玩你標奇立異，都算係咁。」

那壯漢甕聲道︰「泛民班人，割蓆快過割包皮。」

徐師姐啋道︰「斯文啲啦傻堅！」

傻堅嘿然笑道︰「心直口快，梳利梳利。」

秋叔肅然道︰「總之，我哋唔會睇住你做傻事！」

徐師姐道︰「你出咗事嘅話，好多人擔心你啊……」

結果你只好把一整袋便利貼揹回家去。在傻堅時刻不離的目光下，你一邊叫苦連天，一邊只好有街站幫忙，心裏直罵這些街站工作無趣，還得笑臉迎人。幸好那些中年阿姨師奶們都對你多加照顧。

傻堅雖然花名有個「傻」字，卻很謹慎，一雙虎目烱烱有神，被他盯住了，渾身都不舒服。

「龍頭就到喇、就到喇，準備好嘢未？」有個戴墨鏡的青年人，廿八九歲上下的，捧著一箱寶礦力，和秋叔再三確認後，回轉往「大台」而去，一邊從膘間布袋鼓搗一番，原來是個大聲公。

那人越走越遠，直到快看不見他了，遠遠傳來他的聲音︰「……就嚟到達立法會喇……想離去嘅朋友可以上天橋去金鐘站、或者繼續行多幾步去香港站……如果想留低集會嘅，我哋三十分鐘後會開始集會，多謝大家支持……辛苦哂辛苦哂……」

人頭湧動而來，你所在這個街站派水、派選民登記表格、收集捐款，麻雀雖小功能多多。忙裏偷閒，看著蘋果日報的直播，發現原來朱耀明、李柱銘、王永平等，甚至劉夢熊都有參與這日集會。

「劉夢熊都出嚟，呢個政府玩完喇！」你充當收音機說著消息，秋叔忍不住笑道。

「咪就係、本來我以為呢個林鄭係好過狼英吖嘛！估不到原來仲衰多兩錢喎！」有位師奶附和道。

「八達通又唔識用、買廁紙去7仔買，一早就知佢離地到仆街啦！」傻堅罵道。

「龍尾出發……警察堅持只開放兩條行車線……我屌你老母！」讀著新聞的你忽然勃然大怒，拍案而起。在你旁邊的徐師姐嚇了一跳，兩支水掉到地上。上次跌文件夾，這次跌水樽，這個師姐拿東西很不穩當……她嗔怪的睥睨你一眼，你發現所有人，甚至前來街站的遊行人仕都在注視你。

咳咳，你一清嗓子，朗聲讀出教你大怒的新聞︰「遊行仲未結束，署理特首張建宗已經見記者話，修例係有必要，有實際需要，仲話——『遊行人數唔係重點』！」

一言既落，譁聲四起。

秋叔厲聲道︰「遊行人數唔係重點？呢個政府根本無睇過民意！由頭到尾、完全係無！」

傻堅一手將喝完的膠樽捏成麻花，手指格格作響，臉色猙獰；幾個師奶粗口橫飛；徐師姐默不作聲，臉色卻憋得通紅，胸口起伏不停。

鬧了一陣，秋叔最先平復回來，又勸眾人先要冷靜，回到崗位繼續工作。那邊大台已經開始集會，輪流有好些人上去發言，有些面善，有些面生。忽然徐師姐跟你說︰「秀平，你之前喺連登出過咁多post，不如試下上去講嘢？」

「吓，佢哋唔係定好哂講嘢嘅人喇咩？」你驚道。

傻堅插口道︰「啲人講哂之後，佢會象徵式問『有無人要發言』，到時你上去，佢就騎虎難下喇。」

徐師姐嬌笑點頭。

1. 上
2. 不了

等
寂寞到夜深

2
費事俾人點相

推

綁架讀者mode
我諗住夠票今晚出多更㗎

2 都係唔好出樣穩陣啲

1 唔係連故仔都要咁謹慎呀？

1! Why not!!

「係咪真㗎？」你將信將疑，但不禁有些蠢蠢欲動，「我霎時間諗唔到講咩喎。」

傻堅嘿笑道︰「上到去嘅話，你自然會諗到講咩！」

台上發言的人換來換去，有許多熟悉的人，陸續在台上講話，都是四五分鐘左右的長度。你暗自觀察他們的發言模式，他們都會叫幾句口號，帶動氣氛，再開始發言，最後以口號作結。現場的氣氛一直高漲，憤怒和緊張令空氣的溫度上升，有些呼吸困難。

終於講完了。作結的人是一個不認識的男人，或許說出名字來是某個響噹噹的學者，但你從相貌上認不出他。他把麥克風交回司儀——如傻堅所言，那司儀客套地說︰「民陣今日邀請嘅發言嘉賓就講哂喇，唔知道有無人想……」

老套的話未說完，你身邊一人暴喝一聲︰「有！」

眾人扭頭去看，站起身來舉直右臂的人，身裁短小，目露風塵之色，面容像穿越撒哈拉沙漠後依然堅定如初的徒步旅人，不是秋叔還有誰？

司儀的說話被中斷，他一懆後就說道︰「哎，係秋哥有嘢想講？」

徐師姐向你聳肩一笑︰「睇嚟你要等下個喇。」

你只手心冒汗，腦海裏還沒有清晰的思想，對徐師姐的笑話充耳不聞。
秋叔走到台上去，司儀搭著他的肩頭，熱情地介紹︰「呢位秋哥，係我哋民陣嘅單位，做社運已經十幾年，一直默默耕耘……」台下猛下爆出一聲「好」，自發地響起了掌聲無數，秋叔點頭謝禮，接過麥克風。

「我就無咩好新穎嘅諗法嘅，只不過係為民主做隻馬前卒啫……」秋叔自謙道，「今日我好高興認識一個年青人，佢先十七歲，係即將畢業嘅中學生，我同佢相處咗一日……」

傻堅和徐師姐恍然大悟，原來秋叔是以自己資歷替你開路，這樣便可以免除你發言時地位身份尷尬的情境。徐師姐目光中似乎閃出了小星星︰「秋叔真係好好人啊……」

你聽到秋叔提及你，腦海便幾乎空白一片了，清醒過來時，已被傻堅和另一個男人合力架到了台邊。秋叔把麥克風遞給你。

「我仲未諗到講咩啊……」你緊張地小聲道，手心的汗水令你差點連麥克風都抓不穩。你走上台上，感受到自身全身都在劇烈的震動。

秋叔按住你的肩頭︰「你得嘅。我睇得出，你好愛香港。」一指台下，「呢度全部都係香港人，無嘢要驚——不過講嘅嘢唔好太激進啦，始終係民陣嘅地方，留返啲臉俾人，唔係我好難做。」

你這才領悟到，秋叔用自己累積的資歷換了一個讓你在大台發言的機會——這裏是民陣的大台，可不是以後「沒有大台」的大辯論。你向秋哥投以感謝的目光，他只向你比了一個大姆指，之後從台上一躍而下。

偌大的台上剩你一人，台下交雜著閒談和善意的哄笑。是善意的笑還是惡意的嘲笑？你分不清楚，只覺得台下望著你的眼神猶如狼群望向獵物。以前你也只是行動派，從不走上台說話，兩世為人，這是你第一次對著成千上萬人演講。

你深吸一口氣，看著台下黑壓壓的人頭——

1.「林鄭下台」
2.「撤回逃犯條例」
3.「香港人，加油」

逼近四萬字大關，要出場嘅人大概都七七八八。
反省下自己，更新得慢，寫得冗氣，係抵我無人睇嘅、
之後盡力每晚十點鐘更新一更；
每5頁加一更（除非特登洗版啦，討論快啲都唔怕，我個場咁細），#1每20個正皮加一更！

（戴返個頭盔，加更有拖無欠。）

有追緊架~

2.對準個焦點先

thx~
多啲留言啦，呢度個場好凍

如果嗰日好快夠票會唔會考慮加更？
btw p牌正皮唔到

其實我覺得呢到少人嘅主因係個post名改得唔好，無辦法一睇就知個故係想講咩樓主文筆幾好，再加上個故題材係易有共鳴，理應唔止咁少人
（不過有啲冗氣同更得慢係真嘅）

你深吸一口氣，看著台下黑壓壓的人頭，戰戰競競地喊出一句︰「撤回逃犯條例！」

台下集會眾人熱情地大聲和應︰「撤回逃犯條例！」

「撤回逃犯條例！」你的聲氣更壯了些。

你一句我一句地喊了三遍，你的緊張開始褪減。

「今日民陣嘅遊行，有十三萬人參與，呢個係一個好嘅開始！

「今時今日，同雨傘運動已經好唔同！呢條惡法如果通過，一國兩制就如同虛設！共產黨話，唔會用條例嚟做政治打壓，有呢個可能咩？無可能！啱啱好多前輩都講咗呢條條例嘅影響，我唔會講得比佢哋更加深入，所以就唔獻醜喇。

「我想嚟講嘅係，吸收咗以往幾年社運經驗教訓之後，泛民同本土派嘅分裂十分嚴重，長此落去，好難團結去對抗呢個歹毒嘅政府！今日張建宗話，遊行人數唔係重要，我相信呢個就係政府真實嘅想法，佢哋根本唔在乎我哋上街遊行。十幾萬人，佢唔介意，一百萬、二百萬，佢都唔會放在眼內！

「政府會教識我哋，和平係無用嘅！以後一定會有更多勇武嘅抗爭方法出現，我希望，以後呢啲事情發生嘅時候，泛民、民陣唔好帶頭割蓆，唔好話我哋！」

你講著講著，聲量越來越大，眼眶不受控的溢出了眼淚。台下嘩聲依然，不時有閃光燈亮起。更多人沉默著等你說下去。

「三年前嘅魚革，梁天琦行得太前，去到今時今日，咁多年嘅和平爭取訴求，爭取到啲咩？高鐵起好喇，港珠澳起好喇，而家再塞多條逃犯條例嚟要逼死香港人！有無人話到俾我聽，一味嘅和平，有用咩！

「武力推翻唔到政府，但係和理非都動搖唔到政府奶共！我哋真正需要嘅係各有各做，互相幫忙，今次係我哋嘅end game！如果立法會通過到三讀……」

你的聲音開始嘶啞，聲音戛然斷掉。台下有人大叫︰「加油！」「學生哥好嘢！」模糊的視線裏，好像看見了黑底白字的旗幟、好像看到了當時的百萬人、看到了血和煙交織的正義，你控制不住自己，要將那四個字傾瀉而出。

「光復香港！」

台下的譁然像被扼住喉嚨一樣，乍然靜寂。

一剎那好像永恆般漫長，遠遠地聽到徐師姐嬌小但有力的呼應︰「時代革命！」

年青的熱血漸漸燃燒了更多人的理智，涓滴彙成大河，盤旋在公民廣場的是一股不屈的氣魄的怒吼︰

「光復香港、時代革命！」

卡米和靜華走在旺角街頭，偶然打開電話直播，便看到這樣一幕。

「台上面嗰個……係秀平？」

「好似……係？」

「今日好多人去遊行啊。」

靜華悵惘地看著手機螢幕上你的身影，忽然覺得相隔著很遙遠的距離。
你呢？

此刻巴士上坐在旁邊的是徐師姐，怎麼你又會想到靜華？

「你啲便利貼點處理啊，扔哂佢好似好嘥咁……」徐師姐拍拍你碩大的背包，「一係我俾錢你買吖……咁啱我實習完都想送啲禮物俾學生……」

「唔使喇，遲啲可能用得著。」你眝視著窗外的風景，想起靜華倚在你肩頭上安寧、潔淨的神態；回神過來又想到秋叔。

「諗緊咩？掛住女朋友？」徐師姐笑道。

窗外光色流轉，一切如常。暗潮已經湧動，而此刻看去是一切如常。腦裏的是幻覺？硝煙和寧靜驀然重合成一幅畫像內共存的兩極。離你重生已近一個月，你所能做到的，不過是提前喚醒一些人，對於未來又有多大影響？

或者一切本無希望；或者希望一直存在，但你也沒有能力喚醒他們。

或者沒有你的影響，徐師姐上一世也在428這一天重投社運了，誰能說清呢？徐師姐、靜華、未來或許有更多人，DSE的分數高一兩分的話，你自身的未來已經全然改寫。

不變的是卡米和肥平、還有即將甦醒的人心。

「我諗緊咩？」你喃喃道，在師姐期許的目光中，忽然想到了周保松此後的著作《我們的黃金時代》。

「我哋嘅時代要開始喇。」

（凌晨加更先有選項，待續。）

屌 秀平係台上講個番說話睇到我眼濕濕

今次呢更睇到人眼濕濕
由其是係最尾嗰句

寫得好好

——「我們用我們的生命，定義我們的時代。只要我們見到，並且珍惜，這就是我們的黃金時代。」

高速公路上昏黃的燈，來往的車輛交替著紅白的光芒，晚意裏巴士上一片通明，你卻忽然想到這樣一句話，由周保松記下的話；回味著方才在台上教自己熱淚盈眶的講話，穿越太虛想起許多「往事」。

隨著巴士的移動，又想起了再世為人後出現的變化。DSE時對題目的掌握，令你不禁有了一種世事盡在手握的盲目的自信。

會迎來甚麼改變？至少，你沒有心情和肥平和卡米去畢業旅行了。想起靜華。想起父親的轉變。會迎來甚麼改變？想起身邊的徐師姐，還有秋叔和傻堅。

「師姐。」

「嗯？」她正在滑電話。

「可唔可以講下，秋叔同你哋『村』嘅事？」你好奇問。

秋叔這樣的人，想必有些故事。每個放棄光環而選擇了沉默的人，想必都有其故事。

——秋叔嗎？我是在傘運第四天認識他的。

——對了，你還未知道甚麼叫做「村」吧？那時候警察放了八十多枚催淚彈，一兩日之後我們便佔領了夏愨道，一個個帳蓬立了起來，相鄰的人漸漸認識，又開始以這樣的「村」為單位幫忙佔領區的運作；像物資、巡邏等等。

——秋叔那條村，就在最外圍，每天要輪班和外面的警察對峙。一開始的時候氣氛很緊張，那時候倒是很少見到傻堅，他總是在晚上看守帳蓬。我每日放學時，便去金鐘幫忙。有時候巡邏，有時候幫忙搬送物資，也拿他們的電器回家幫他們充電，第二天再拿回佔領區給他們。沒有事情做的時候，就在佔領區搭起的自修室溫書。物資鏈很緊張，常常要人幫忙當人鏈運送水、糧食進去。

你不禁悠然神往，那時候的你，還只是中一生，在電視裏看著佔領區的新聞，父親事不關己的冷漠，感覺一切如此遙遠。這場七十萬人參與過的運動，會是怎樣的呢？佔領區無政府狀態下猶如烏托邦的曇花一現。

——秋叔本身是開屋邨補習社的、也算是個教師。他很照顧我，我把他當成了半個爸爸一樣——不知道剛畢業的時候，他是幹那行的呢？這你得下次再問他了。

——他當老闆的，時間很多，每天都在佔領區，補習社的事情就交給秋嬸打理。秋嬸你也見過了，就是今天矮細戴眼鏡那個四十來歲的嬸嬸。秋嬸那時候偶爾來一次村裡，帶好吃的東西；有時是壽司外賣，有時帶露營野炊架生來一村人打邊爐。每次見到她，便有好吃的。秋叔三四天會回一次家，他就住在灣仔，很近。

——還有甚麼可以說的呢？清場的時候，他哭成淚人，一直說香港就要完了完了。年多之後，他又開始在村的通訊群組裏提起魚革了，說梁天琦是下一代的希望，說香港還未死。之後他又開始在群紅裏組織起義工活動、我卻沒有去過了。

——就這樣？

——就這樣了。還有其他的話，下次再說吧。

「下一站，沙田第一城……」

徐師姐住在馬鞍山，你先一步下車，發現電話裏有一個未接的電話——

1. 肥平
2. 卡米
3. 靜華
（呢一節提早找定15頁加更。）

樓主仆街仔

睇到我起撚曬雞皮

咁夜仲有文

3
想睇靜華bb

「靜華？」你好奇地對自己說。

現代人的習慣，當然不會回她電話，而是Whatsapp問她。談了不夠兩句，她逼不及待地打電話給你。

「你係咪上咗台講嘢啊？我喺直播見到你啊！」

「呃、你哋唔係行緊街咩？」

「行完喇，啱啱返到屋企。」靜華道，「你咁樣上台講嘢好危險啊！以後俾人認住咗個樣點算……」

「嗯。」你感到絲絲暖意，「唔會有咁多人關心邊個上過去講嘢，唔使擔心。」

「你返到屋企未？」

「啱啱落車，就返到。」

靜華忽然不答話了，電話那頭傳來一把尖銳的女聲，電話的錄音音質讓你聽不清那女人在說些甚麼。靜華間不間的悶哼幾聲當作回應，又傳來了一陣杯盤狼藉。

「我轉頭再搵你！」你還未來得及回應，她便掛了線。

那個女人是她的媽媽？還是姊姊？

空靜的家令你有更多獨處思考的時間，在孤獨裏沉澱出對靜華更濃厚的好奇。是因為她相貌姣好、還是未知的好奇？

再夜深一點，靜華真的給你打電話了。你原以為那只是掛線前的客氣說話。電話裏傳出風聲，她不在家。

「阿平、你……你而家得唔得閒陪我食宵夜啊？」她帶著哭腔求道。

1. 陪她吃宵夜
2. 請參考1

今日少啲，睇緊直播，sorry。

「而家落街？我過嚟廣源搵你啦。」

「唔使喇，我過嚟第一城。」靜華柔柔的道，「食麥當勞好唔好？」

「吓？廣源咪有囉……」你只說了一句便住口了，想到她深夜離家想找你，當中應該另有隱情。

靜華出門口時不施脂粉，二八年華的少女，不用多加打扮，自然散發著青春的氣息。她買了一杯新地，一個人坐在窗邊的吧枱。你不禁生起逗弄之心，將鴨舌帽拉低了些，遮住半張臉，直直的站在窗外正對著她，看她甚麼時候才能發現你的存在。

但她低著頭小口小口地扒著雪糕，眼神裏流露著顯而見的憂傷，無神地看著桌面。討了個沒趣，你偷偷地拍下她這個樣子，便走入麥當勞。

「你唔食啲嘢？」靜華問。

「唔食喇，麥當勞唔健康。」你笑道。

「睇唔出你會講究健康喎。」靜華掩嘴偷笑道。

「咁夜搵我做咩？」

「無嘢就唔搵得你？」靜華嗔道，「都係嘅，你呢個大忙人，點會有無啦啦嘅苦惱。你剩係會關心香港點樣點樣啦。」

「同屋企人嗌交？」你試探道。

靜華杏眼圓瞪︰「你點知㗎？」

「估嘅。好哋哋點會半夜三更落街。」

「嗯。」她幽幽的低下了頭，撥弄著雪糕。

她不說話，你也不知道該如何問起。直接問的話，會不會太唐突？靜華好像在偷偷看你的反應，可是她又沒有正眼看著你。深夜的麥當勞仍然有三數桌食客，餐廳的音樂裏彌散著無言的曖昧。

「又會搵我嘅？」你不禁問道，只為了打破濕熱的沉默。

「你住得近吖嘛！」靜華柔聲道，臉頰卻泛起一層粉色。你卻沒有看到她臉色的變化，只道自己多心，被孤男寡女獨處影響得想入非非。

「杯雪糕就嚟溶哂喇。」

「哦、哦？」靜華輕撥瀏海，將羞紅的耳朵蓋住，低頭扒起了新地雪糕。

「咁你今晚點算？」你隨口問道，靜華側過頭來看你，很是可愛，「點都要返屋企㗎！」

靜華幽幽道︰「你係咪要返去？我一個人坐都得㗎。」

「吓、唔係啊！」你連忙否認，也不知在慌張些什麼，「我阿爸阿媽都去咗旅行，得我一個喺屋企，幾夜都得。」

「真係嘅？」靜華驚喜地睜大眼睛。

「不過都唔好咁夜啦——嗌啲咩交啊？」

靜華把新地吃完，拉起你的手腕，「我哋出去行下。」

一男一女的身影被街燈拉長，靜華緩緩地說起和媽媽鬧翻的原因。

（未有選擇，待續。）

叫靜華上屋企？

一嚟就叫人上屋企

樓豬今日一個考試一個report
請假一天得唔得

陸續收到啲朋友嘅意見，對之後嘅舖排有多咗啲諗法，嚟緊可能有啲混亂

咁快考試我今日都要交 report
樓主加油

樓主考試加油

樓主加油啊
考試要加油寫文都要加油

遲到小小，呢更有啲長
樓主目前精神紊亂，呢更好大機會令你哋理解唔到……

那是一個，你前世今生，第一次聽說的故事。

靜華的父親，很多年前，便和她母親離婚了。她的哥哥判給了父親，母親一個人撫養她長大。以前張家是很富有的，住在港島的豪宅區，但母親身無長物，兩母女的處境便一落千丈。父親前一兩年再婚後，連僅有的看在舊情份上的贍養費都斷掉了。

母親思想功利，靜華說，總希望她趕快找個富貴人家嫁了，便可以生活無憂。明明她便受害於這種想法，卻不曾反省過。

生活在那樣的家，應該每天都很憋屈吧？

靜華碎碎的唸，你卻沒有細心地聽。她說著自己的母親，令你想起了自己的父母，剎那又感到自己的出身本是多麼優渥。

城門河水將燈光曲成了一小塊一小塊的金箔，和靜華一身素雅的長裙很相襯。你又想起那天的晚上，你們也是一樣走著同樣一段路，幽微而溫馨地將她送回家。

回家本是一個溫馨的事情，但靜華卻不這樣看。

「我同Camie行完街返去，佢又即刻問我係咪同男仔出街……Camie呢個名點會係男仔啊！之後又話我考完DSE就算唔好再諗讀上去嘅事……真係頂佢唔順啊！」她發起惡來也只是一種嬌憨的感覺。

你不知道怎樣安慰她，只是沉默。她也不是真的需要別人勸導，只是想找一個宣洩的出口，但找你是有心或無意之舉？

「喺度坐一陣？唔想咁早返去。」靜華指著一張正對河水的長櫈。

「好。」

她繼續抱怨起來。那都是很瑣碎的事情，比如媽媽鬧她夜歸、亂翻她的衣櫃、洗衫時弄得她的衣服褪色……或者只是因你身不在其中，聽起來便很平常。誰家沒有這種煩惱呢？無論富貴或安貧，靜華也不過是凡人，自有凡人的苦。

月亮從天邊升至天中，她說著說著，便有些倦意，停了下來。

「喂，瞓著咗？」靜華輕輕推了你一下，以示對你一直沉默的不滿。

「聽緊你講啊。」你微笑道。

「我講到攰喇，你有無嘢想講？」靜華俏皮地倚在櫈背。

「我啊？」你思索良久，前世今生，有什麼是值得和眼前人說的呢？結果只是一聲苦笑，又回到了沉默。

「阿平……我覺得你同我哋好唔同。」靜華柔柔的道，「你總係好似好成熟咁，我一直都覺得，你一定係個有故事嘅人……」

「嗯。」你淡淡的應下了這不知能否稱之為讚美的說話，「靜華，你話……人生存喺度係為啲乜嘢？如果生存係有輪迴，人死咗之後，又會開始另一段生命，咁有啲乜嘢係值得人去奮鬥？」

「我哋先十七歲咋，咁快諗到死做咩啊？」靜華嘟起嘴道，「唔好特登講啲咁深嘅嘢嚟hea我啦！」

「我係認真㗎。」你正色道，「你話，呢個世界有無神嘅存在吖？無所不能，甚至可以令人重新擁有生命嘅神。」

靜華側著頭想了一會，傻笑道︰「我估有掛？唔係點會有咁多人信神？」

「如果有神嘅話，呢個世界點會有咁多不公、點解要令我喺度呢……我又改變唔到啲乜嘢。」你愴然道。

月色上隱隱望到了一個容貌，那像是嘲笑，「胡秀平，你唔係想重來一次？而家你願望成真，又有咩遺憾？」

「我想重新過一次人生、唔係喺咩都改變唔到嘅世界！」

「而家都係重新嘅一次。」月亮冷靜地說。

「呢個係神嘅安排？」

「係你嘅選擇。」

「我嘅選擇係要改變，唔係又再去面對呢度絕望嘅一切！」

「你應該一早要清醒。」沒有半點感情。

那便清醒吧？你一覺醒來，又身處在那間濕窄的劏房。發叔叫你起床吃飯。早餐是公仔麵。出門，看到連儂牆和口罩都泛濫。轉過一個彎，又回到了第一城的家。父母都在家，換了門鎖，你進不去。你用力地拍門，他們不應。只好離開。電梯門打開，你又回到了城門河畔的長櫈，手心傳來的冰冷，是從靜華的掌心傳來的。

「凍嗎？」你不由心神一蕩。

「女仔嘅手都係咁㗎啦……月亮好好睇咩？」靜華羞澀地道，你剛才的出神讓你甚至分不清是誰捉住誰的手，你想仔細去回憶剛才的十多秒，靜華已自然地抽回了手。

「諗咗其他嘢。」你歎氣道。

「唔肯同我講嘅嘢？」靜華咬牙道，「人生唔係無意義吖……至少你有卡米、肥平、有屋企人、有……我。」

你望向她，這算是表白嗎？

「唔好諗咁多！」靜華似是心靈相通的啐了你一聲，但雙頰飛霞，在燈下更顯得明媚動人，「好多蚊啊，再行下啦！」

「夜喇。」

「你係咪要返屋企喇……好啦……多謝你陪咗我大半晚。」靜華軟聲道，低下了頭。

1. 再陪她一會
2. 送她回家

唔會...感受到主角嘅無力...惆悵...與混亂。

「我、我唔係咁嘅意思啊！」你趕忙搖手，靜華楚楚可憐的神態令你手腳無措，「但係阿姨會擔心你嘛！成兩點喇。」

「哼，你仲幫佢講好說話！」靜華佯怒道，拿電話一看，果然有幾個未接的電話，都是靜華母親打來的。

然後還有幾個短訊︰「衰女，走左去邊！」、「快啲返嚟喇」、「好夜喇，唔好要媽媽擔心」。

「未嬲完啊！我去朋友度瞓一晚！」靜華打字回覆道。沒想到她母親兩點多還沒有睡著，又是連珠炮的一堆短訊，「邊個朋友？屋企喺邊度？」、還叫她拍張照片做證。

靜華把電話遞給你看︰「阿平……」言下之意，自然是要借你家一用。

「容乜易有咩誤會、痴線！」你笑罵道，感到臉上一暖，其實心下已禁不住想入非非。

「咁我點同阿媽交代啊！」靜華嗔道，「我都唔驚，你一個男人有咩好驚啊！」

「我哋先識咗一個月。」你故作冷靜地拒絕，「講多幾個大話就冚得到啦……」

「哼！」靜華氣鼓鼓地躺回椅背上。

你不知怎地覺得這女孩有種異樣的魅力。或許是一種陌生的新鮮感、或許是因為她本來便容貌出眾。你的理智告訴你，你對靜華的了解並不深，也談不上一起經歷過甚麼，但和她相處時便是有種說不出的自然。她身上彷彿散發著一股清香，能夠將世俗的一切骯髒淨化，令你感覺向她提起政治或其他煩惱都是一種褻瀆。

但她居然主動提出要去你家——當然她不是第一個去你家的女孩。卡米也試過和你孤男寡女共處一室，但卡米靜華自不相同。卡米和你的父母也彼此相熟，你也和卡米的父母相知，彼此青梅竹馬，實無阻礙。

但靜華——這才認識了一個月啊！要說甚麼值得記住的相處，也是寥寥可數，不過是同組口試的緣份、還有幾次相處、至多還有斷斷續續的電話通訊。

但堅持拒絕的話、她會唔會以為你很討厭她？

你沒有想過重生以後會困在兒女情長之間。

或者你的靈魂、你的精神，根本不足以完成自己所謂重生的夢想？那也許只是一場夢，在死後和輪迴之間的一場夢。人又怎麼會重生於同一個世界呢？

月亮完全隱伏在雲後了，你望向天上，卻沒有神的旨意，只照見肉身的空虛。你所能掌握的也只是這肉身，和伴隨而來的空虛。

靜華抱著手倚在椅上，刻意側對著你、不時用眼角餘光掃視你，生怕你跑了去似的。這樣輕怒薄嗔的神態，令你剎那間有種想和她更親近的慾望。

「我哋行啦。」

（又又又暫無選項。）
（無互動嘅互動故，自己都覺得羞恥。）

上屋企

靜華披著你的浴巾、含羞答答、不著寸褸地從浴室跨步出來，再羞澀地問你借衣服暫著……

這是你幻想中出現的場景。

現實是她已經半帶睡意，進你家時只對整潔的家居驚嘆兩句；不要說洗漱，連進你房參觀都不曾，便在沙發上迷迷糊糊的睡倒了。

乘人睡著之際為所欲為？這可不是你的作風。你開了冷氣，拿張薄毯替她蓋上了，便在沙發另一端呆坐。

「叮零——」

是靜華的電話鈴響。

她的媽媽又追問她身在何處。

你想，一直要她媽媽掛心也不好，但解鎖不了靜華的電話，也難以回覆。她的電話是指紋解鎖的，你試著用她的右手食指解鎖，一次便成功了。你一邊暗忖電話真的不能用指紋當密碼，一邊打字回覆靜華母親︰「靜華瞓咗喇，我係佢朋友。Auntie你都早啲瞓！」然後拍下她的睡相傳給張母。

關掉鈴聲，幫她的電話充電——幸好你倆的電話是同一型號，不然也愛莫能助。

客廳裏，便只有你和靜華。你的家是從來不安靜的。窗外便是城門河，就著夜色依稀可以望見九肚山和中大，更近的是大涌橋路從不斷絕的車流。引擎的聲音像是這城市的呼吸，早已成為生活的自然。卻不知這樣的環境下，靜華可睡得好？

再細想，卡米雖然來過你家，但靜華卻是第一個在你家過夜的來客呢。這一個月的緣份，突如其來得如同一個夢，不知何時起，靜華便佔據了你內心一個角落。她是怎樣出現的？你又是怎樣出現在她的世界裏？前世裏，她的生命是如何發展的呢？沒有你，自然地靜華也不會認識卡米和肥平，那她現在會和甚麼朋友一起？將來她會身處在二百萬的人群中嗎？她本來的朋友又是怎樣的呢？

靜華翻了半個身，往沙發的更內側靠去，薄毯便掉到地上。棕色的粗布長裙向上翻，露出了半截雪白的大腿。她右膝往上五六寸位置有一塊彷似胎記的黑色，桌燈黯淡，看不真確。難怪她從來不穿熱褲、迷你裙。再往上看的話……阿彌陀佛，罪過罪過。

替她重新蓋好毯子，這次她總算睡酣了，沒有甚麼動靜。

於是你又想起今日的遊行、徐師姐、秋叔和傻堅。他們想必是和理非間的中堅。傻堅身型健壯，又力大無窮，他之後會不會變成勇武呢？

上一世的此時，你正沉縱在享樂之中，之後還和肥平、卡米三個人去畢業旅行。然而這又有甚麼要緊？你上台說話了，除了現場的人，也只有靜華見到，她是因此覺醒了，還是有其他想法？

想著想著，你也迷糊地睡了。分辨不了，頭顱傳來的軟捻，是沙發還是靜華的大腿，很快便失去了知覺。

開盤，第二朝先瞓醒的是︰
1. 胡秀平
2. 張靜華

樓豬又要考試了……
今日轉凌晨更
二十正皮嘅加更後補

你做了一個奇怪的夢。說奇怪，也不是指夢境發生的事情多麼離奇，而是你重生以來，第一次夢見肥平。

肥平雖然外號「肥平」，身型卻絲毫不肥，反而瘦瘦高高的，恰似鹿鼎記裏的胖頭陀，徒有其名。你中一認識他的時候，他還未發育，的確有些嬰兒肥，但隨年歲漸長，他的身栽便變得瘦削許多。

肥平在班會幹事裏掛著名頭，DSE一完結，便不得不苦哈哈地投身於謝師宴的大業。地點一早訂了，費用也一早收妥，倒是宴上節目、流程是八字未有一撇。他整個五月可算是忙極，卻也抽一個禮拜和你、卡米去旅行。

談好一整年的畢業旅行，難道說不去就不去嗎？

夢裏，你和肥平兩個人走在倫敦煙霧深鎖的巷裏，一轉角，便走到了夏愨道。面前一整排的綠衣軍裝，平舉著發亮的槍口，正對著你和肥平。

肥平望著對面的敵意，慢條斯理地摺好眼鏡，放回眼鏡盒，徐徐抬高了頭，凝視著遠方。

遠方有甚麼？

你低下頭來看自己，發現空空如也，你原來沒有軀殼。沒有軀殼，便沒有眼睛、沒有眼睛，你眼前的景像又從何而感知？

你還來不及思辯靈魂或軀體的問題，便聽見卡米大叫他的名字，從迷霧深深的巷裏奔出來，擁住了肥平。火光襯出一片血腥的暖意，卡米和肥平就在槍火交織中專注地凝望著對方。

好浪漫。旁邊的女記者按下相機快門，捕捉了這一刻。你看不清楚她的容貌，但從記者的衣著打扮、身高穠纖，隱約覺得她就是靜華……

然後……然後就沒有然後了，你悠悠醒轉過來，夢境卻縈繞依然。

長輩們說，每一次發夢，都是靈魂離開了軀殼之後，到另一個世界裏的所見所聞。你在夢境裏沒有肉身——是回到了原先的世界嗎？這裏是時光逆流回以前了，還是你正身在另一個互不相干的平行時空？

你死了以後，卡米、肥平、父母們怎樣了？香港怎樣了？素未謀面的靜華呢？她和你沒有相遇，會有甚麼不同的生活？

還有徐師姐、秋叔、傻堅、田蛇……很多很多人。

天空泛著魚肚白，你睜開眼時，天未全亮。家是面西背東的，清晨看不見陽光。你發現自己躺在沙發之上，枕著薄毯。

你暗想，沒有蓋被便睡了，不知道會不會著涼？

沙發比想像中更好睡……但、你記得，沙發沒這麼有彈性的啊！

「呼——呼——」

噢，是靜華！你完全清醒，對了，昨晚談得太夜，靜華又不願回家，最後一齊到你家將就過了一夜。她睡得正酣，呼吸中有股沁人心神的寧靜。

等等！那你現在頭靠著的……你下意識地伸手在「枕頭」上輕捏一下，換來的是靜華的一聲悶哼。她或是感到了異狀，卻沒有醒來。

「所以，我尋晚用靜華嘅大脾做枕頭瞓咗成晚……」這樣香艷的想法令你一下子有了生理反應。晨早便是有這種煩惱……你作賊心虛，躡手躡腳地下床，生怕驚動了她。轉過念頭，又恨起自己來︰「尋晚做咩要咁好死幫靜華冚被啫！唔冚嘅話咪有得直接……」

夠了、夠了！曖昧的想法留在幻想裏便好了，指不定靜華怎麼看你呢！
你想起連登上，如月經的「朋友嚟屋企瞓」帖文，多半人都會幻想其中的旖旎情節；但現實之中，又怎可以同日而語？這晚意外的親密，可不能讓靜華知道，指不定她怎麼看呢！

對著漸見明亮的天空，忽然又為兒女之情悵惘起來。靜華喜歡我？還是當我普通朋友般看待？要不然她怎麼會主動提出來我家呢？像我這樣的朋友，她又有幾多？

想著想著，肚子便餓了。你忽然想到，待靜華醒過來，也是要吃早餐的，可不能怠慢了她。

1. 找家裏的食材
2. 落街買

多謝巴打
利申考衰咗

可唔可以轉Pass/fail 啊

學校哪有咁好死

睇我AC名就知我唔會答

努力寫文中...可能晏啲先出到更

自己煮的話……還是不了。你的廚藝也只有在運動開始以後，獨居時才鍛煉出餓不死自己的程度，要招呼靜華的話，實有差強人意。

還是落街買早餐吧。

洗漱以後，踢著拖鞋去置富商場。雖然不清楚靜華的口味，但大快活的質素應該無人會抗拒吧？隨便買了兩個不同口味的早餐，回轉家時，靜華還未起床。

也對……現在才七點多，她才睡了五個鐘不到。

你暗自懊惱，想漏了這一點……你可以每天睡五六個小時，但不代表靜華也是這樣啊！

但等到靜華睡醒，早餐早就涼掉了……

忽然望見，靜華修長的睫毛正輕微跳動著。那是不自然地閤眼才會出現的反射動作。她不知怎的已經醒來了。不等你叫她，她便聞到飯桌上早餐的香氣，自己起床去洗漱了。

一張飯桌，兩個人面對面坐，偌大的房子只兩個人，空氣裏彌漫著一種微妙、神秘的氣味。靜華整頓早餐都是臉紅紅地吃完的。你們只低著頭對付飯盒裏的食物，不時抬起頭偷看對方、偶或碰上了對方的眼神，又半帶害羞地低下頭去。

吃完早餐之後，靜華搶著執拾飯桌，忽然問你︰「你尋晚做咩唔返房瞓啊？」她問完之後，耳根馬上紅透，提著塑膠袋往廚房落慌而逃。

糟糕！她其實知道昨晚你在她腿上睡覺嗎？那她又怎麼沒有反應，由你睡著？你心中七上八下的，只覺腦袋空空，下意識便拿出手機亂滑。

便見到靜華更新了一則限時動態，相裏的風景正是從你家客廳窗門望出去的城門河夜景。她加上了一個簡單的心型表情符號，本是張平平無奇的風景相，但這個表情符號卻叫你心思更加混亂。

靜華躲在廚房裏沒有出來。你該去找她嗎？

你整個人陷進了沙發裏，彷彿身體灌了鉛一般，提不起勁來。

這樣的心理，不知道該如何表述。表白前焦慮症？或許是這樣吧。有種All or nothing的感覺，但你和靜華只認識了一個月，要是成為情侶，未免太急躁了。

或許她根本沒有將這件小事放在心上，只是你想多了——不可能，她的表情、舉止，顯然也對你暗有情意……是這樣嗎？還是你的一廂情願？

你現在該如何是好？___________（開放式問題，歡迎建議。）

大大聲屌9 靜華再趕佢出街

入廚房搵佢

打電話問卡米

無人會出將軍澳吖嘛
唔好做傻事
二千蚊都係錢啊各位
今日又要晏少少更，此秋事多

Trapped.
想搵返個感覺，越諗越鑽牛角尖……
打咗三四個版本都唔滿意。
請大家等多我半日我會連埋加更一鳩嘢撻落你哋塊臉度

加油，等你

靜華在廚房裏，躲了起來。

但她為什麼要這樣問你？

攤牌嗎？

你在客廳裏踟躕不安，不知如何是好，該去廚房找她？還是由她一個人冷靜一會兒？

來回踱步著，又不期然打開了電話，看著靜華的限時動態，看了又看，看了又看，不經不覺的，竟然走到了廚房門口。

靜華背對著門口，伏在廚房窗前。她將秀逸的長髮乾淨地挽在耳後，露出紅通通的小耳朵。想必她也心情緊張之極，連脖頸也泛著紅意。

廚房的門年歲漸長，門鉸生鏽，你推門進去時，難聽刺耳的「咿吖」一聲，靜華馬上轉過身來盯著你。只盯了不過一眼，又羞赧地低下頭。
你粗重地抖著大氣，撐住廚房門，想要說些什麼，卻不知道該怎麼說好。

她胸口微微起伏著，手指不安地相互套弄，也不說話。

廚房裏便只聽到兩人近乎同步的呼吸。

終於是靜華先開口︰「我哋……咁大間屋做咩要喺廚房傾偈啫？」

「出返去？」你直勾勾地看著她。

「去你房好唔好？仲未參觀你間房。」靜華輕聲道。

「好。」

靜華坐在床沿，你倒了兩杯水，然後坐在電腦椅裏。你們不約而同地喝了一口水，似乎喝下的能消退緊張的靈藥。

「你一個人瞓咁大張床嘅咩？」

「我瞓得唔好……一定要大字形攤開先瞓得著。」

靜華噗哧一笑︰「睇唔出你會咁喎！咁大個人睡相咁差。」

你反唇笑道︰「你瞓覺都會戽被啦！」

她剛緩過來一點兒的臉色又變紅了，粉拳輕輕落在你臂上，你受用地傻笑，也說不出話了。

「記唔記得上次打電話呢……」靜華用蚊吶般的聲音說，你嗯的應了一聲，她接下去道︰「我問你係咪鍾意我……」

「阿平……你信唔信一見鍾情？」她急促地往下去，好像恨不得一口氣將說話說完似的，「即係一個人睇對方第一眼，就會斷定咗，有無呢個感覺，有無可能發展到落去。」

「唔。」你輕輕的應，示意她繼續說下去。

「但我好驚——我覺得我哋好似唔係同一個世界嘅人……」靜華喃喃道，「你睇住新聞會好嬲，會去遊行，會鬧政府，但我唔識呢啲嘢，睇新聞係為咗考DSE，咩都唔知道咁……你一定覺得我好幼稚。」

「唔。」

「無喇。」靜華重重歎了口氣，攤倒在你的床上。

「我記得嗰日搭巴士。」你徐徐道，「你話，如果我對你好，你就會將所有事話俾我聽。」

靜華霍地坐起，嫣然道︰「我打嚟要你陪我，你就陪咗我成晚，仲未夠好咩？定你覺得，我真係貪你住得夠近先搵你？」

你愕然看著她，沒想到她忽然說得如此直白。

靜華道︰「尋晚同Camie行街嗰陣，突然諗起你，就同卡米一路食飯一路睇直播……我驚同你只會越來越遠，我真係驚啊！阿平，你明唔明？」

你低聲道︰「太快喇。」頓了一頓，又道︰「況且，我以後可能會繼續出街……我驚無時間對你好。」

靜華悶聲道︰「即係……點樣？」

你想起未來的種種，望向她的眼神裏便多了一層悲涼︰「我唔敢講未來會點樣，但一定會好亂。逃犯條例呢件事無咁易收到科。

「之後會喺立法會繼續拗、拗到就算有雙子議會都未完。之後會係一場真正嘅運動，比雨傘運動更激烈，更加多人上街，更加多人受傷，更加多人為民主而死，暴力同衝突無日無天咁上演，白色恐怖周圍都係，後生就係原罪。」

你的視角裏揚起一陣白霧。

「我無能力睇唔到。今日仲係探魚喜茶嘅人，將來可能係手無寸鐵咁擋子彈嘅人……如果我有一日會被警察打死、或者我要坐十年，我仲點樣對你好？」

靜華氣苦道︰「你點知道將來真係會咁樣啫？可能……」

你斬釘截鐵地說︰「No！一定會咁樣！只係我哋習慣咗所謂嘅『繁榮穩定』，拒絕直接面對危機。直到俾人推到懸崖邊，都仲覺得有退路——無啊！今次無退路喇！逃犯條例通過咗嘅話，香港仲係唔係香港？你同我都一樣，仲要喺香港咁多年，點樣可以睇唔到啊？」

靜華歎道︰「阿平……人諗咁多嘢，唔辛苦咩？」

你也歎道︰「靜華……未來係我哋㗎！」

靜華咬牙道︰「即係要拒絕我？」

你愣道︰「吓？」

她恨恨地拿你的枕頭砸在你身上，「你唔好扮傻啊！我淨係要你講一句，你鍾唔鍾意我啊！」

「我……」你欲言又止，像發條斷掉的玩偶，「我唔知道……」

你忽然想狠狠地捶自己兩拳，怎麼就不能像靜華一樣乾脆一點，敢愛敢恨一點呢？你深吸一口氣道︰「我想喺槍炮連天嘅街上面，佢會同我一齊拖住行……」

靜華銀牙緊咬，眼有淚意︰「好……我明白喇。」

她一口氣將杯裏的水喝乾，看了看電話︰「我差唔多返去喇。」便起身走向房門。

你忙也站起道︰「使唔使送你返去？」

靜華板臉道︰「日光日白，使乜你送？」

1. 堅持要送
2. 送她搭𨋢

屌你老母咁都唔一齊

記得戴套先屌

唔怕唔戴

屌你又用我嗰帳嚟做打手

你係賤格㗎喎

傻西樓主唔記得轉AC

樓主係原來係奸奸

尋晚kelly鬧得我好啱

好喇唔派膠喇
快啲投票啦

奸奸話得我好啱
2 平仔唔鐘意人就唔好令靜華有幻想啦

Sor reply咗2 次

靜華好有可能係受主角影響先去做戰地記者？

嗰個係平行時空嘅事/秀平嘅夢/秀平嘅想像
事實係點就唔劇透

如果靜華係港豬我真係會好傷心...做和理非都好呀...

1.堅持

2

戽呢個字，我呢生人第一次見

你攔住了靜華，堅持要送她回去。

靜華氣苦道︰「你想點啫，而家？」

「我送你返去啦。」你只是咬實道，「做主人家點都要有啲風度。」

「你係唔鍾意我嘅話，就唔好俾假希望我！」靜華語帶淚腔，一滴淚水停定在眼眸裏，將下未下的樣子。

你啞口無言——憑直覺的話，你確實對她有意思，直白地說「我唔鍾意你」只是違心之言；但你不敢答應的是如快餐般快來快去的愛情。你和靜華間的了解不夠深，憑感覺行事？那等到運動如火如荼時，早晚要出事的。

卻不知你猶豫的表情落在靜華眼裏，是如何詮釋了。她恨恨地打在你撐在大門的手臂︰「胡秀平、我憎死你啊！」

對吧。緣份大概就是這樣。遇見、然後離別，所有人都是過客匆匆，等到驀然回首的那刻，硝煙遍地，一個人都看不見……宿命本來如是。

你無神地看著大門漸漸關起，雙眼無神地望向門外走廊，只看見一片虛無……但外面鐵門遲遲未關上——下一刻，大門又被靜華推開了，你還未反應過來，懷裏便撲入了一副嬌軀。

背後一雙纖手緊緊地箍住你不算強壯的身體，你清晰地感到身前的柔軟和彈性。靜華把螓首埋在你肩頭之後，你連呼吸都感到困難。卻不知道是因為她抱得太緊，還是因為你心跳不受控地怦然跳升。

時間彷彿在這一瞬間定格，一切描寫都顯得多餘了。敞開的大門裏，靜好的，隔絕塵世的一個曖昧擁抱。你聯想到昨晚她大腿青春的彈性，感受到她胸前柔軟的壓力，感受到她急促但輕盈的喘息落在你脖頸裏，猶如三月田野裏的微風吹拂。然而你的一雙手卻動彈不得，甚至不敢對這個擁抱作出任何回應，只能呆呆地站在原地任她肆意。

天塌下來又如何？懷抱佳人便足夠。你不由自主生起這樣的想法，難怪自古英雄難怪美人關。

心裏更紊亂了。靜華這一個擁抱，令你徹底迷失了自己。要是她作你女朋友的話，也很不錯啊——不行！起碼要更加了解她再說吧！你內心交戰良久，靜華的動作才放軟了些，由緊抱變成了依偎。她一雙柔荑由你背脊滑落要腰後，差點兒便令你起了生理反應。

靜華附著你耳朵柔聲說︰「胡秀平，我憎死你啊。」

她依依不捨地鬆開了手，回頭便扣上了鐵閘︰「唔要你送。我要你掛住我。」

直到她的身影完全消失了，你還佇在門口處，回味著剛才懷裏的充實，久久不能自已。

整整半句鐘，你的心神是在天外遊離的。時而想到考口試時的情景，時而想到巴士上她依偎在你肩上睡著的畫面，時而想到剛才難以言明的擁抱。她說，要你記掛著她，即使你明知是欲擒故縱，還是不能自控地上釣。

又待續

呢更正

靜華咁識玩嘅

same

靜華一改常態，大膽一次

卡米穿的是一件常穿的牛仔熱褲。你平常對她的打扮著裝甚少留心，今日卻不知怎的對她上下打量。看著她小麥色、線條健美的大腿，想到了和靜華同塌共眠的夜晚。

你們約在石門的餐廳吃午飯。這間餐廳是藍是黃？你也不是記憶力強的人，既然不是美心、吉野家等極有名的藍店，現在也不深究了。

「靜華對你有意思？」肥平目瞪口呆。他特地從學校過來，吃完飯又要匆匆搭的士回校。好像是下午還要和其他班會代表開會。

「嘻嘻，我問你吖……」卡米吃吃笑道，「琴日朝早靜華個IG Story，係咪喺你屋企影？」

人道女孩心細，果然不錯。你低著頭對付杯中的果茶，算是默認了。

「你……你哋咁快就住埋一齊！」肥平震驚道，「叔叔先去一個月旅行！」

「中間有誤會嘅……」你簡括將靜華家裏的矛盾道出，卡米道︰「所以你係拒絕咗佢？」

「拒絕完又後悔。」肥平補充道，「所以先搵我哋呻。唉，重色輕友，世風日下！」

卡米不屑道︰「佢都咁主動啦，你唔捉住呢個機會，知唔知佢會幾尷尬啊！」你和肥平都不解地看她，卡米不忿地捶在桌子上，「知唔知女仔幾難得先會做主動啊！比著係我，我都淨係會暗示男方嚟追我，一定唔會自己開口話鍾意人囉！」

你抓不著頭腦︰「但靜華都無話鍾意我吖……」

「人蠢無藥醫。」卡米和肥平同聲道，笑作一團。

「你搵得我哋傾，就係鍾意人啦。」卡米黠笑道。

「我真係驚同佢唔夾。」你歎道，「以後我成日上街示威嘅話，我唔想因為咁要同佢鬧交。」

肥平忽然道︰「連登嗰個『吳仲要』係咪就係你？」不待你驚訝，他便補充道，「琴日撞到徐師姐，徐師姐話咗我聽。」

卡米一頭霧水，肥平續道︰「你自己喺連登講要兄弟爬山，又引哂梁天琦講嘅，要爭取其他人支持你，點解唔俾一個機會張靜華？」

「我當你要去掟汽油彈，你係咪要搵個女朋友陪你一齊掟汽油彈？如果佢淨係肯遊行、淨係肯嗌口號、捐錢，咁佢配唔配做你女朋友？」

肥平就是這樣一個人。他總是嘻嘻哈哈的一副無所謂的樣子，偶爾卻能說出讓人醍醐灌頂的說話。卡米目露讚賞，猛地點頭，「近朱者赤啊！你日日同佢吹枕頭風，佢一定肯聽你講㗎！」

你默然撥弄碟中食物，心下糾結。卡米一言戳中你的心事，「尷尬？唔知點同佢開口？」你點頭。

「唔怕啦，等我嚟，嘻嘻，嘻嘻。」卡米神秘兮兮地笑，不知葫蘆裏賣的是甚麼藥，「諗下我哋旅行咩行程好啦……英國咁多嘢玩！」

正好談到另一個令你煩惱的問題。你還在掙扎，該不該和他們去畢業旅行呢？

1. 去
2. 不去

旅行係幾時去？

五月，可以嘅
1

無錯，五月去

1111

學業繁重，拖更半天
凌晨/聽朝出更
有無人仲未留名㗎呢個故應該到完都上唔到熱門

去啦，話唔定勾結到外國勢力呢

以卡米的心細，機票、酒店等等一早便安排妥當。你雖然感覺時間有限，甚至於覺得此時離開香港都令你愧疚有加，但還是決定別要拂了卡米一番心意。

靜華聽到你們畢業旅行去英國整整兩個星期，心裏很羨慕，她家境困頓，又缺少朋友，本就沒有想過要畢業旅行。

聽著她不無神傷地呻著自己沒得旅行、得趕快找暑期工，你不由得心下可憐，更想過要請她也去一趟旅行。但想到將來用錢之時甚多，你還是決定省下這一筆錢。況且，靜華也是外柔內剛的性格，她會肯接受你的可憐嗎？即便你是她喜歡的人……大概她更不願在你面前展示弱者的一面，接受你的施捨吧。

倒是卡米給你出了個餿主意，「我哋去咗旅行，叔叔兩個又去旅行，屋企咪封哂塵囉……靜華可以幫手執下屋吖！」

此言甚是，你問過靜華之後，她也欣然同意了。這事情你沒有告訴父母，偷偷的到老遠去配匙舖配了一副鑰匙給靜華，生怕樓下配匙舖的老頭亂嚼舌頭。幸好你們和鄰居關係不親密，被他們瞧見靜華出出入入也不怕。

對了，說回靜華，那天卡米說「等佢嚟」之後，不到一天，果然靜華主動找你了——準確地說，是她媽媽找你。

卡米的鬼點子，原來就是要你等，她事後解釋，「嘻嘻，既然佢阿媽會要佢影低你屋企，咁一定會問你係咩人啦！你係咪傻㗎？」你才恍然大悟。

後來是怎樣解釋的呢？好像也沒有甚麼風波，卡米裝作那天收留靜華的朋友，去和她媽媽吃了頓晚飯，憑她的聰明才智，要掩飾過去實在是輕易之至。

卡米這個女孩，不知怎的，總是有這麼多鬼點子，雖然學業成績平平，但她的聰明伶俐，是冠絕你們三人的。但她在學校裏的人緣一向不太好，女同學不喜歡她，男同學也不見得有多親近？

為什麼呢？究其原因，又要說到你和肥平了。卡米和肥平本就是青梅竹馬的小學同學，到中學一連十二年同班，彼此極為相熟；中一時又多了你，成了三人圈子。不知怎的卡米是收兵的娘娘之類的傳聞便傳開了。卡米相貌姣好，又有運動天份，本就很受女生妒忌、男生擁戴，追求者絡繹不絕，也不少人惡意中傷她。

反正對卡米來說，有兩個知己好朋友便足了，對這種流言蜚語從未擺在心上。至於，肥平和你、哪一個對卡米更重要？

這樣紊亂的沒有邏輯的想法，也不知道怎麼會一一出現。也許生活本就是在一個非線性的迷宮裏，誰也說不清順序在哪裏吧。出發去機場之前，你不知為何想起了那天靜華在你家裏，你做過的夢。

後來、卡米會和你或者肥平拍拖嗎？沙燕橋上那天，你和肥平爭著掩在卡米身前，後來你為卡米擋下了一槍，肥平和一個陌生男人抬著你跑……血水像剛疏通的小溪，生機源源不絕地流走、卡米哭得嗓子啞了……後來大腿上留下了痂，跑不動了、在劏房裏和蛆蟲為伍。

卡米和肥平、不是已經在台灣嗎？怎麼你會夢到他們在街頭相擁、又會夢見靜華？

靜華啊、拿著相機的靜華，臉容上有著和五官不相稱的不屈和剛毅，吃力地跟上誰的腳步。

「佢尋晚實係瞓得唔好。」吳叔叔輕鬆地說。

「同靜華傾到好夜哩。」卡米嘻笑著說。

你和肥平互相偎著睡在後座裏，兩具瘦削的軀殼抱在一起，可以令腐女們想入非非。卡米馬上拍下這個情景，你雖然意職到她的電話像蒼蠅一樣猖狂地在你身邊搖晃，但就是提不起精神驅趕，只得任她拍下一輯玉照。

吳叔叔專心開著車，播著陳奕迅的《歲月如歌》，也不知道是刻意安排還是隨機播到。車在北大嶼山公路上，一路暢通無阻，你卻想到「和你飛」那天，也是相似的情景，吳叔叔驅車接走你們三人，車卻在公路上塞得水泄不通，到傍晚，形成一條紅色長龍，猶如港版的鄧寇克大撤退……你下意識地觸向大腿的槍傷，卻只隔著褲子摸到一片完好的肌膚。

夢耶？真耶？

半醒半夢地又睡過去了。卡米說要珍惜時間，訂了清晨的飛機，朝早七點起飛，在倫敦降落、入境後，正是下午。凌晨四點便得出發了。前一天，你還沒有執拾行李，人在立法會外，陪在身邊的是靜華。

靜華說，她母親也是一個政治冷感的人。奇怪的是，無論是你父親、或是她母親，都只是冷感，而不是對此責罵有加。肥平說，「給靜華一個機會」，之後她便一反常態地關注起時事來，也不知道是不是卡米對她通風報信來；但你覺得這樣的靜華可愛極了。

她有一天會真正發自內心地明白她這刻所做的一切的。

那天立法會的門外，公民廣場上，只有千來人，裏面是徹夜留守的議員。你遇見了傻堅。傻堅一眼便認出你來，笑呵呵的問靜華和你的關係。你倒是沒有第一時間認出他，只覺得很眼熟，直到瞧見他頸後搶眼的紋身。不知道他的正職是甚麼呢？雨傘運動那時，徐師姐說，傻堅便慣了守夜；那天他也守了一整夜。

越夜人便越少。到十一點多，廣場不足千人，坐得稀疏。你和靜華置身其中，靜華總該明白你的熱忱了。

她聽你的話，沒有穿裙子，穿了件紅色車線的白色布短衫，襯深藍色的窄身牛仔褲，純白的平底鞋，打扮簡單而嫵媚。現場的氣氛高漲，你卻三番四次的走神看她，看她清秀、不施脂粉的容顏，也偷看她藏得密實但頗有料的身材。如果她從你的世界走入抗爭的話，你倒是反過來因抗爭而走入她的世界了。

「走未啊？你仲未執行李，我幫你執吖。」靜華柔聲說。你和傻堅張羅物資的時候，她拿著菲林相機，左右亂拍，她閒時的興趣便是菲林攝影。以她自己所言，除了買衣服，攝影便是最大開支。

靜華又拿卡米當擋箭牌，向母親解釋她今晚不歸；卡米自然很配合地演了場大龍鳳，把她母親哄得團團轉，一萬個應承。

到家裏，靜華弄清了你的房間佈置之後，催你去睡覺。她在旁邊翻箱倒櫃，細心地將一件件衣服摺好放進行李箱。她絲毫不掩飾對你特殊的感情，你也感到一切自然而然，可你們之間就是仍隔著一層紗，沒有把關係戳明。差了些什麼？真如卡米所言，你該主動表白吧？你還是感覺別扭。

可她就在你家裏，仔細地為你執拾著行李，賢淑得自然。這樣算是什麼呢？

三點多，不用靜華叫醒你，你自己便醒了過來。靜華坐在床沿，正對著你，正在滑電話。她洗了澡，換上了你的睡衣，穿在身上略見寬鬆，孤男寡女，燈光昏昏，她身上還有沐浴露的香氣。

「今晚喺度瞓，天光先走，太夜。」你囑咐道。

「你喺英國都影多啲相俾我。」她甜甜的笑。

她鑽進了被窩裏，裏面是你殘留的溫暖，她伸出手來握住你的手掌，你們便靜靜地交換著彼此的溫度，一切盡在不言裏。合上眼眸的她自有如聖女般令萬物平靜的氣息，起碼對你而言是這樣的。

「我夠鐘行喇。」吳叔叔發訊息來，說他剛接完肥平，現在來接你。

「嗯……」你手中的纖手先是一緊，然後徐徐放開了。

「我……」你和靜華不約而同地開口。她睜大了眼睛，不勝嬌羞地看著你。你報以一笑，讓她先說。

「我……我會掛住你。」她輕聲說。

你展顏一笑，心裏像是釋懷，也有種莫名的失落，「我都係。」

行李箱輾過家門，感覺十分沉重。

轉頭仲有，等陣會有選項。
半意識流咁寫，鍾唔鍾意？

正呀
半意識流？病咗呀

天氣不似預期
但要走 總要飛
道別不可再等你
不管有沒有機

樂聲悠揚，卻不是你的心境。胡思亂想一番之後，畢竟還是想到靜華。忽然有些後悔，為何臨別時，只是說會掛念她，不能直截地說「我愛你」，不能直截地要她做你的女朋友？

又想起那天靜華欲擒故縱地說，「我要你掛住我！」

這十四天，怕且天天都會掛念她。

「我仲以為靜華會嚟送機！」見你醒了，卡米在副駕駛座扭頭過來。肥平像條屍體一樣睡得極沉，你從背包裏拿了個充氣的頸枕權當他的枕頭，免得他直接睡在你大腿上。「呢度淨留俾靜華一個人瞓……」你心裏閃過一念。

「佢幫我執行李……之後瞓咗。」

「哇，咁咪即係喺你屋企？」吳叔叔大訝道。

糟糕！他會不會和你父親通風報信？居然忘了他正在開車，口沒遮攔，以為車裏只有卡米聽到！

吳叔叔偷空瞟了倒後鏡一眼，「平仔，十八歲要有一『套』啊……」
卡米登時爆笑。

你窘笑道︰「仲未表白㗎。」心下惆然，雖然已經儼如情侶，但還未表白，那是不是太奇怪了？

「識玩吖平仔。」吳叔叔戲笑道，「生米煮成熟飯。」

懶得理這老不修。反正看他的架勢，不會「篤灰」便好了。

他又歎道，「唉，平仔都有女朋友，我閨女仲係孤零零一個。」

卡米馬上不依了︰「作死你啊！講咩啊！」

「你個卡米兵團解散咗未？」他反唇相譏，這回輪到你爆笑了。看這一對父女鬥嘴，也是一樂。

到機場時，剛好趕上時間。吳叔叔也不矯情，一人一個擁抱，「Safe flight！」車也不下便掉頭開走了。既不是生離死別，不過是兩個禮拜的旅行，何必如此不捨？

又到機場。上次來機場——是上輩子的事情了。那時候，不能送機，只能在客運大樓外，和肥平卡米三個人抱頭哭了整整一個鐘。他們父母開明，出事了，第一時間資助子女逃亡，你一窮二白，性子又倔，寧可留在番港等死，也不要誰伸援手。

就此天各一方。

此刻卡米和肥平卻拖著行李匧，三個人愜意地在客運大樓裏走著。

真耶？夢耶？

航班沒有延誤。一程長途機可以掏空正常人的精力，入住酒店之後你和肥平馬上累倒，卡米卻精神奕奕。趁你們補覺的時間，在Picadilly路上亂走一通，回來時買了一堆零食。

傍晚六點起床時，你給靜華發了訊息。久久等不到她的回答，才想起現在和她相隔著七個小時的時差。

修例委員會還是沒有選出主席，范國威被打傷送院治理。這是飛機越過中東時，香港正在發生的事情。

屈指一算，還有不到一個月，便是六月九日，你還有十一日花在這裏，回港時剩下兩個禮拜。

一想到這樣，神思就飛到老遠了。時差阻隔不了思念。你看不穿倫敦四月的霧。

天要到八點多、九點才黑透，你們在倫敦蘇豪區閒逛一會，吃過了晚飯，早早休息，明天要沿著泰晤士河遊玩。

香港時間是朝早五點，倫敦是夜晚十點。

卡米和肥平在酒店房裏憩，靜華或許睡得很甜。

你在免費使用的健身房裏做起了運動。至少得有點自保之力吧？

做完運動，正要睡覺時，靜華卻起床回覆你了，該死的時差。

1. 認真回覆她
2. 覆完她趕快睡覺

今晚夜啲出樓主炒散中

幾夜都等

海上生明月，天涯共此時——自從科學家發現時差確切存在之後，人間便失去了詩意。從酒店的窗門能看到外國的月亮特別圓，但天涯不再共此時，在香港現在是白晝。

你躡手躡腳地穿拖鞋出門，誰知肥平只是淺睡，「去邊度？」

「我同靜華打電話。」你直言不諱。

「哦……聽朝早起喎，咪傾咁耐。」肥平翻了個身。

你走到酒店大堂的沙發坐下，打電話給靜華。幸好網上通話是免費的，以前的人打長途電話、或者沒有電話可以聯絡，是怎樣發展異地戀的呢？

「阿平……我啱啱起身喇。」耳機裏是靜華慵懶的聲音。

你和她分享今日在蘇豪區的行程，她聽得津津有味，很是羨慕，「我都想去旅行啊……遲啲我哋一齊去旅行好唔好？等讀大學之後……」

「嗯。」你心裏也升起一絲期許，和靜華去旅行不知道會是甚麼光景呢？

「我想去西藏、要去睇布達拉宮，要去睇天葬、試下青稞酒、酥油茶，仲有喺最近天堂嘅高原、我哋一齊睇星星……」靜華說得興起，「你有無睇過薯伯伯寫嘅關於西藏嘅書？」

「無啊……我返嚟香港睇。」你記得薯伯伯這個名字，好像也是運動中的手足？

「我好鍾意佢寫嘅遊記！你返嚟之後我俾佢嘅書你睇吖！」靜華興奮道。

閒話一會之後，靜華主動說起了社會近況，「而家兩邊都話後日要開會，又係撞場，又有兩個立法會喇……你話我聽晚去唔去立法會好？」
「一個人嘅話小心啲。」

「可能都係唔去喇……都好少人。」靜華的語氣裏不無懊惱，「呢幾日睇得多新聞……真係好激氣啊！點解香港會變成咁㗎！」

你也有苦難言，只重重地嘆了口氣。

「我睇返周保松上個月嗰篇《我們的黃金時代》、阿平、你有無睇到？我諗你都會睇到好有感受……」

靜華突如其來的轉變成關心時事的人了。以前她的IG整天都有玩樂、無聊的打卡，4月28日那天在你家過夜後，忽然便開始關心時事。你心知肚明這是何故，但也感到欣幸，畢竟無論是何原因，她也有所改變了。

抱怨之後，她問到你明天的行程；得知你們要早早去泰晤士河，便催你趕緊睡覺。

不知道她明晚會不會去立法會？回到房間，肥平已經睡酣，你卻看著霧都夜色，心裏百念交集。這一趙畢業旅行，如果沒有甚麼奇遇，不過是重複一次而已，諸多景點都是你上一世已看過的，實在興致缺缺。倒是香港所發生的一切，更受你關切。

等我唔係一個好諗法……一返到屋企瞓死咗

終於上水

絲打有冇瞓

樓主

啱啱返到屋企打緊文屌細力啲
其實我無去過歐遊，有種兜唔到嘅感覺，決定長話短說

冇

你由倫敦坐火車
去曼徹斯特
去樸茨茅尼
去利物浦
前世今生的風景
看過了又看一遍
心裏多了一些人一些事
漫長的西海岸線
對岸就是北愛爾蘭
到處都是抗爭
到處都是不滿
無論為了保守還是進步
革命的聖火會不斷傳燃
北愛 巴黎
下一站，香港

這十多天大小事情不斷，你從連登、新聞報導、和靜華通電一直關心香港的事情。上一世此時你是沉縱於這場畢業旅行的。這一趟，心裏卻多了些壓力。但不管如何，這趟旅程還算盡興。

從倫敦買火車票去曼徹斯特的前一晚，你拉著卡米和肥平手工縫了一面黑底白字的「光復香港、時代革命」布旗，綁在伸縮棍上，帶著它走了整趙旅程。每到一個景點，便和它合照一張。

卡米和肥平考完DSE以後，無用多言，自然而然地看起了時事資訊、不用你再勸說甚麼。聽到你的提議，兩人都大感有趣，不怕惹來甚麼麻煩。

英國的華人不少，一路招搖地揚著大旗，側目固然不少，麻煩倒是不多。只有一次在曼徹斯特，被一個濃妝艷抹的中年女人截在路上，怒聲叫罵︰「你們是鬧港獨嗎？你們這群廢青！」

你們三人打個眼色，一言不發地掉頭就走，誰也知道和她爭辯只是浪費時間。轉身之後，三人都不禁莞爾，你們之間便是有這種默契配合。背面遠遠傳來那女人的叫喊︰「操你媽逼！港獨廢青！你媽死了！你媽死了！」

她喊了幾句，你們越走得遠，她越喊得大聲；不久有輛私家車路過，司機搖下車窗大喝︰「Shut up，bitch！」

你們一齊捧腹大笑，那中年女人猶如卡了彈的機關槍，戛然靜了。
這十多天，香港大小事情不斷。

5月16日，民主派和建制派立法會議員會面洽談，談判破裂。建制派功能組別的廖長江說，會面只是民主派宣示立場的公關表演。

5月17日，中聯辦、港澳辦先後表明立場支持《逃犯條例》修訂，並召見港區人大代表、政協委員訓示。

5月20日，保安局局長李家超去信立法會，要求條例繞過法案委員會，直上大會二讀。

5月22日，媒體披露李東昇、黃台仰受德國政治庇護，獲得政治難民身份。

5月24日，內務委員會會議，毛孟靜、朱凱迪、區諾軒、許智峯被逐離場，會議通過取消成立法案委員會，並將法案訂於6月12日在大會進行二讀辯論。田北辰在兩項動議中，一投反對，一棄席而去，是建制派唯一取向不同的議員。

「香港真係唔同哂喇……」靜華在電話中又一次哭了出來，她這幾天都在看新聞，越看越沉重，但又感覺無力，甚至找回無聯繫已久的中學同學，勸說他們6月4日、6月9日一定要出現；甚至和她媽媽分享新聞，大多都是愛理不理的。

你只能說︰「香港人都鍾意最後一刻先清醒……佢哋過多兩個禮拜可能又唔係咁諗喇。」

靜華還是哽咽著，她現在只能對你宣泄壓力，偏偏你不在她身邊。但她也體貼地不會過於情緒勒索，哭訴幾句之後，也就收了線。

今晚便乘夜機返港了，飛越七個時區，在香港時間下午五點到埗。卡米和肥平都意猶未盡，但見香港的情勢天天急轉直下，又心焦如焚地想早些回去。

行李箱快裝滿，只餘些許位置放些手信；那支大旗，該怎樣處理呢？

1. 找路數轉送給黃李
2. 扔掉
3. 帶回香港紀念

內疚了我道歉

見你今日連出兩篇原諒你啦

選擇一嘅黃李
係指黃台仰同李東昇
樓上要唔要悔棋

咁我轉1

3

Nmsl nmsl

啱啱返屋企今日小休一天

我覺得好難送倒去佢地手上
點樣可以寫到合理

Push

我都係咁諗……送咗出去就算，送唔送到就另一回事；
都唔想加入啲大家都好熟悉嘅形像，驚醜化或者美化咗都唔好。

倫敦下雨了。

愛丁堡沒有直航回香港；行程的最後一天，回到倫敦。十多天來都沒有下雨，最後一天，你們三個人拖著行李箱漫步在格林威治的街頭上時，天色忽明忽暗，最後下起了毛毛細雨。

三個人像傻瓜一樣在大街中心不知所措，肥平哼著︰「頭沾濕、無可避免……倫敦總依戀雨點……」

最後卡米跑去便利店買了三把長傘。

本來，卡米和肥平都只打算在市中心的手信店隨意買些手信；但你堅持要找些更道地的小店，最後便來到了格林威治的小鎮市集上。買什麼給靜華呢？靜華文靜裏透著古靈精怪，你也摸不清她究竟是溫柔或是活潑的一面多一點，不知道她會喜歡什麼？

總不成特意問她吧。你想起卡米和靜華好像很熟的樣子，便問卡米，靜華會喜歡什麼手信？

卡米嗤笑說，係你買嘅佢都鍾意啦！

然後便嘻笑著跑開了，她看到有一個初老的攤販，賣的是英倫復古飾物。

你無奈地搔搔頭，把行李寄存在一個熱心健談的店主處，在市集閒逛起來。格林威治的市集規模較細，閒日的人流也少，不到半小時便可以走完——閒逛的話。以卡米的性子，想來走整整一天也不是問題。

倫敦市中心來此有近一個鐘車程；遊客來格林威治也是來參觀海軍博物館、天文台為主的；你們本來也想去格林威治公園賞櫻花，這場雨令你們最終一天的行程泡湯了。

計劃總是及不上變化。你由此想到自己重生，似乎有很多改變；又似乎甚麼都做不到，只換來更深重的無力感；甚至在沉默獨處的時刻，總是問自己存在的意義為何？

很奇怪。你本來是更樂天知命的。是甚麼令你總想著人生而有意義？

骯髒的政治和極權總是逼使一代代年輕的生命前仆後繼地奉上鮮血。

你驀地一驚，這樣的紅色髹漆、這樣的小巷風味，不就是你夢中曾出現過的場景嗎？這不是你上一生見識過的風景。煙雨濛濛，巷弄裏，你撐著黑色的長傘，踽踽而行。

你記得，身邊還有肥平，巷外是夏慤道——肥平的確在你身邊。

「卡米呢？」

「仲睇緊首飾。」他笑道，「你好似有心事咁。」

「Greenwich嘅感覺好特別，」你莞爾一笑，沒有說是因為你前世今生第一次來這裏。

「唔喺遊客區，多咗生活應該有嘅味道。」肥平道，「掛住靜華？」

「嗯，」你不好意思地說，「都掛住香港。」

「返到去又要對住Miffy嗰條八婆……」肥平嘆道，Miffy是鄰班班會主席，肥平本來和她無甚轇轕，只是因謝師宴而不得不合作。據說她老愛在雞蛋裏挑骨頭，也喜歡搶風頭；肥平也不止一次向你和卡米訴過苦。
「辛苦你喇。」

「總要有人做。」肥平不置可否道，「同社運一樣。」

你們走到市集中段，雨停了。你看中了一間手工店裏香杉木雕成的化妝盒，便買了下來。卡米來找你們時，頸上掛住一條很幼的銀鏈，頂端綴著一小顆紅寶石。

「買咗幾錢？」你和肥平不約而同地問。卡米笑嘻嘻的就是不答；你和肥平都猜一千港元起跳。

「娶到佢真係要喊三聲……破產都唔掂。」肥平附耳在你耳邊嘀咕，卻不見卡米正在他背後。

於是肥平由拖一個行李篋變成兩個，卡米歡快地在雨後未乾的地上半跑半跳，說自己剛看到一間裝潢漂亮的餐廳；半路瞧見有人在拿著結他自彈自唱，她又硬拉著你們停下來一起聽。

自彈自唱的是一個亞裔男子，約莫六尺高，看只三十歲上下，但面色剛毅滄桑，像已見慣風浪的人。他隨便套一件橙色裇衫在身上，唱著Bon Jovi的《It’s My Life》。

卡米隨著節拍拍打著行李篋；肥平搖頭晃腦地聽得起勁；那男人唱到副歌，有一句歌詞你聽明白了︰「It’s my life, it’s now or never, I ain’t gonna live forever」。

你心想︰「我唔可以永遠活著？但我可以重新經歷發生過嘅事情——係經歷定係可以改變？而家已經三個月，有幾多事情係改變咗，或者係改變緊而我睇唔到？爸爸媽媽一樣喺哥本哈根旅遊緊；佢哋以後會唔會理解我？」

那是一種揭曉結果前的未知和躊躇、就像測試手握力一樣，你只能用盡用力握下去，但未完結之前，你都不能量化之前的努力。

那男人繼續唱，肥平也跟著他唱，但你多聽兩句，才聽出他唱的是廣東話︰「笑喊憤怒像無形……他正是這Mr.Tam……」你不禁失笑起來，又想到，Mr.樂隊這首歌作給譚詠麟，算是致敬還是侮辱？

你們三人拖著行李篋，又是黃種人面孔，那男人唱的時候，不禁多看了你們幾眼。一曲終了，陸續有路人在他放在地上的帽子投進硬幣，那男人瞬即彈起另一段前奏。

他一開聲，聲音弘亮而渾濁，沙啞之中彷彿帶有很多故事。

更讓你們三人跌下巴的是，他唱的是純正無比、字正腔圓的廣東話。

趕 趕不上搭夜航機
結尾 呆望跑道上沙粒轉眼揚起
到 半夜遇到風雪失事了
沉沒了 證實機長都已死
假使 那夜及時趕到了
也許漂流在孤島等了年幾
先清楚自己這麼有運氣
能在海關感嘆世事沒完美

你想起了之前在網路上瘋傳的一段影片，也是一個街頭歌手為移民日本的港人唱《海闊天空》，這刻的情景是否也有他鄉遇故知的感動？你們三人只是在英倫匆匆遊歷，自然沒有那種背井離鄉再遇鄉人的激動，但聽見熟悉的母語，仍不禁感到親切。

你悄悄問卡米這首歌的名字，卡米搖頭說不知，肥平補答，是側田的《運》。

男人一直唱，眼神直勾勾地向你們三人射來。你便明白，這首廣東歌是刻意為你們唱的。

卡米有點窘亂地說︰「不如行咯……」正是此時那男人唱完，大步流星地走到你跟前，伸出右臂，爽朗地笑道︰「You guys from Hong Kong？」

最外向的肥平應了，那人自我介紹叫穆港生，英文名Kingston。

「嚟英國旅行嘅話，Greenwich未必係好地方……你哋食咗飯未？不如一齊飲返杯？」

你和肥平不約而同地望向卡米，讓卡米拿主意，她不是剛提議了一間餐廳嗎？穆港生又說︰「我帶你哋去間遊客一定唔識嘅地方，嗰度啲酒全部自己釀，好正，麥香好濃！」

他樣子看起來風塵中正氣凜然，卡米不作多想便答應了。

穆港生叫你們在原地稍候；將他的車子開過來，是一架略顯破舊的吉普車，很勉強才塞得下你們三人的行李，開起來轟隆轟隆的直響。

「好彩英國同香港一樣係右軚，前排去法國真係好唔習慣。」穆港生一邊開車，主動聊起閒話，「你哋睇落都係廿零歲，係咪大學生？」

「我哋Grad trip咋。」肥平坦白道。

「哦、Grad trip好少可走到咁遠喎！」穆港生訝道，「我哋以前中學畢業，就要即刻搵工，真係羨慕你哋有得去旅行啊！」

「穆叔叔今年幾多歲？你移民嚟英國幾耐喇？」卡米好奇問。

「哈哈、叫我Kingston得喇，或者叫生哥都可以嘅，『叔叔』、『叔叔』咁嗌到我老哂！」穆港生大笑道，「我今年三十六歲喇！移民嚟英國——我睇落似英國人咩？」

「似ABC。」你說，他的五官輪廓清晰，高鼻深目，理了棕色All-back的髮型，的確像混血兒。

「我都係香港人嚟。」穆港生笑笑道，「唔見我個名咩，港生港生，就香港出生嘅意思。而家周圍旅居，你哋好彩先見到我喺度啊！過幾日我就去柏林。唉……又係一個左軚嘅地方！」

原來他是個四海為家的旅人；難怪一臉老練。他隨便說起旅行的趣事，逗得你們沿途大笑不止。

「咁……架車……」肥平問。

「架車係酒吧老細借俾我揸——我喺佢屋企寄宿！」穆港生笑道，「到喇，係呢度。」

左拐右拐，路況由平入顛，修得參差不齊的磚像隨意撒在地上；路旁的建築古雅中滲著殘老的味道，行人稀疏，竟是到了另一個更少人的居民區小鎮。你們不認得來時路，穆港生拍胸口保證待會兒會送你們到機場。

他在酒吧門口泊好吉普車，帶你們走入酒吧。說是酒吧，和你臆想中糜爛的燈光、裝潢卻大有不同，酒吧空間狹窄，只容得下兩桌人，還有吧枱旁的幾個座位。一些雜物亂堆在一旁，佔去了小半個角落。裏面窗戶也沒有一個，此刻沒有人客，更見寒傖。

穆港生介紹道︰「英國多數喺小鎮嘅酒吧都係咁樣……唔會裝修得幾好，都無好多酒揀。」

酒吧上層便是老闆的家。這刻酒吧還未營業，穆港生是拿鑰匙開門的；老闆便下樓來。老闆穿著花襯的居家衣服，紅髮紅鬚，額角有兩三道皺紋，卻不好分辨年紀。他很熱情地招呼你們，寒喧幾句便到開放式廚房裏，說要做炸魚薯條給你們吃；不過需時甚久，所有工序都是現做的。

穆港生開了一壇威士忌，給你們每人倒了一杯。你和卡米不會品酒，只是覺得殼物的香氣濃郁，除此也就只有一個苦字了；肥平倒是讚不絕口。穆港生於是給你和卡米換成了汽水。

——為什麼會在格林威治的街頭唱歌？

——人生就是這樣吧。下一站永遠不知道在哪裏。我也是這兩天才決定去柏林的。

——會回去香港嗎？

——或者吧。香港很壓逼、太少人情味。

你不知道怎麼說下去了。你很想辯駁香港並不是這樣的城市，但現況確是如此。

肥平看出你眼中隱含的不忿，便道︰「香港人同橄欖一樣……一定要壓逼先會釋放精華。」

穆港生細味著這句話，欣然大悅，舉杯向肥平一飲而盡。

「我好鐘意《運》呢首歌、可惜側田都要去北京發展！人生有好多唔如意嘅事情，塞翁失馬，焉知非福？無咩係過唔到去嘅難關，只要轉換到心態……」穆港生嘆道，「我喺中東都俾人打劫過，身上得返張證件、幾蚊路費，無咩係過唔到去嘅。」

老闆送上熱燙的炸魚薯條，你們邊吃邊談。穆港生讀完中學之後，沒有考上大學，在地盤打工，閒時玩玩音樂。等到雙親亡故，他在香港舉目無親，感到無依無靠，曾想過自殺，自殺失敗後，便離開了香港，四處流浪。

「香港幾年就變一次……就算返到去都唔同嚕。」他歎道。

「但如果要死嘅話，唔會想喺香港死咩？」你問道。

「所以我話你仲後生。」他莞爾道，「死喺邊度有乜所謂？」

「你同人介紹，始終會話自己香港人。」你不滿道，你總是感覺這人灑脫得太過份，「難道你對香港一啲感情都無？」

他一口酒噎在喉裏，答不了話。好不容易緩過了勁，他淡然道︰「河水不犯井水，每個人都有想嘅事情。而家講獨立主義，唔係就要搵返自己咩？我無特別愛香港，都無唔愛；我無辦法選擇自己喺邊度出生，無得揀自己屬於邊度，我只屬於我自己。」

你也沉默了，氣氛有些僵持。你不該談到身份認同這樣深層的問題的。萍水相逢，為何不講飲食男女便算呢？似乎認真得過了份。

「生哥、講起柏林，你有無聽講過，黃台仰同李東昇喺德國做咗難民？」肥平冷聲道。

穆港生淡然道︰「我無留意香港嘅新聞好耐。」

卡米對你附耳道︰「呢個人講嘢有陣說教味……好討厭。」你點頭贊成。

肥平在車上和穆港生談得最起勁，此時說話卻有些火藥味︰「香港人係無得選擇嘅身份、去到邊都有種族歧視，你去咁多地方都未試過？幾多中國人去到外國要扮香港人？你覺得自己好瀟灑咁可以抛低種族嘅身份，但事實係佢會伴隨你一世。」

穆港生板起了臉不語，他臉色有點難看，也算是默認了肥平的指責。

「咁講可能有種族主義……但香港人要守護返自己嘅香港，而家我哋係下一個猶太人。」肥平臉色通紅地講完，大杯威士忌灌入口中，將空杯扣在桌子上。

穆港生沉默著，指節在桌上無意地跳動，不知在想些什麼。

肥平像是看不到他臉色似的，繼續道︰「我要將《運》呢苜歌送返俾你。『情願坐著怨幾聲，還是努力搏取拍掌聲』，你離開香港，為嘅究竟係咩？定只係覺得自己處境不幸，要逃避呢個社會？」

這可是赤裸裸的攻擊了，穆港生如何能留得住臉子？他年齡是你們兩倍，一個閱歷豐富的人，談吐間不無彰顯自我之意，當堂被三個小輩非難，可想其難受。尷尬地吃完飯，他便依諾送你們去機場，中途一言不發，更是令人坐立難安。

卡米咕噥道︰「早知就唔應承佢食飯啦……」

到了機場，你們逃也似的下車。肥平嘆道︰「唔講政治嘅話，Kingston都做到好朋友。」

卡米厭惡道︰「佢呢種人就係自私精！」

肥平語出驚人︰「我將光復香港旗送咗俾佢。」

你大驚︰「點解要俾佢？」

肥平頜首道︰「我托佢再送俾黃台仰……瘦平你本身係咪想帶返屋企留念？」

你搖頭否認，你不過是覺得穆港生不可靠而已。

肥平道︰「我估佢成世人都未試過咁樣俾人屌……見到人流浪旅行，第一時間多數係覺得佢好型。」

卡米羞紅臉道︰「嘻嘻，我本身真係咁諗。」

肥平道︰「可能佢會有改變呢……who knows？篋多返啲位，又可以買多啲手信。」

感謝樓主爆seed還更債

可惜另一個「港生」就無咁愛香港啪

有拖無欠雖然呢個人物寫得唔係太好

樓主今日去咗睇電車×藝術展
聽日double

而家完全無一個環境可以寫作。
無論社會或家庭。
對唔住，唔敢講固定更了。
有空間就繼續寫繼續更。
我責無旁貸。我應該俾家人知道我需要一個寧靜嘅環境寫作，但我唔敢，甚至唔敢直接俾佢哋知道我想做呢件事，只能夠偷偷摸摸地做。
對唔住。

加油樓主，每個人都會有自己嘅低潮

飛機艙的窗外可以望到夜晚的機場，染出一絲暈光的夜空裏，巍然挺立的嶼山雙峰。

假若是穆港生，他看著地圖上熟悉的形狀在遙遠的空中呈現成三維的體像，會是甚麼感受？

肥平說，他大概也愛香港，只是更愛自己。

其實每個人都是這樣吧。

不得已地擁抱自己的身份，既排斥天生的安排，又安於此。

或者像穆港生那樣的人才是聰明人，獨立地將肉體鬆綁，孤懸在世俗煩惱之外。

但你愛香港，你所懂得的，也只是越愛，越要為這裏付出。

汗水、金錢或者生命。

又想到了靜華。

感情的羈絆，可會令你不再衝動地將自己送向槍口上？

畢竟，被父母丟棄在劏房中啜吮上傷口的你，獨留在香港為肥平和卡米殿後的你，早已視死如歸；而今你有的是願為你多看一些、多想一些的父親、肥平、卡米，還有更不捨得的靜華。

但你對這一次生命，始終有一種如同夢境的不實在感。那是當生死觀念被徹底地顛覆時才會出現的虛無。你從何而有此重覆的開始？又，這次的生命完結後，你又會到何處去？

還是你會在某一個節點處忘記自己從何而來的困惑，到一切完結時，又重頭來過，循環往復，生生不息？

行李準時送到，接機大堂在晚上人山人海。就算靜華沒有給你發訊息，你也冥冥感到她或許會來接機吧。

她穿著一條藕荷色的及膝連身裙，剪裁簡單而不失活力。及肩的長髮整齊地披梳在腦後。這並不是搶眼的著裝，但你卻一眼便將她和人群分離開來了。

卡米和肥平不無酸意地要脅你請食「出pool飯」，一邊懂趣地走到一邊，撥電話給吳叔叔。

你拖著行李匧，在離她伸手可及的距離停下，面面相對。正是因為這種摻帶不安的曖昧，令你每次見到她都有一種欠缺準備的悸動，縱使你們相處時是多麼自然。

靜華羞澀地低下俏臉，負手在身後，鐵定要你先說話。

1. 表白
2. 擁抱

出咗一更先，我盡量推進快少少

多謝豬巴
感覺自己無乜高潮過，一直都係用半信半疑嘅狀態寫……

辛苦曬

樓主作品内容雖然貼地平凡，但字裡行間有種吸引力會引人黎睇

連登有好多好睇嘅故，但你寫嘅真係別樹一格，加油！

Btw 2

可以擁有一篇令人敬畏嘅文章，何嘗唔係一種人生嘅成就？最少我讀呢篇文嘅時候，有呢種感覺。

原來我冇投到 2

這五十厘米的距離彷似一個噤聲的結界。你鬆去了搭在行李上的左手，輕輕將它推開一點兒。人來人往的嘈雜聲音漸漸趨於靜止，你和靜華此刻的距離若近若遠，卻連一個行李箱都擠不下了。

一切說話都不重要了。「我掛住你」還是「我鍾意你」？或者說旅途上的巧妙？一切說話都不重要了。你瑟縮著微微張開雙臂，敞開不甚寬壯的胸膛，靜華好像也期待著甚麼，碎步向你靠了一靠。

靜華這一小步鼓足了你的勇氣。你將手搭在她柔軟的腰肢上，順勢將她扣向自己，緊緊地擁著。

她也熱烈地回應著你的擁抱，秀臉貼在你的肩頭上，素手掛在你頸後，靜靜地依偎著。

「有無掛住我？」她慵慵的聲音就貼附在你耳邊，真是有如夢幻。

「日日都掛住，起身又諗起你，臨瞓又諗起你。」你不嫌肉麻地說，雙手勒得更緊。

「嗯。」她害羞地把頭埋到你肩後，「我都係！」

她的軀體順從地依附在你身上，一小半重量都靠向你。你感覺現在自己便是架在鍋裏被溫水煮著的蛙，重量和質量都在翻天覆地，但你已無處可逃，被包圍在如水的柔情裏。

機場無時無刻都在上演這樣的幕。重逢或是分離，言語不足以訴說的情感，只能擁抱。旁觀者或會感到老土或肉麻，身在其中的人，卻不能自控。像那天她在門關的擁抱，一次是突如其來，這次是滿懷期待，不變的是情難自禁。

熱戀的力度，不用多說；並不是自我的選擇，而是忽然來到身邊的，突如其來卻又不是偶然。熱戀的力度，便是現在兩個人恨不得將對方揉進自己身體裏的緊抱。

漸漸你又感到難以呼吸，得張大嘴巴抖氣，有些話再不說的話，就沒有足夠喘息說了。

「靜華，」十指已經陷進她腰背的柔肌，「我鍾意你，做我女朋友！」

示愛不是一種哀求、也不是祈使，甚至不能控制自己用較婉轉的修飾，只有直截的近乎命令的申述。像最誠實無邪的小孩子，想要玩具時一的直接，不用任何修辭，不用任何矯飾。我愛你，就是這麼簡單。

「唔係要拒絕我咩？」靜華膩聲道，身子卻半酥在你懷中。

「你會陪我面對。」你和聲道，說完之後，忽然感到自己的自私，變亂的絞肉機裏，多出一兩具身體，也不必能令其停止運轉。你的渴求、是有多偉大、多崇高？靜華這樣姣好青春的生命，為何要被你同化，而不是相反？

靜華的心跳隔著衣衫傳動到你的皮膚，她沒有直接答應你，只是摟得更緊了。你感到懷內最後一絲空氣都被她擠走，卻不知空白的是腦袋還是胸腔，只覺得此刻的重量如同飲醉。

1. 二人世界，搭的士返去
2. 慳得一蚊得一蚊，坐吳叔叔的車

係咪有機會加甜

順其自然 2 食個出pool飯分享下喜悅先啦

「咁……係咪即係應承咗？」你快要負荷不住狂喜的心跳了。

「抖唔到氣喇……」靜華鬆開了手，任由重量掛在你身上，「咁都唔明，傻仔！」

「我……我——」你只感到唇舌乾得說不出話了。說不出話也不尷尬，身體的溫度本來便是最直接的溝通。

忘我地相擁著一會，好像差了些甚麼？

靜華嬌粉色的櫻唇此刻無比誘惑。

你低下頭去找她的嘴唇，她卻理智地豎起一根食指止在你唇上。

「人多啊。」她鐈嗔道，臉色紅紅。

她這樣說，令你有了些羞恥心，記起這裏是人來人往的機場接機大堂，從她腰間放開了手，握著她的手掌，十指緊扣著。掌心的相接有一分濕濡的感覺，不知是誰因為緊張流下的汗水。靜華任由你牽著她的手︰「我哋過去搵Camie啦……」

你舉目四望，卡米和肥平已不在原地，靜華眼利，看到他們兩人走到了便利店的門口。

「爹哋車到咗喇，你哋痴纏咁耐嘅……」卡米半笑半埋怨道，「請食出pool飯啊！」

肥平一托眼鏡︰「今次輪到你請食四季喇。」

靜華甜笑著也不替你說話，小鳥依人地靠在你身旁。卡米又道︰「你哋一齊搭定係自己返去啊？」

你跟靜華說︰「跟車？慳返小小錢。」

靜華還只是甜笑，卡米取笑她熱戀中的女孩智商歸零了，靜華便不依地和她廝扭成一團。

卡米拖著靜華走，留你和肥平走在後頭。

「我哋都識咗五年幾……終於等到你拍拖、哈哈、忽然覺得時間好快！」

「你呢？仲係一樣？」

肥平輕笑道︰「咁樣幾好。」

他好像並沒有什麼愛戀的渴求。肥平在學校裏也算是風雲人物，也曾有過主動求愛的師妹、同學，但他都一一推說學業繁重。唯一過從甚密的便是卡米，因此同學間流傳的都是說肥平喜歡卡米，可惜襄王有心，神女無夢。

事實是怎樣一回事，便只有他知道了。

肥平這個人就是這樣，他談及自己，總是只說表面，深處的想法，從來一句不提。他是很好的樹洞，也守得住秘密，是極好的朋友。但他彷彿從沒有心底的煩惱要說，一切問題都能自己解決，他的存在就像月亮對著地球，你只看見光亮的表面，永不能窺探背後的陰暗。但那又有什麼要緊呢？他對著你、對著卡米，都只有淡然單純的善良，又哪裏需要計較那麼多？

肥平和卡米一靜一動，一個在前面蹦蹦跳跳的走，一個在後頭一手插袋一手拖匧。

和他們好了五六年，你才敢說自己明白了他們的世界。可他們是一對青梅竹馬，而你是後來認識的死黨，有時候，總會默默地自我孤立。

似乎很近，又彷彿隔了一道永不踰越的牆。如同刺蝟一樣，距離才能長久。

距離才能長久，或者肥平也是這樣想？

但你和靜華之間，卻沒有這一重隔閡。明明你們彼此間了解不深，卻有這樣的感覺。河水不需要明白世界的原理，自然地會流入大海。靜華是大海。

行李箱的車輪在地下轉動，在磚塊與磚塊之間的罅隙上劃出喀嘞喀嘞的聲音，你和肥平隔著一個身位一路走，一路留在無言的男人的默契中，和前面卡米和靜華對比明顯。卡米撓著靜華的手臂，靜華替她拖著行李，兩人親密地併肩走，說不盡的話兒。卡米一邊說旅行的瑣事，一邊追問你們如何拍拖。說不盡的話兒。

肥平忽然道︰「發仔話想做聯署，搵緊人寫聲明。」

發仔是學生會會長，今年中五，快升中六了。你認識他是因為他在運動早期奔走出力甚多；直到中六開學後才少了上街。記憶中他是一個斯文有禮，身材頎長的男生。但現在你們並不認識，倒是肥平曾做過學生會幹事，和發仔有來往。

「學生會無人咩？」

「我同你提吓啫；你會寫得好過佢哋。」肥平言下鼓勵之意明顯。

「好。」你點頭接下這個差事，「聯署……我哋都係時候搵啲嘢做。」

1. 校內動員
2. 校外動員

比喻呀，男主係河，女主係海

1

你啱我本來真係驚有讀者睇唔明
下次唔使講咁白了呢頭都係聰明人

一齊進步

突然無人投票嘅推一下先

肥平坐在前座，卡米和你一右一左地將靜華夾在中間。

「平仔喺英國一轉返嚟就有女朋友嗱……」吳叔叔調笑道，「果然係距離產生愛啊！阿妹你叫咩名？」

「張靜華。」

「幾標青吖——平仔可？」

「咁梗係！」你反白眼，邊向靜華介紹吳叔叔，「卡米老竇無嚟正經，你唔使驚佢㗎。」

吳叔叔佯怒道︰「咩無嚟正經啊！你唔好含血噴人。」話還未說完，忽爾猛踩油門加速，你們四人一齊被突如其來的衝力推到深陷椅背，他哈哈大笑起來︰「哼，而家你有把柄喺我手上啊……同你老竇講吖嗱！」

你口裏說不怕，心下卻惴惴然。父母會怎樣看你拍拖呢？雖然DSE考完了，現在拍拖，無可無不可。

靜華輕輕捏你的手心，眼神裏藏著和你一樣的憂慮。

卡米道︰「都中學畢業啦，而家拍拖有咩問題喎！」

吳叔叔吹口哨道︰「係囉，阿悅，我都係咁話……卡米兵團呢？」車裏又笑成一團。

你附耳在靜華耳邊安慰道︰「唔怕，我點都唔會同你分手。」

靜華甜絲絲地將頭靠在你肩上。

吳叔叔瞟了一眼望後鏡，怨道︰「你哋返屋企先咁玩啦，咪引我睇你哋！我要專心開車啊！」

卡米嗤笑道︰「無人叫你睇！」

吳叔叔笑道︰「你有拖拍先好同我講嘢！」車裏又笑成一團，你敏銳地留意到他的視線不知是有意無意地投向肥平身上。

介紹完靜華給吳叔叔認識後，肥平又主動說起剛才未完的話題︰「瘦平，你有無咩好提議？而家我哋做到嘅事。」

「唔……樣樣嘢都有啲麻煩喎。發仔去搞聯署嘅話，我諗佢都會做校內動員……我哋可以落區再吹雞，但成本有啲高。」

「錢啫。」肥平笑道，靜華聽了不禁有些自卑地撅起小嘴。這車上每一個人都比她手頭鬆裕。

「印下單張、擺街站，六四集會同六九大遊行都要講。」你分析道，「好多人唔用電話，唔知道咩事，要有啲宣傳單張講俾佢哋知發生緊咩事，唔係嘅話佢哋等俾TVB洗哂腦。」

吳叔叔插口道︰「呢個區議員都做緊啦！」

你自信地否定道︰「唔係每一區都有咁充足嘅宣傳，始終會有用嘅。」

吳叔叔點頭贊同︰「你哋要做嘅話，我俾錢。」

你也不和他客氣了，一口應下來，又道︰「之後可以喺唔同渠道都宣傳多啲、但我好少用呢啲嘢……」

靜華毛遂自薦道︰「我IG都幾多followers，可能有啲用？」

卡米取笑她說︰「瘦平呷醋喇，咁多人睇你IG！」

你無奈道︰「我邊有咁易呷醋啊；靜華，你肯做嘅話就做啦！」靜華吐舌道︰「但我唔太識要post咩喎……你要教下我！」你重重地點頭，和她對視一眼，為對方承諾了甚麼，縱是微不足道的小事，都倍感甜蜜。

肥平合計道︰「呢兩件事都要啲時間喎，仲有無嘢要做？」

你苦思一會，說道︰「我心入面倒係有啲諗法；但係好大工程喎。」

選擇籌組哨兵團隊，請回覆「樓主好靚仔」
選擇囤積抗爭物資，請回覆「樓主溝死女」

樓主好靚女溝死仔

好嘅哨兵不可多得，物資前期啲人都係亂咁用，前者！

樓主好靚女

「哦？講嚟聽聽？三個臭皮匠，勝過一個諸葛亮吖嘛！」吳叔叔頭也不轉道。

卡米和靜華同樣屏息等你發表高論。

「首先，我呢個諗法嘅前提係，呢場運動絕對唔係一朝一夕嘅事情。而且運動嘅模式會同以往好唔同，唔會再有大台，無雙學、無民陣、無佔中三子，每個人都要獨立思考。同樣唔會再係佔領地方嘅陣地戰……」

「點解唔係佔領地方呢？」靜華不解問。

「佔中對好多人嚟講記憶猶新啊。」吳叔叔慨嘆道。

你點頭贊成，「都係對雨傘運動嘅陰影……我斷估，今次嘅抗爭方式會變得更加有流動性，或者都唔一定喺正一個地方。好多人會唔想再聽大台老點，以前嘅糾察隊就無咗作用；但現場要有一個『天文台』報導情況，我嘅諗法就係，可以起呢個『天文台』。」

吳叔叔皺眉道︰「好高難度喎……」

你微笑道︰「講落好難，做落又未必真係咁難；要招募義工，溝通同發放都用Telegram，咁就可以成個系統都匿名；或者只係做個平台，開放式任人主動嚟投稿，咁我哋宣傳完、營運起嚟只需要核實啲資訊就得。」

肥平質疑道︰「咁做嘅話，我哋同大台有咩分別？」

你反駁道︰「當然唔會啦！大台對所有事都指指點點，呢個平台做嘅就只係發放現場嘅即時資訊，而且公眾都唔知道呢個TG Channel係咩人經營，就算我哋要講東講西，都唔會有人聽。」

車上四人齊齊點頭，你續道︰「如果運動嘅方向係同我『預計』嘅一樣，呢件事遲早會有人嚟做；我哋不過係提早一步咁解。」

窗外一切飛快倒退。真的一切都能如我所料嗎？南美的蝴蝶能掀起德州的風暴，你也只能寄望自己先前微不足道的行動不會引致甚麼偏差。

唔緊要，至少比我地知道你仲係度...之前睇過篇類似體裁既文，樓主寫寫下就消失左...

真

呢層又唔使咁怕嘅，
有人在看，我就會寫，但是......

我係你忠實粉絲

到講故台狂襟F5等下個po~

我都日日追架 不過少咗Cm 姐

樓主出咗遠門，而家返緊去屋企，夜啲更

早知當初？

唔係，好似係叫 我的女神是暴徒？

都有睇

出門最緊要小心同安全

「我送你返去先啦，咁遠去機場接我，你都攰喇。」

吳叔叔先送你和靜華回第一城，再回九肚山。你將行李內的物事一一撿拾還原之際，靜華已經攤在沙發裏了，蜷成一團。

「唓——我有話嚟接你咩？」靜華不依道，「我係接你哋、你哋啊！」

「係嘅係嘅。」你和聲笑，坐下在她身旁，輕輕撥弄著她額前的瀏海，「成十一點都唔返去，唔驚俾媽媽鬧？」

「阿平。」靜華忽然正色坐起來，「你爹哋媽咪俾唔俾你拍拖㗎！」

「唔緊要啦，點都好——」你也不知道父母對你拍拖的看法，只得模棱兩可地回答。殊不知靜華很認真地追問說︰「答我啊、俾定唔俾啫！」

你歎了口氣，苦笑道︰「我都唔知。佢哋對我好似天生天養，唔點理會我做啲咩，以前我打機出街都無咩管束；但無形中佢哋又俾咗好多壓力我、感覺就係……我喺佢哋俾啲自由入面好自由。

「喺呢個屋企，有時我唔知道自己到底係咩角色——我爸爸媽媽一開始就唔想生兒育女，淨係想二人世界，好意外、好意外咁生咗我。佢哋對我嘅感情，又唔似係養兒防老、又唔係嬌生慣養，就好似……只係一種佢哋犯錯之後必須彌補嘅責任。佢哋擺落我身上嘅時間同資源都唔多，但係又舖好咗一條路俾我行。由細到大，我都唔使做啲咩選擇、都無遇過咩堀頭路、甚至好少同佢哋嗌交。

「你睇而家我一考完試、佢哋就急急腳去渡蜜月，其實我真係唔知佢哋有無重視過我……」

靜華安慰道︰「可能佢哋知道你可以自理到呢……」

「佢哋係唔care我做乜、諗乜，但前提係喺佢俾嘅底線下。我打機佢唔理我，但中二嗰年年尾考試考得唔好，就鬧得好甘，成個月無俾零用錢。佢哋心入面計劃好哂我咩時候要做啲咩，將來又會係咩人——所以我唔知道而家拍拖，佢哋會點諗……」

你講完之後，木無表情。想起父母便不由一陣頭痛。靜華默然半晌，咬唇道︰「如果佢哋真係唔俾嘅話……你都會聽佢哋話？」

你展顏道︰「傻啦，我而家有自己諗法、唔會再乜都聽佢哋話喇。」

靜華奇道︰「係幾時開始變成咁樣？Camie都話，你DSE之前之後好似變咗個人咁……」

「唔通要話呢個係我第二條命？」你額角滲出冷汗，腦筋飛快轉動，解釋道︰「嗰陣睇新聞、忽然明白咗啩。佢哋對修例無乜意見，但係我睇到好嬲，嗰刻就知道我同佢哋始終有分道揚鑣嘅時候——如果佢哋堅持唔改變嘅話。」

「哎、我媽咪都係咁樣。」靜華噘嘴道。

你嗯的一聲和應了，靜華閉上眼睛，將頭靠在你腿上，你便輕輕捧著她後頸，享受沉默的溫存。掛在牆上的時鐘忽爾停住了，空氣少了一種振蕩，像是一絲一毫的聲音都摻雜不進你們之間。

「個鐘無電？」靜華張開眼問。

「時間唔到人去控制。」你有感而發道。

「嗯。」她又閤上了眼，忽然莞爾道，「終於聽到你嘅故事，真係好。阿平……再講多啲你嘅事俾我聽吖！」

你悠然笑道︰「你唔係問過卡米好多我嘅事咩？」

靜華撒嬌道︰「你講同佢講、唔同㗎嘛！」

「你想聽咩？」

「你講咩我都聽！」靜華甜絲絲地笑道，「無論你以前有咩故事，我都鍾意而家嘅你！」

你窘紅了臉，支吾地想說些什麼，卻吐不出半個字。不知道怎的，時鐘又動了起來，石英晶體以三萬二千七百六十八赫茲的頻率見證著你和靜華兩張臉逐漸接近，最終四唇相接。

的搭、的搭、的搭。

一分一秒都在流逝著，每一秒都和上一秒不一樣，每一秒卻都是永恆的。時間不由人控制。你總感覺，重生的生命虛無而不踏實。但這一刻你終於明白，只要和所愛的人吻在一起的時候，多少次輪迴都不重要了。

「我愛你。」唇分之後，你和靜華幾乎疊聲地說。

愛，在廣東話，多麼斬釘截鐵，毫無餘地的熾熱。你可以鍾意一種顏色、鍾意一支筆，也可以鍾意一個人，但愛就是愛，沒有走盞。

「係咪初戀嘅人先至會相信一生一世？」靜華忽然哭了，哭得那麼突然。

「我哋會一世嘅。」你輕吻著她的臉頰說，同時感到大腿的槍傷隱隱作痛，雖然那個傷口來自遙遠的未來，但你記得很清楚、很清楚。一生一世，說起來可以很長，可以很短。靜華，你猜得到嗎？我們的未來是在血火的紅和煙霧的白中、在號角連天的戰地裏出生入死，那是一整代人也不可能猜到的命運。如果這是一個故事的話，我該從何處開始向你細說？

城門河畔沒有金柳，沒有新娘，只有一對如膠似漆的戀人。明明夜雨悶熱，水串連綿像長針一樣傾瀉下來，你和靜華卻只共撐一把傘，緩緩地在河岸欄杆邊上走著。

長傘不大，你讓出半個身子在傘外淋雨，好讓靜華能完全被傘保護。

「叫咗你一人擔一把遮啦……」靜華嬌嗔道，繞緊了你左臂，「凍病咗點算啊！」

「等陣拎住兩把遮返去咪成個傻仔咁！」你要強道，難不成要和靜華說這樣更浪漫、或者你要借機揩油嗎？肉麻的說話你可不喜歡說太多。大概靜華也不喜歡嘴甜舌滑的人吧？

「總之你返去唔好病就得啦。」靜華幽幽的道，輕輕在你手臂上捏了一下。

你好奇問︰「係咪女仔拍拖都鍾意捏人？」

靜華嗲道︰「哼！得你一個我肯捏咋！」頓了一頓，她又道︰「阿平……你真係要教我整個channel啊！我唔知要點做啊……」

你淡淡笑道︰「你明我嗰陣咩感受啦？明知社會有咁多不公，但大家都集中精神喺自己嘅『小確幸』入面……但係醒咗嘅人又點樣扮訓？」

「嘻，呢句我聽過，係魯迅嘅文章！」

「叻女！講返個IG嘅話……其實貼緊返時事就得、配返圖片同少少文字說明……我都唔識玩IG喎，不過應該係宣傳手法重要過內容啩？」你說著也覺得有些虛，畢竟你只是看過別人做的事，自己卻不曾動手做過。

靜華思考之際，你也開始問自己了，究竟你有甚麼能貢獻的呢？你不是富有創造力的人，但重演一次往事，也並無任何意義。你的游說、宣傳，到底有多少作用呢？或許提早建立哨兵頻道會有一點實質意義，但你還感覺遠遠不夠。如果得到了這樣一次額外的生命、你是否應作更多改變？

「嗯……咁我試下啦……畫畫我都識嘅、內容你要幫我啊。」說著說著，一段路又快走完了，眼簾遠處已經見得到廣源邨的鐘樓，靜華忽然驚道︰「死喇、我無帶遮但係無淋濕到，會唔會俾媽媽發現到啲咩呢？」

你不起波瀾道︰「阿姨無咁好想像力掛——」

靜華反駁道︰「梗係唔係啦！你估個個都好似你咁樣成個腦淨係得社會咩？」

你衝口而出道︰「有你啊。」說完便忍不住失笑了，說這些露骨的情話真不是你的強項。

靜華噗哧一笑，隨即在你唇上輕吻一下，轉身便闖入雨中，長裙翩然，宛如仙子︰「送到我呢度得喇！返去再搵我啊！」

龜速寫到七萬字，做個讀者統計先︰有追到嚟呢度嘅朋友，可唔可以俾個正評呢個CM？

呢個故從內容到寫法都唔係講故台嘅口味，好多謝到呢度都仲睇嘅每一位你，有咩想我改善嘅，唔好介意，儘管講出嚟，任屌唔嬲

呢幾篇 sweet到

有追但p牌

手動正評

「即時現場天文台」頻道在連登連番宣傳下，現在有了數百個粉絲；還需要第一炮打響，才能闖出知名度——畢竟要走出連登並非易事，尤其是在你不想暴露身份的前提下。為了保護徐師姐，在連登上發言也要很小心，即使被誣蔑成「五毛」，也要隱忍著。時間會證明一切。

你見到連登上有巴打號召擺設街站，感到時機成熟，便約肥平商討也擺一個街站。

很久沒有回學校了。考完DSE，可以堂而皇之穿便服回校。

一到303門外，便聽到了門內的嘈鬧。

「……問題係budget唔夠吖嘛！」尖銳的女聲，是前文提過的Miffy。

「場地佈置真係要咁多錢咩？前幾年用喺呢度嘅錢係今年嘅一半咋喎、要咁靜做咩呢？」肥平質問道。肥平自言他們在謝師宴籌委勢成水火，看來此言非虛。

你本想進房找肥平，現在卻感尷尬，便站在門外聽聽他們爭執罷——其實後續發展你也清楚，無非是各不相讓而已。

「咁你要拍條紀念片又有咩咁大意義先？你試下去做個問卷，睇吓班人想要條片多啲，定係想要個靚啲嘅打卡位？」Miffy高聲道。

「之前年年都拍紀念短片，有乜嘢問題呢？」肥平字字鏗鏘道。

「Come on James，人哋做咩你就要做咩？」Miffy極盡挖苦道，「而家又無人又無錢，你拍條垃圾出嚟，都無人想睇啦！」

「我哋拍嘅同專業嘅梗係無得比，以前拍嘅片都唔見得幾好；我唔明你點解堅持一定要出錢搵crew拍，我哋自己落手落腳拍唔得咩？」

「咁你咪自己搵人拍個夠囉、我係P，唔該你分番莊閒，唔好諗住搲我啲錢，okay？」Miffy拍桌尖聲道。

「我一路都唔係想問你拎錢，我想要人力啫，係你一路spin去錢度……」肥平據理力爭道，又被Miffy聲大夾惡蓋過去了︰「我講多次，你咪自己搵人拍飽佢囉，唔好煩我，okay？」

你皺眉心想，這女生還真不好惹，才十七八歲，潑辣橫蠻的性格已經顯露無遺，不禁為肥平感到難受。忽然感到膊頭被拍了一記，不是別人，正是徐師姐︰「企喺門口做咩啊？𥄫女啊？」

「今日禮拜六喎，你返嚟做咩？」你反問她道。

「我去圖書館啊，」徐師姐淡然道，你校的圖書館正是在三樓。

「實習完未？」

「最尾今個禮拜喇。」

「無差池啦，田蛇咁易話為。」負責為徐師姐實習表現評分的正是田蛇。

「希望係啦……哈哈！」徐師姐嫣然一笑，「想轉移話題？喺度鬼鬼崇崇做咩啊？」

正好房裏又吵起來了，你打手勢示意徐師姐噤聲，留神裏面的對話。

「……我要搵就一定搵返我嗰班嘅人嘅！」肥平不甘示弱道，「Jerald咩架生都有哂，佢自己做埋攝影都得，其他人都無乜要求，我只係覺得呢件事唔應該得一班人嘅Involvement，都唔想最後條片出嚟之後你哋三班都喊苦喊忽；我要做容乜易啫？我唔想override你咋，president！」

肥平如此火爆的一面，除了直面警察之時，極其少見，徐師姐低聲問︰「入面嗰個係陳正平？」你點頭，她便張大了嘴巴成O形。

「拍條片幾大workload你知唔知道？」Miffy怒道，衹怕這才是她的心底話，「你想做就做，committee唔會entertain你咁自我中心嘅要求！你有無諗過除咗你之外，無人想搞咁多嘢啊？」

肥平不怒反笑道︰「哈哈，懶咪直接講囉！你哋兩個都係幫Miffy啦？——咁既然整完場地怖置就收工，仲使開咩會！」

然後是一連串收拾的聲音，幾息起落之間，肥平便出了房門，他一瞧見你們兩人，面有警色道︰「咦、師姐、瘦平，你哋點解喺度嘅？」

1. 咁啱路過啫
2. 你哋講嘅嘢我聽到哂喇

2

「是前文提過的Miffy」呢句出左事

文筆屌打成個講故台

各花入各眼啫故台熱門都上唔到，唔敢當

樓主久違地要趕assignment，暫訂聽日兩更，除非我提前搞掂啦……

徐師姐下意識地退後兩步，倒是你毫不在意地說︰「你哋嘈得咁大聲，我咪喺出面聽吓！」肥平狐疑地將眼神撇向徐師姐，你替她答道︰「佢路過咋！」

徐師姐趕忙說要去圖書館了，肥平淡然笑道︰「都唔係咩緊要機密嘢，唔怕俾人知嘅——係呢，師姐你好似同瘦平好熟？我聽講你哋上個月遊行撞到，等陣要唔要一齊食飯？」

徐師姐窘道︰「你哋兩個食啦哈哈、我一個老人家好奇怪啫！」

肥平笑道︰「我哋都係傾6月9號遊行嘅事情——正好可以聽下師姐嘅睇法，集思廣益啫！」又扭頭向你說︰「我叫咗發仔嚟，四個人一檯，啱啱好。」

徐師姐以前擔任社長，性格亦頗外向，便即興地應約了，你們索性結伴一起去圖書館。禮拜六的圖書館原是閉館的，徐師姐拿鑰匙開了門，只開了兩盞緊急用的走廊燈，便吩咐你和肥平稍等；她要去教師專室找書。整日閉門的圖書館裏空氣翳熱，你和肥平悠悠在圖書館鱗次櫛比的書架中穿行。

「其實學校圖書館都唔錯……」肥平由衷讚嘆道，「可惜平日太多低form嘈住哂。」

「好書唔難搵……」你贊同道，手一伸，將架上一本《香港城邦論上冊》拿了下來，翻到扉頁，黏貼著一張還書日期表格，只蓋了一個靛色的日期。「可惜發現書嘅人太少。」

「陳雲嘅書，無人睇都正常。」肥平謔笑道。

「我又真係讀過呢本書喎！」你笑道，在肥平訝然的眼神中續說︰「呢本書，好壞參半啦，將香港稱為一個城邦，感覺好烏托邦——好似西西話齋，我哋只有城藉，而無國藉。」

肥平應道︰「你竟然會睇佢嘅書，睇嚟我低估咗你！」

你不無自得道︰「嘿，呢度嘅書我睇過唔少啦！」——都是運動發生後的事情。在家庭冷暴力和社會壓力下，你只能從更多論述中尋找慰藉和認同。你又抄起了一本名為《城殤》的文集，這本倒是你沒看過的。你看見書脊上印有「香港」兩字，便好奇一觀，直接翻到寫香港的一章。

肥平在你旁觀同看，一目十行，喃喃將重點讀出聲來︰「香港嘅歷史任務完成之後何去何從……瘦平，計你話香港仲有幾多存在價值吖？」不等你反應，他便自說自話道︰「我反而覺得香港仍然好重要，呢個白手套嘅角色唔會撇得甩。」

你冷笑道︰「每個地方都有盛有衰、有起有落，去到呢個時間，香港人民智開啟，追求民主係主流訴求，中國想要用極權統治香港，又要香港一直咁繁榮，邊有呢支歌仔唱？If we burn，you burn with us！我相信香港人會同中央奉陪到底。」

肥平聳然動容道︰「你咁肯定？」

你正色道︰「香港人退無可退嘅時候，除咗反抗，仲可以做到咩？就算係經濟好好嘅時候，又唔係成個社會都一齊好，有咩要可惜？如果好似呢本書講咁樣，香港無咗本來嘅存在價值，反抗就係我哋重建價值嘅方法。一個地方唔會永遠繁榮落去，香港係時候搵錢以外嘅快樂。」

肥平凝神沉思之際，你身後傳來了徐師姐清亮的嗓音︰「節物風光不相待，桑田滄海須臾改；昔時金階白玉堂，即今唯見青松在……瘦平你講得啱。」

睇住先晏啲再嚟多一更！

徐師姐捧著一疊藍色封皮的書，瞧不出是甚麼內容。肥平贊道︰「呢四句詩聽都未聽過……師姐教中文果然係唔同啲。」

徐師姐笑道︰「係初唐四傑入面盧照鄰嘅《長安古意》其中四句。初唐嘅長安同樣係世界上最繁華嘅都城之一，最後都係變成廢墟。滄海桑田，邊個能夠話香港一定好落去？」

肥平歎氣道︰「人始終有僥倖心理。」像是在說他自己。

徐師姐笑道︰「我之前都係咁，好喇去食飯喇！」

發仔是一個身高一米八的瘦長男生，穿著日式藍色粗麻布襯衫，青靚白淨，活像二次元世界走出來的漫畫主角。他見到徐師姐，略顯靦腆，一路無話，你們走到附近一間屋邨茶餐廳。下單之後，肥平再正式介紹你們認識︰「秀平師兄就係我請返嚟寫聯署稿文嘅槍手。」

發仔忙不迭的點頭︰「多謝哂秀平師兄！」

你不好意思地笑道︰「小事啫——叫我瘦平就得。聯署而家咩進展？」
發仔精神一抖擻︰「好順利！今朝睇嗰陣有三百幾個簽名。等夠五百個我哋再出聲明。」

肥平道︰「你做實名簽名嘅，篩返走啲無厘頭嘅case好。」徐師姐亦說︰「最好等老師都可以簽，唔好得學生同舊生。」發仔點頭稱是。

肥平和你交換一個眼色，你沉吟一下，便開口說︰「本來今日約正平食飯，係想傾下擺街站嘅事——我哋打算整一個街站派反送中嘅宣傳單張。始終唔係咁多人用電腦，落區宣傳唔可以靠班泛民。」

發仔慄道︰「聽落好似好大工程！」

你笑道︰「又唔係賣寬頻嗰啲、都係要張檯、要人啫。宣傳單張唔使咁擔心，我有朋友會幫手設計，正平負責印；而家嘅問題係一來人少嘅話難成事，二來唔肯定邊個位置比較好。」

徐師姐若有所思道︰「你哋揀咗咩位置？」

肥平答︰「沙田、大圍兩個站，大圍嘅『八爪魚橋』、都可以，我覺得睇人數決定。而家肯定嘅得四個人。」

徐師姐頜首道︰「咁時間呢？」

你接口答︰「就聽日，多人出街。」

徐師姐皺眉道︰「咁緊急？其他嘢可能預備唔切。」

發仔卻乾脆地說︰「我喺學生會叫下人，應該有幾個人嚟到。」

肥平揚眉道︰「咁我哋今晚再確定幾多人。我印住二千張先，應該派得哂。」

無乜狀態，想睇書多過打文寫得好差

唞吓

休息下 我地重質不重量

兩日了，樓主你還在嗎

當然健在，關於故事，整理緊思緒。呢兩三日會繼續出！

都係果句，幾耐都等

新讀者留個名

估唔到仲會有新讀者，歡迎！

父母寄了明信片回來，是立陶宛境內的城堡，天水一色，城堡如雪般立在明信片右側，優美之極。他們在東歐環遊完後，便要回港了，你沒來由的感到胸口發悶。也不是不想念他們，但你早已適應獨自生活，對於怎麼和父母相處，一直採取逃避的態度。

自從他們將木箱「軍火庫」毀掉、將你趕出家門以後，你對他們是仇大於愛。父親的古板刻薄、母親的唯命是從，對你這個兒子而言都是不能原諒的。人不會踏進同一條河流兩次，也不會對人有同樣的愛兩次。

因為重來、所以珍惜、所以渴望改變？那曾經發生的衝突，難道在你腦中已全無痕跡，可以像沙地上的字一樣輕易抹走？

回去了，但我們回不去了，爸媽，你們不會明白。

備戰DSE是一個很好的藉口，可以極力減少相處時間，考完DSE之後，他們又忙不迭地兩個人去旅行了，一直將相處上的困難積壓下來。

他們回來之後，將會如何？若是知道你和靜華拍拖，又會怎樣想？這夜翻來覆去，到五更天才模模糊糊的睡著。

起床梳洗時，聽見客廳的異動，那是鑰匙探入匙孔的聲音。咔的一下，鎖便扭開了。你心裏一緊，父母這麼早便回來了嗎？不是說六月一號的機票嗎？往大門看去，進來的卻是靜華。你口裏還銜著牙刷，牙膏的泡沫在嘴角處溢出，大失儀態，趕忙跑回浴室去。

「俾個驚喜你！刷完牙就出去喇——」靜華嬌笑道，慵懶地靠在沙發上。她有了你家的鑰匙，失驚無神便可自入自出仙境，現在驚喜倒是驚喜，只怕父母回來之後，便只驚不喜了……

你加快手上動作，一邊聽著靜華叨起家常︰「Camie佢兩個搭緊叔叔車出嚟喇……」你含糊道︰「唔係約一點咩？」靜華道︰「同佢哋食完lunch咪啱啱好！」肥平負責印刷單張，你和靜華設計完單張內容之後，倒已無事可做，只等一會兒出工出力。

靜華身上穿著純白色的運動衫和緊身的瑜珈褲，勾勒出令人血脈賁張的線條。運動衫質料輕薄，她從廣源邨一路走來，香汗滲得白衫更透薄了些，若隱若現可見到內裏風光。

靜華看見你目光迷亂，半嗔半喜的說︰「件衫好唔好睇？」

你臉紅道︰「好睇，不過太細件。」目光游去她衫擺下側，舉手投足之間，一小截雪白的腰肢曝露在你目光之下，誘人犯罪。

靜華羞澀笑道︰「咁我下次唔著喇。」頓了一頓，又道︰「淨係著俾你睇。」她自作主張在你的衣櫃拿了一件白色T裇換了，鬆垮垮的在身上，少了兩分嬌俏，多了兩分英氣。你望見鬆身的T裇在她身上嚴實地蓋住了曼妙的胴體，不禁大呼可惜。

「你自己件衫呢？」你見她兩手空空地出來，奇道。

「留喺你度做睡衣……」她含情脈脈地淺笑，一句話令你想到和她大被同眠的情景。這小妖精可真能勾人心魄。你心下默唸著「色即是空、空即是色」，強作鎮定地說︰「我哋出門口喇。」靜華有一剎那略顯失望，很快又欣然應了。

靜華約了卡米在大圍吃午飯——她和你的朋友相處融洽，不像你聽過的只願過二人世界的情侶，真是莫大幸事。由此你又想到了你的父母，他們像忘了你一般逍遙快活。

巴士站迎面駛來了一架82K，你記得這架車是從廣源開來的，便道︰「下次唔使特登嚟搵我先啦，我哋前後站上車咪得。」

靜華噘嘴道︰「你係咪嫌我麻煩？我都係想見你耐啲啫！」

你慌道︰「唔係、我——」百口莫辯之際，幸好她也不擺在心上，只是隨口說說，巴士停定，她便牽著你的手上車了。剛上車坐定，便聽到車廂內何處傳來的尖細驚呼︰「張靜華？」

靜華臉色大變，轉頭望過去，認得她的那個女聲是︰

1. 靜華的同學
2. 靜華的母親

我返嚟喇
(用花師奶嘅tone

1
歡迎樓主回歸

樓主見到有新讀者就出文
1

1
老母唔會叫全名仲用疑問語氣

1
好刺激

live咗輕輕一推

靜華向後看了一眼，又忙把頭轉回來，裝作看不見的樣子，扭頭望向窗外。

「咩人嚟？」你見她神情沉重，試探著問。

「唔關你事。」靜華悶哼道，你連拍了她肩頭兩次，她也不理你，忽然長嘆一口氣，整個人像洩了氣的皮球軟在椅背上。你輕輕摟住她的肩頭，她像棉花做的枕頭一樣軟捻、毫無回應，呆呆地看著窗外。

「張靜華？」那把女聲自遠而近地靠近，你心想，這女的可識趣，明見靜華裝作不相識，非要湊上來。她本來坐在後排，特意走來坐在你們後一排的位置。

「呃——你係……」你轉過頭去看她，她的眉目清秀，空氣瀏海在額前一擺一擺像村間少女赤足拍打在水上，臉上有幾顆青春痘，但總體說姿色不錯。她一看見你，便訝異地張大了口。

靜華忽然回過頭來說︰「佢係我男朋友！」神色卻已回復自然。

那女生恍然「哦」的一聲，看著你的神情卻帶有兩分奇異。「你哋係點識㗎？」那女生奇道，又帶點不好意思說︰「我係靜華嘅同學啊、叫我阿琪吖。」

你禮貌地點頭道︰「考DSE嘅時候識——」頓了一頓，又道︰「好高興認識你。」

阿琪將半個身子前靠倚在你們的椅背上，嘴角上揚地問靜華道︰「考完DSE咁快又出pool嗱？」

「又」？

你敏銳地捕捉到這個字。

你忽然感到掌心傳來的刺痛，是靜華握緊了你的手，指甲戳進了你掌心的皮膚。她緊咬緊下唇，欲言又止，唇瓣不住顫動。你卻不知道該怎麼安慰她，只聽阿琪繼續笑道︰「估唔到你咁快睇唔上學校嘅人喎！」你聽著厭煩，便感到阿琪想法幼稚，眼界只不過是一介中學生。轉念一想，你也不過是個中學生，論起無知，只怕有過之而無不及，便一笑置之。

阿琪笑道︰「男朋友、你要對佢好啲啊，張靜華咁索，一定有好多人候住，係咪啊？」她只是說著善意的提醒，卻教你感覺藏著說不出的諷刺。

之後她和靜華說著學校裏的事情，主要是阿琪說，靜華聽，有一搭沒一搭的回應。阿琪似乎知道很多人事，中間摻雜了太多陌生的人名，你也聽得似懂非懂，心思也只在盤想阿琪說的一個「又」字，不知道究竟阿琪是甚麼意思？但見阿琪和靜華間對答自然，也不像有甚麼芥蒂，那為何靜華一開始想避而不見？

腦裏盤旋著太多疑問，雖然你也會隨她們的嬌笑陪著同笑，但事實卻一個字也沒有聽進去。阿琪早你們兩三個站下車了，並沒有留下聯絡方式，像匆來匆去的一陣風擦過你的身影。靜華也像一切不曾發生過的端坐在座位裏，只有她手心的濕潤證明剛才的相遇發生過。

「又」？到底是甚麼意思？

1. 不要知道得太多
2. 旁敲側擊地問

痴線，咁梗係啦，你班老嘢我唔理咁多喇

如何不失霸氣地喺故台屌票
屌你老母，我憑本事寫嘅文、你哋快啲投票

樓主你係咪當我地舊讀者冇到 我要投白票

如何不失霸氣地喺故台催文
屌你老母，我憑本事追嘅文、樓主快啲出文

我係唔投 你吹呀

靜華的眼眸裏懷滿了心事，像是已蓄滿了星的天空。但你不知道烏雲可願為你敞開，偷偷瞧著她，又不敢開口。

剛才阿琪和她說的那麼多事情，你一件也聽不明白，回想起來，你便感到一陣煩悶，想到原來你們隔得那麼遙遠，可現在又是那麼相近，只要你願意，下一刻便可以吻在她柔軟的雙唇上。

唉。你幽幽的歎了一口氣，卻聽見了兩道聲音，原來是靜華也同時歎了一口氣。你們相視一眼，都無奈地笑了起來。

「阿平。」

「嗯？」

「你……你無嘢想問我咩？」她鼓足勇氣問。

「我想聽都唔係為你好啦，都係滿足我嘅好奇心啫。」你戲仿她當初在680巴士上說的一句話。靜華赧道︰「衰人，又拎出嚟講！」

「你而家喺我身邊，咪得囉。」你正色柔聲道，「嗰個女仔落咗車、你以前有咩唔開心嘅嘢，都落咗車啦。」

靜華攥住你的手掌，臻首靠在你的上臂︰「多謝你。」

「未來先係最困難……我哋仲有咩本錢去執著於過去？」你喃喃道，輕輕理著她的髮絲。

「你有我。」靜華堅定地說，然後吻了你的唇，「但係——阿平，你要信我，我以前真係無拍過拖！」

「係唔係，我都唔介意！」你和聲道，輕輕摩娑著她的臉頰。

「你唔信我？」靜華鼓起俏臉。

「我信。」你微笑道。

「學校啲人都唔鍾意我……阿琪同我唔熟，我懶得澄清咁多。」她臉有憊色道，「真係無聊。阿平、點解中學生諗嘢可以咁簡單？」

「可以諗得簡單啲，都幾幸福吖。」你在心裏補了下一句，只怕將來他們的世界想簡單也難。

靜華便靜靜躺在你的臂彎裏，一顛一簸的、巴士徐徐駛行著，世界平緩而沉默地醞釀著未知的風暴。許多未處理的衝突，未竟的革命、年輕的不安，而你能和她依偎在一起面對這一切，還能有甚麼不滿？

「靜華。」

「嗯？」

「你係我生命入面最好嘅禮物。」

「咦……做咩忽然講啲咁肉麻嘅嘢。」她嘴裏是這樣說，卻偎得更近了，半邊身都靠在你身上。你不禁莞爾，她又怎麼會聽得出這其中的另一重意思？但你卻永遠不能向她坦白這一切，那又何必怪她不向你坦白一切？

你的第二次生命，或不只是第二次生命，只是無數個前世今生中的其中一次，但靜華只是唯一。再沒有另一次生命中，出現一樣的靜華了。靜華，你明白嗎？眼睛是心靈的窗戶，你的眼裏藏了滿天的繁星，你又可否從我的眼裏看出些什麼來？

片刻溫存之後，很快便到了大圍。吳叔叔知道了你們今天街站的計劃，囑託你們小心行事，便將車子開走了。你們四個人吃飯剛好一檯，吳叔叔又是多麼知情識趣的人。

吃過了午飯，到達預定集合點後，你們首先見到的人是︰

1. 發仔
2. 徐師姐
3. Miffy
4. 燒賣妹
——————
今日應該停喺度先，十點截票。有無人已經忘記咗燒賣妹，罰你哋返去重睇十次。

4

你叫我投就投？我係唔投架喇
（因為已經唔記得咗邊個燒賣妹）

same...

我又潛幾日水先...手頭有四個project等埋尾好想快啲完sem啊啊啊啊

Sem 尾 大家加油

唔想溫書 過黎推下先

聽日考final循例睇下有冇更新

我都差唔多考，不過賀一賀你考完先！

肥平和你合力擡著一個大紙箱，裏面裝滿了靜華設計的宣傳單張。到了大圍站，未見有人。發仔說會拿便攜桌和大聲公來，也不知現在到了那兒。

肥平擦著汗道︰「呢啲天氣真係攞命。」

「等陣你去港鐵出口啦哈哈、有啲冷氣嘆下！」卡米打趣道。

「怕等陣落雨就真。」你看著天色陰晴不定，不無憂心道。

「呢兩日都唔算大雨啫。」靜華柔柔地道。卡米便接口讚道︰「好彩靜華記得訂嗰陣轉做光面紙啫！被雨揼濕都無咁怕！」

你也向她投以讚許的眼神，靜華甜絲絲地一笑。

說到興起之時，忽然你和靜華之間岔進一人。那人好不客氣地雙手各搭上了你和靜華的膊頭︰「喂，今日咁得閒嘅！」原來是燒賣妹，你在口試遇到的萍水之交。你們認識的最初時，偶爾也有在網上聯絡，後來考完試便沒了來往。卻想不到今日在這裏見到，聽她說話，似是專乘來的。

靜華驚喜道︰「你又知道嘅？」

燒賣妹垂下手說︰「你喺IG講過，我梗係要嚟幫手啦！」

靜華欣然道︰「太好喇！」

燒賣妹問道︰「等陣要做啲咩啊？」

肥平接口道︰「派傳單，話都無咁易啦。佢肯拎就拎，唔肯拎都無得逼嘅；有人問起嘅話，最好都答得出傳單講嘅嘢……你而家拎份睇下先。」他蹲下來扯箱上的牛皮膠紙，扯了老半响扯不動，最後卡米拿指甲刮斷了，拿出面頭一張黑底A4對開小冊來。

「我叫卡米。」卡米有意無意地站在肥平和燒賣妹之間，阻隔了他的目光，不知是有心或無心之舉。互通過姓名以後，燒賣妹便速讀起來︰「64集會、69遊行、修例嚴重過廿三條、引渡協定……哎啊好深啊！」

靜華吐舌道︰「係秀平寫㗎……唔關我事。」

你沒好氣道︰「咁易都睇唔明？」

燒賣妹不好意思的說︰「我都係呢幾日先開始聽朋友講……仲未係好知道咩事。」便繼續埋頭苦讀，一面唸唸有辭。你不禁好氣又好笑，她落手落腳幫忙，自然再好不過，但徒有行動而沒有思想，遠遠不夠啊！

卡米拿鼻子無聲地輕哼，被你收在眼中，不知道她在想甚麼？燒賣妹的外表上倒和她頗相似，膚色都貼近小麥色，又都苗條修長，還都穿著一樣顏色的熱褲，大半截誘人的長腿在空氣之中，可說是各擅勝場。是因此而衍生的妒意嗎？不、不可能，卡米那麼爽朗自信，怎會以貌取人呢？

不多會發仔領著幾個少年來了，看來都是十五六歲年紀，介紹過了，最小的一個只中三。發仔微慚道︰「本來諗住有十個人……真係唔好意思啊。」

肥平微笑道︰「有六個都唔錯，一晚叫到五個人算個咁——況且唔係做一次吖嘛！今次有成績嘅話，下次一定會多人啲！」眾人點頭稱是，便待你發號施令。

「站口兩個、橋底兩個，馬路對面兩個，車公廟方向嗰條橋可以兩個人……淨係有位就攝啦，唔好走得太遠，視線範圍內一定要有自己人，知唔知道？」你肅容道，「呢件事係有危險嘅，會有『藍絲』嚟挑釁、可能會郁手郁腳添，我哋人少少，有事起嚟避得就避，盡量唔好嗌交好無？」

「有啲人講嘢真係可以好難聽，但我哋今日目標係派哂啲傳單、唔好咁多衝突就最好喇，ok？」眾人均點頭明白，商量完各自派傳單的地點，每人拿了指節厚的傳單便四散了，留下你和發仔兩人居中調度。你試了擴音器的功能，沙啞但聲洪如雷，很是讚嘆，向發仔叮嚀道︰「演講稿記唔記得？」

「記得。」發仔緊張道，「校外演講都係第一次。」

「一次生兩次熟。」你故作輕鬆說，其實你的演講經驗也只是民陣遊行那一次而已，但那次在大台說話，場面非凡，此時在火車站前擺街站呼告，只有零星人會駐足觀望，猶如做神功戲一樣。縱是如此，你也依舊手心冒汗，在腦裏走馬燈似的回憶起對靜華排練千百次的內容，確認無誤後才開咪說︰

「各位大圍嘅街坊、朋友，我哋係一群自發擺設街站嘅中學生——相信大街都知道咗政府推動《逃犯條例》，香港人、絕對唔可以接受呢一條惡法！一旦通過咗惡法，共產黨就可以隨便捉人返大陸……

「六月九號嘅遊行、希望見到你！」

洋洋灑灑講了兩三分鐘，有街坊駐足在遠處觀看，三三兩兩的散落在十步之外。禮拜日的火車站人流來去如鯽，你把街站設在小巴站牌後，倒也沒有司機尋釁生事。講完了一遍，喝一口水，馬上便講第二遍。有街坊走上來索要單張，發仔便雙手奉上——本來他是隨手遞過的，經你一提才足了禮數。

但事情哪有如此順利？正在你和發仔接力之際，發仔講不得兩句，忽然橫加進一把被煙毒嗆了的阿伯聲音︰

「返屋企啦、你班廢青！」

發仔立時語塞。見狀，你決定︰

1. 無視阿伯
2. 對屌，未驚過

1
要激嬲主角冇咁易嘅

恭賀樓主回歸！

多謝你都要加油

阿伯夾著一份《大公報》，長滿老人斑的臉上皺紋橫生，白髮稀疏。他喝完一句「廢青」之後，口沫橫飛，滔滔不絕地罵起來。

你見發仔面有難色，擺手示意他當作無事發生，繼續說下去。

發仔硬著頭皮道︰「……所以呢條惡法，絕對唔能夠通過！我哋唔可以任由共匪赤化香港、踐踏香港人嘅自由——」

他一邊提高聲線，那阿伯居然毫不相讓，一邊「廢青」、「垃圾」、「無家教」、「讀唔成書」地罵著，聲如洪鐘，中氣十足。只是發仔一直不理他，刻意把頭扭到一邊去佯裝看不見他，那阿伯喊得一會累了，便哼哼兩聲靜下來，裝模作樣地負手向你走來。

你警惕地看著他的雙手，以為他想要動粗。阿伯冷眼瞟著你，忽然從摺檯上拿起一份單張。他用《大公報》墊著單張，讀了兩行，便斥道︰「呸！你哋俾外國勢力洗腦啊！」

你氣不過道︰「我哋所有嘢都係自發，點會收錢！」

阿伯「呸」的一聲，將一口濃痰吐在你腳邊，逕自走遠了。你見他離開，也不欲多生事端。忽然聽到「嘶啦」一聲，你霍地擰頭去望，阿伯揚長而去，地上的單張被撕作兩半。

靜華的設計！就這樣被糟蹋了！你眼裏幾欲噴出火來，卻無處發洩，不知怎的，阿伯的背影裏你居然看出了父親來。「屌你老母……」你咬著牙低語，在發仔聲嘶力竭的口號裏深深隱藏起來。

那樣的衝突重臨在眼前時，仍舊能牽動你的痛苦的神經。除了對抗以外，還有別的選擇嗎？要是連這樣小小的擺設街站都捱不過來，還談何運動？

深呼吸，冷靜。

街坊的冷眼自然少不免，幸而一切並非那麼不順利。有人走到你頂風處吸煙，有人告訴你反抗也是無用，你也慢慢找回熟悉的感覺了，對若有若無的嘲諷和冒犯視而不見。發仔多番想要發作，最終也遏下了衝動。
除了你和發仔外，眾人各自拿了一疊單張去派，首先派完的居然是靜華和燒賣妹，你心忖「靚女果然係大哂」。

靜華兩手空空的，燒賣妹卻捧著兩排維他紙包飲品。她眉開眼笑道︰「平仔你估邊度嚟嘅？」你笑道︰「咪又係人哋送，有幾出奇。」燒賣妹吃吃笑道︰「仲要係靚仔添——你要菊花茶定檸檬茶？」「檸檬茶——有無咩特別事發生？」

靜華側頭想了一會，淺笑道︰「無啊，有人嚟送嘢飲都唔夠特別咩？」

「無人刁難你哋？」發仔開了一盒菊花茶啜著。

「有人鬧我哋遲早出嚟做雞——」燒賣妹吐舌道，你不禁把目光放在她緊實的大腿上，心想︰「應該幾好搵。」燒賣妹續道︰「咪由得佢講。」

你擰頭看向靜華，她只噗哧一笑，又拿了一疊單張。你按住她的手︰「你抖吓先啦，等我嚟。」靜華嫣然一笑，說不要緊，偕著燒賣妹又去了。檸檬茶還未喝完，輪到肥平提著一盒蛋撻回來︰「香港人真係有錢。」

「希望到時真係會見到佢哋啦。」卡米咬著蛋撻道，「酥皮蛋撻真係好難食！」

「一定會見到。」你笑著說，一口蛋撻、一口檸檬茶，冷暖自知。

國安法？
哦。
故會照更，係咁多。

香港人前面仲有好長嘅路

徐師姐晚一點也來了，這樣你們便有十二個人。學生會的幾個成員見到她，不免拘謹起來。你取笑她道︰「你平時喺學校一定係太正經、佢哋見到你好似見到鬼咁。」徐師姐窘道︰「邊度係啊、佢哋幾個無俾我教先以為我惡啫。」談不了幾句，靜華便硬來拉著你一起去派傳單，請徐師姐幫忙演講。明眼人都猜到她吃醋了，都暗感好笑。

十個人一起卯足勁來派傳單，速度不可謂不快。肥平休息時道︰「二千張『Jer』一聲就派得哂，應該印多啲先啱。」你說︰「呢區無乜人派過先可以散得咁快、下次就要轉地方喇。」肥平贊同道︰「你講得啱——不過下次印多啲都得。」

二千張單張，不消三小時便派光，臨散場前，拍了張照片，你放在連登上宣傳——不為叫更多人加入，只是證明多微小的力量匯流成河，都不容忽視。發仔本來提議招徠陌生人義工，思及或者有五毛生事，大家還是否決了，只在帖文中順道宣傳靜華匿名經營的IG和草建的哨兵頻道。

約好下次行動地點，發仔應承會找更多人來幫忙，便就地解散。發仔一行六人自要將街站物資拿走，剩下你、肥平、卡米、靜華、燒賣妹、徐師姐即興相約去吃下午茶，就在左近的西餐廳。

燒賣妹和徐師姐還未認識，介紹過後，卡米首先問她︰「燒賣，你考完DSE諗住讀邊度？」

燒賣妹道︰「呃、asso啩……都一定唔夠分入大學——」又瞟了你一眼，「有條仆街搞到我中文oral炒硬，重考都係好差。」眾人聽說過你和內地生口試的事，這時一聽便大笑起來。你和靜華對望一眼，想起相識的緣起，心有靈犀地莞爾一笑。忽然掌心一暖，原來是靜華把柔荑放到你掌中。她俏臉飛紅地低下了頭，很是可愛，少不免又惹來一番取笑。

飯過半席，又談起政治話題。這個議題重要得蓋過了其餘所有苟延的喜樂。一講起政府，六人便一齊沉色。

「你哋話……究竟會唔會過到吖嗱？」燒賣妹悶悶不樂地說。

「真係好難講，唉。」肥平歎息道。

「我哋無得唔反抗！」卡米揚了揚小拳頭道。

「呢五年本身可以做到好多嘢……」徐師姐的話中不無自責。

「我屋企計劃緊移民，可能下年就走喇……」燒賣妹語出驚人，「明明香港咁差，點解我會唔捨得呢？」

雖然只是泛泛之交，但聽到燒賣妹家裏打算移民，你還是嚇了一跳。他們談起移民的事情，你不由得想到肥平和卡米原也被逼流亡他鄉，只是不知道，事情還是不是往這樣壞的方向發展？

燒賣妹也沒有講得更多，畢竟一切只是在計劃中，她也不知道內情，只知道要是父母都決意離開，她也沒有理由獨留在港。「走得就走，當然係最好。」靜華祝福道。

「可惜唔係人人都走得到。」卡米悶哼道，你算是瞧出個眉目來，卡米不知怎的不太喜歡燒賣妹。

肥平打圓場道︰「真係要走都無計嘅——趁未走之前盡量參與多啲囉。」隨即被卡米睥了一眼，他訕訕一笑便不說下去了。

「就算走咗都仲可以有貢獻嘅。」你見燒賣妹神色晦暗，出言安慰道︰「俾多啲外國人知道香港嘅事都好吖。我聽講有外國人連香港喺邊都唔知，仲以為香港係日本嘅首都添。」眾人皆笑，燒賣妹要移民此事便揭過不提。你也不再多問，畢竟燒賣妹和你只是萍水相逢的交情，而且靜華就在身旁。

你想起另一事，便轉頭向徐師姐說︰「師姐，我聽講傘運嗰陣有一份好齊全嘅裝備指南，唔知你記唔記得有呢樣嘢呢？」

斷更斷到無人追（笑
不過聽日又會繼續了
我哋要逆境自強！

點會無人追呢

係大家呢兩日冇咩心情追啫

你想起另一事，便轉頭向徐師姐說︰「師姐，我聽講傘運嗰陣有一份好齊全嘅裝備指南，唔知你記唔記得有呢樣嘢呢？」

徐師姐側頭細想，不記得清楚了，轉告傻堅。「傻堅最清楚呢啲gear嘅事！」她如是說。不半响傻堅回覆了訊息，傳來了一份足有四五十頁的指引，從雨傘、保鮮紙等基本裝備，到如何分類警察裝備、豬嘴型號，甚是齊全，可不正是你想要的？

「我要開個post，提定所有人準備！」你喜形於色道。

「唔一定會打交啫——應該好和平吖。」燒賣妹蠻不在乎道。肥平附和道︰「民陣叫落，應該無咩事掛。胡大仙，今次我要『叉撚住』你喇！」

「六月九號自然會好和平。」你峻色道，沒有提及晚間或會爆發的衝突。

「但到底有無用？四月廿八號嘅遊行，已經好多人，政府咪又係don’t give a shit，和平對極權有咩用？」頓了一頓，你續道，「——我唔係話和理非唔重要，只係要令人提前準備好，六月九號完咗之後，仲可以點？呢場硬仗唔會一日半日就完，甚至會長過傘運，每個人心態上、裝備上都一定要有足夠嘅準備。」

眾人都陷入了沉思。卡米首先回應說︰「如果真係好似你估咁樣，最後叫到成一百萬人上街，真係會無用咩？」她強調道︰「一百萬人喎，全個香港都係得七百萬人！」

你苦笑道︰「佢哋會話一百萬人支持，即係六百萬人反對。」感到氣氛沉寂下來，你說笑道︰「七百萬減一百萬，quick math！」卻沒有人笑。

徐師姐微笑著打圓場道︰「好喇好喇、唔講呢啲喇，開心啲食飯啦！」她是六人之中最年長的，說話自然有份量，你也只好完結這個話題。

「我哋唔可以再避呢啲問題喇！」意想不到地，直斥徐師姐的，居然是靜華。她的反駁聽起來很溫和，但又是那麼堅定，彷彿有股不容質辯的力量。

「咁樣嘅政府、咁樣嘅條例，居然都有嘅？可以忍得幾耐？可以唔講幾耐？今次唔講喇、逃犯條例唔聲唔聲咁過咗，下次呢？係咪到廿三條？點解仲要迴避傾呢啲問題？」靜華板起臉道。

徐師姐臉有難色道︰「我嘅意思係，食飯可以唔講啫。」

你輕輕握著靜華的素手，靜華卻恍如不覺︰「點解食飯唔講得？呢度又無人撐政府，有咩唔講得啫？」徐師姐臉上蓋上一層陰霾，她悠然拿起水杯呷了一口，沒有回靜華的話。

眾人都不說話，你便為徐師姐開解道︰「咁沉重嘅話題，師姐想食飯講啲輕鬆啲嘅嘢，都無可厚非嘅。」一邊連連向靜華打眼色，手裏加緊力度扣住，靜華才沒有再說下去了，但暗暗抽回了手。你暗自納悶著，卡米適時地問起肥平謝師宴的事情，靜華和燒賣妹插不進這個對話，另外說起了話。苦就只是苦了你，時而是肥平訴著Miffy不是，時而是靜華問你意見，兩隻耳朵聽著兩邊說話，卻只有一個腦袋、一張嘴巴，不免顧此失彼。

最終還是侍應來解圍，原來是下午茶時段快完結，餐廳要佈置晚餐的設置，禮貌地催促你們這桌客人。吳叔叔的車在餐廳門口等著，你想到靜華剛才的反常，心底也想要和她獨處多一會兒，便推辭了這趟順風車。於是眾人在餐廳門口作別。

等巴士、直到上車坐定，靜華一直都鼓著臉不說話，神色間彷彿拒人於千里之外，連牽手都不讓了。她究竟是怎麼了？

樓主出咗街返屋企之後打文

樓主過咗2 日都未出文 有冇平安返到屋企啊

報個平安先，琴日無心情睇新聞上連登咁滯；
打咗少少喇，等晏啲大家起咗身再出
（起咗身嘅人可以喺樓下CM催我）

仲未瞓

早晨幾時先有選項

好快有喇，我唔係好知喺咩位加選項好好多情節都想take control

起身未、起身未？搖撚準備喇喂！

等巴士、直到上車坐定，靜華一直都鼓著臉不說話，神色間彷彿拒人於千里之外，連牽手都不讓了。她究竟是怎麼了？

「嘿、做咩啫你？」你終於受不了這個尷尬的氣氛。

靜華叉著手看著窗外，但你清楚她絕對沒有認真地在看風景，單純是不想睬會你。但你要怎麼做才可以搏紅顏一笑？你心裏不禁嘀咕「女人真係麻煩」，試探著將手向她纖腰索去……手才剛落在她的衣擺，她立馬轉過頭來惡狠狠的盯著你。

你望向她的眼眶，似乎噙著將下未下的淚水，心頭大急︰「靜華你……你想喊？」胡亂在身上摸索了一番、卻沒有紙巾——「你要喊嘅話、借個膊頭俾你喊喇！」

「噗哧！」靜華不知怎的破涕為笑，鼻酸酸的說道︰「邊有人好似你咁㗎！」

你還摸不著頭腦，她卻將頭埋在你肩頭裏抽咽起來︰「你……你係咪仲鍾意其他……嗚……其他女仔㗎——你一定係！我無……嗚……無陪你去428遊行、你……你就約師姐……同佢……同佢一齊去遊行……嗚……」

你暗忖無奈，徐師姐和你年紀相差三四年，靜華居然也會吃醋；她卻哭得越來越厲害了，你只能勉強從她的哭喊裏分辨出斷續的字詞︰「今日……嗚嗚……同佢咁好傾……畢業……出嚟教書……嗚……門當戶對……嗚嗚……我呢？嗚……」

你大感頭痛，想安慰也不知道從何說起，本來不存在的又可以如何解釋？只好輕輕按住她的小腦袋，讓她先哭個痛快再說。肩頭的布料已是濕濡一片，她才止住了眼淚。

「喊夠未？」你問道，又覺得這問句可一句多解，急忙補救道︰「——未喊夠可以繼續喊——」

靜華又哧的一笑，抬起頭來看你。她的眼眶仍是紅紅的，一點點水漬散落在眼圈內外，但下半張臉是笑意盈盈的︰「邊有人好似你咁㗎！一啲都唔識氹女仔！」

你晒然道︰「咁……咁你又會鍾意我？」

靜華看著你肩上的棉布，一塊深一塊淺的，吃吃地笑了︰「嘻，調位！」不由分說的半站起來，推操著你去坐靠窗的位置，她好靠在你一邊乾爽的肩膀上。

「我係鍾意你，又唔係鍾意你識氹女仔。」她臉紅紅地說道，你心裏一暖。「我個袋有紙巾啊。」靜華提醒道，你循她指示找出那包紙巾，靜華撕了半張拭乾了淚，剩半張放回紙巾包裏。

你還在想該怎樣解釋你和徐師姐之間清白無比︰「我同徐師姐——」靜華「哼」的一聲打斷了，卻不是冷冷的哼，只是佯作情態。

「428嗰日都係咁啱撞到，我無約過佢㗎。」你無奈道。靜華又是軟軟地「哼」了一聲，「但係你個連登AC都係問佢借！」

你還待分說，靜華忽然捂住你的嘴巴，甜甜的笑道︰「好喇，你成舊木頭咁，點會有其他女仔鍾意你啊？」

你不忿道︰「咁你又呷醋？」

靜華的眼睛笑成了月牙形狀︰「唔俾咩？」她著實是笑得太可愛，你的心也就軟下來了，反個白眼道︰「又唔係你會呷卡米啊、呷其他人——呷燒賣妹嘅醋……」

靜華笑道︰「Camie鍾意正平吖嘛！」你大駭道︰「你點知㗎！？」靜華嬌笑道︰「盲嘅都睇到啦！係佢哋兩個當局者迷唔覺啫嘛！嘻，你話Camie係咪又呷燒賣醋吖嗱？」

你回想卡米吃飯時確是對燒賣妹「特別照顧」，便道︰「係都唔定——女仔嘅心事真係難估，明明第一次見，都可以咁唔對路。不過卡米同肥平兩個人都咁細水長流，要等佢哋一齊真係頸都長埋。」說到一半，不禁搖頭笑了，「肥平呢挺人，無十成把握都唔會試，等佢主動就死得人多！」

靜華恨恨的道︰「你同佢一擔擔，唔好五十步笑百步！」你吐舌一笑。

「你哋呢啲叫『成功人士表達障礙症候群』。」靜華說道，「你哋三個人啊，唔係屋企環境好，就係本身叻，讀書好，咩都順風順水。最後順利到，連自己愛啲咩、鍾意啲咩，都唔知道、唔識講喇！」

你想了一想，覺得大有深意︰「『成功人士表達障礙症候群』，個名咁長嘅？」

靜華忙道︰「我亂咁諗㗎咋，你唔好當真！」

你心裏細想，要不是社會這麼多的變亂，胡秀平會是怎樣的一個人？或許渾渾噩噩的讀了大學，和一般打工仔無異地過完一生，在某個地方遇上某個同樣平平無奇的女人，結婚生子。然而愛情從來沒有來臨過，在已逝的人生裏。那會是怎樣的一個女人呢？反正不會是像爸爸媽媽一樣，過了二十年，仍是像糖黐豆一般形影不離吧？

「喂，諗緊咩？」靜華在你眼前搖動纖手。

你不欲說謊，但剛才所想又怎麼能如實相告？「我諗緊，我同你可唔可以好似我爸爸媽媽咁相愛咁耐。」

靜華神色閃過一抹黯然，很快又消失不見。你想起她父母終以離婚收場，心裏焦急你的說話觸動到她的神經了。但她只失落了一剎，轉瞬便欣羨道︰「你爸爸媽媽一定係好好嘅人！」

你不以為然道︰「何以見得？」心裏想起父親肅然無情的樣子，被趕出家門的一幕幕又如走馬燈。

「直覺囉！女仔嘅直覺好準㗎！」靜華俏皮道，「可以愛一個人咁多年，點壞嘅人都一定有好嘅一面嘅！」

「可能啦。」你歎氣道。靜華覺察你對父母並不想多談，伸手和你十指緊扣，默然聽著引擎轟然裏幽微的寧靜。

「係呢，」她忽然道，「你鍾唔鍾意坐窗口位㗎？」

你失笑道︰「有人會唔鍾意嘅咩？做咩突然咁問？」

她眨眼笑道︰「真係有人唔鍾意㗎！死啦，我哋兩個都鍾意坐窗口位，以後咪要分開坐先得？」

「讓俾你坐啦，唔使爭嘅。」

「唔得！咁樣啦，以後我哋出街，出去嗰陣我坐窗口位，返嚟嗰陣你坐窗口位，好無啊？以後都係咁樣！」

你聽到「出去」，聽出了另一種意思，半邊靈魂像去遠了另一個時空，那裏、一切仍好嗎？「好！」嘴裏卻應承得痛快。

一起「出去」，一起回來，這算是承諾嗎？白頭到老的承諾，和平安歸家的承諾，是哪一個更重？你心裏悠然想著，唯一確定的是心裏的窗口位已留給了身旁可愛之極的女孩。

暗湧一天一天的起伏，終於浮上水面，不知幾時開始，修例成了全民熱話，6月9日上街遊行，人人都記住了。你們陸續又擺了幾次街站，街站、靜華的IG平台、你預想的哨兵頻道，互相補足了人氣，現在靜華的文宣IG算是較有名的了。

「咿呀——」要來的總要來。「佢哋返嚟喇，我夜啲再搵你啦……嗯，love you！」掛上了電話的同時，大門沉沉的被推開了，人未進來，聲先至︰「衰仔包，出嚟幫手啊！你阿媽一抽二袋，好多嘢啊！」

「嚟！」你不情不願地起身到門口，便見父親汗水淋漓，兩個背包、兩個行李箱脹得滿滿的，父親手裏還有幾個紙袋，也不知道裝了什麼。你一邊幫忙將行李搬進客廳，媽媽笑道︰「哎啊、平仔好似大隻咗喎！居然無餓瘦到！」

「哼！」父親冷哼道，「日日同Simon、Camie玩，唔食肥都難啦！叫你去搵份暑期工，有無搵吖？」

你向著媽媽反白眼，一臉果然如此的無奈，他就是沒事偏要在雞蛋裏挑骨頭。媽媽陪笑道︰「哎啊，又唔係等錢使，搵咩暑期工吖，慌死讀完書返工唔辛苦咩……你快啲去沖涼啦，成身都係汗！平仔，屋企仲有無餸？」

「無喇，前兩日煮哂，我呢兩日都出街食。」

「哎啊、咁夜買唔到餸喎——叫住外賣先啦？」

「好。」你漫不經心地說，其實專心在回覆whatsapp裏的四人群組。肥平、卡米和靜華相處融洽，外建一個whatsapp群組也無必要，索性將靜華加進來了。群裏正在商量六四集會、去或者不去——準確說，是三人一起說服你一起去。你本說香港不是中國，六四與你無干，但不是孔明再世，更何況你舌戰的群儒中有靜華，那就更難拗下去了。

外賣送到，父親開了電視，一家三口靜靜地看著螢幕。「轉過去睇viu啦。」你悶道。父母兩人都只想要「電視送飯」，對於哪一間電視台倒是無可無不可——他們現在又怎會覺得選擇電視台也有政治考慮？

「噢——聽日六四喎。」看著電視裏播報新聞，父親忽然說。

你忍不住冷嘲熱諷︰「六四又點吖，你咪又係匿喺屋企趕稿！」

父親哈哈一笑道︰「你以前咪又係匿喺房打機，彼此彼此啦！」

你忿然低頭扒飯，也懶得反駁。

父親卻繼續冷笑道︰「哼、你以為我哋喺外國就唔知你做過啲咩嚟咩？阿榮咩都同我講哂！」

你心頭一震，本以為他甚麼都不知道，殊不知吳叔叔擰過頭來便把你賣個一乾二淨——他不是應承了你不會亂嚼舌根的嗎？——不對，他好像只答應你不講你和靜華拍拖的事，那他到底有沒有講呢？

「街上面好危險啊……唔好盲舂舂搞呢搞路。」媽媽苦口婆心道。

你一陣心煩意亂，明明他倆不過是尋常的規勸，在你的腦海裏卻現出了另一個時空的投影，衝突在你內心無形上演著一齣默劇。

「你唔好俾人老點兩句就乜都做！」父親冷言道。

「我自己識諗、唔使人老點我！」你把筷子往桌上一擱，「食飽喇。」

「吓？平仔你先食咗半碗咋喎！」媽媽關切道，不半句便被父親止住了︰「由佢啦！」他轉頭向正進房的你喝道︰「咁你聽日集會係去硬㗎啦？」你的回應是「砰」的關上了房門。

1. 去六四集會
2. 不去

他們三人屢勸不果以後，靜華索性打過來撒嬌了︰「阿平啊……你當陪我一齊囉，好唔好？」一聽到她的聲音你便心軟，這如何使得？明明你對六四無感，卻敵不過靜華軟語呢喃，終於還是應承了。

你苦笑一下，將電話擱下在書桌上，躺到床裏。要說服他們中國和香港可以毫不相干，還是很困難啊。數個月以來的勞碌奔波，換來了甚麼改變？時代的巨輪，真不是你一人之力可以推動。風氣潮流的改變早有定數，你的推波助瀾只是蚊蠅之力。

會改變的人、早晚也會改變；而不願改變的人，無論怎樣，都不會改變！

窗外很靜。一夜無語，你將冷氣調到最大。

那你存在又有甚麼意義呢？你為改變的理想而重生，但結果世界不是平坦的原野，只是一條固定的鐵道。一切都要開往同一個終點。

你所得到的，又有甚麼意義？靜華、肥平、卡米，每一個人也終將分離吧，他們不是十月逃亡到台灣，也不過是時間的問題。你沒有能力掌控任何一個人的行動、也沒有能力改變任何一個人的想法，

窗外很靜。城門河流了很多年，還要再流很多年。月光在河床上粼粼爍閃，夜色沉靜。

你能夠把握到的不過是這肉身。那龐大的、握著拳的黑影的一步步、一步步地走來，而你像鬼壓床一樣，甚麼都做不了，只能眼看著祂一手將一切再次蠶食。還能做些什麼？

如果我甚麼都做不了，為什麼還要在這裏受著重覆的折磨？——張靜華，你得明白，我並不是不愛你，只是巨大的痛苦和無助比我和你之間，如夢的愛情來得更貼身、更真實。我無法擺脫仇恨和責任的永動、也無法脫離一切重臨的陰霾。我們為什麼要活在這樣無望的城裏，一次、又一次地折磨著？

對啊，肥平，明天的六四集會，將會很多人呢。四二八、六四、六九、六一二、六一六，人越來越多了。之後呢？還不是將墮入漫長的輪迴裏？

倒不如死了吧。

家在高層，從這裏一躍而下，必死無疑。

你倚在窗邊，思緒像是很遠，又似乎甚麼都沒有在想。想哭，又似乎對熟悉的一切連哭的力氣都沒有了。不知道過了多久，時間在空白的思想中已不能以單位詮釋。只知道當你眼角終於滑下淚水時，天還是黑的，窗外很靜。

「叩叩叩。」將你扯回現實的，是一陣短促的敲門聲音。

來人是︰
1. 爸爸
2. 媽媽

很黑暗。
但想著明天或會更黑暗，
忽然又覺得現在有種悲涼的慶幸，
至少我們精神仍在。

外面冠蓋滿故台，
小弟斯人獨憔悴
推一推先

樓主要同強權鬥長命呀！

1

樓主備戰最後一個final中...
想請大家俾啲feedback小弟
應該仲有好多嘢要進步

樓主加油 仲未完sem真慘

樓主之前嗰個網吧故係咪已經爛咗尾

要打回原形再諗過成個故事點安排
本身設計警察係善良一方嘅勢力
自己都覺得寫唔落去

交代幾句

目前卡卡地，主要係諗緊選項嘅問題。

以而家嘅進度，後續到完結為止都可以順理成章咁進行，

嗰一個人物喺嗰一個設定入面，必然係按佢嘅性格做一啲事情，
亦即係話選項已經無出現嘅意義。

無理由秀平係一個好愛香港嘅人，但可以揀黃定藍啩？重要嘅事情秀平已經選擇好。

或者呢個風格嘅選項故就係為咗證明，

現實嘅人生就係無選項，一切都有因緣。

特登用超現實嘅背景嚟寫一個寫實嘅故事，
對我嚟講係一個挑戰，
我最後想表達嘅就係「現實人生就係無選項、就算重新幾多次，所有嘢都會步向同樣結局」，呢個悲觀嘅命運，
所以——

剩低嘅時間，無巴絲留言傾偈嘅話，我可以單機寫到尾了。

曾經睇過個故 唔記得叫咩名了 佢係講女主係作者 有一part講到佢寫寫下故覺得開始控制唔到筆下嘅角色 因為佢地都有自己嘅想法 經歷 做出所有選擇都係必然 而故事嘅發展都慢慢偏離佢嘅預想

呢個故發現到某啲位會冇選擇反而係合理 因為角色嘅性格已經確立咗 所以重要嘅選擇會由角色們自己擇 唔由得我地控制 不過啲minor 野都可唔可以出選項嘅 比我地過下手癮都好

Btw樓主你終於完Sem 有時間寫故喇咩

點會冇人
想養肥d個故 一次過睇滿足啲

係啊完sem喇
好，我會諗下有無主線外嘅事可以插下選項

Ching因乜解究變性

【TVB廣告商】白花油？不如叫紅花油啦！

改做紅花油

我有諗過，如果做紅巴扮女人嘅話，會唔會多啲鹹濕仔入嚟睇

唔會
鹹濕仔應該唔會嚟故台

不過今日就唔出住喇（笑
睇下日曆，知咩事啦

你要改個topic做［重甜］重生的我 處處有豔遇？！
咁先多鹹濕仔黎睇

大家萬事小心啦

樓主行完街街平安嗎？

你扭開門鎖，爸爸側身進來。你皺著眉、心裏不太歡迎，但他已經老神在在地坐在床沿裏。

「我都有睇呢排啲新聞。」他開門見山道，「咁樣係行唔通，平，你要諗清諗楚，唔好做咗人哋隻卒仔都唔知道！」

「你覺得有人指使我？」你氣結道。

父親沉吟不語，意思不言而喻。

你粗重地呼吸著︰「無人教我咁做、係我自己覺得要咁做！」

父親板臉道︰「無人教、你點會無啦啦識？你睇嘅新聞、睇嘅書，全部都教緊你一套！我就係做翻譯嘅，入面有咩窿路我會唔知？」

你駁道︰「我唔係填鴨，我知道自己點諗、唔係新聞講咩我就信咩！你咪又係乜都懷疑、乜都覺得唔啱！」

父親臉色一陣青一陣黑，緩緩冷聲道︰「咁拗落都無意思。你未夠十八歲，做啲咩有後果，你諗清諗楚。」他講了幾遍「諗清諗楚」，對你的不相任和關心流露無遺；但你可會從他的角度想？

「你呢啲係犬儒、cynic、淨係顧自己！」你憤然道。父親歎道︰「隨你點諗。」便打開房門。媽媽正探頭探腦地偷聽著，一開門，不禁踉蹌半步。父親扶住了她，一邊嘆氣道︰「個仔大喇，唔使我哋操心。」便扣上房門，你又變回了一個人。

——佢一路都生性。

——唔知幾時學成咁，會唔會出事㗎？

——14年放咗咁多催淚彈。

——之後可能都會咁。

——唉。

——學成咁，都無壞。

父母兩人在客廳裏說話，一陣清一陣濁的傳到你耳裏，教你不能不聽見。「學成咁都無壞」這一句，清楚地從父親的嘴裏說出來，你不由得心裏一緊，甚至以為自己患了幻聽。

不可能的，他明明對著你的時候，神色那麼冷竣，好像彼此間有不共戴天之仇。

「躝出去！你以後唔好話你係我個仔！」他將整個木盒拋到走廊上，木盒摔缺了一角，鎖頭鬆脫，豬嘴、濾罐、毛巾散了一地。呯的一聲，大門緊緊關上。銀包、電話、背囊、木盒，人的一生原來可以只有這麼少的家當。

他不會明白青年的絕望和虛無，但他也年青過。既然他年青過，為什麼他可以不明白？

——學成咁，都無壞。

——出咗事點算？

——唔會咁容易掛。

兩個世界的父親已成了兩個人。你寧可他盲目地反對你、還是盲目地犬儒？你苦笑了一聲，忽然想到，他也未必全然支持政府，那時只是反對你離開他的掌控而已。

而他現在明白了嗎？你從來不在他掌控之中。但他還是想錯了，「出事」可以很容易，門檻並不高。

再之後，他們在說甚麼，你便聽不見了，醒來時只記得，似乎父親把《四代香港人》放回了書架裏，書架裏懸著一把雨傘。

唔記得報平安添好安全啊，多謝你關心

熱烈慶祝韓導落馬特別加更
（下有選項）
二三二三二三二三二三二三二三二三二

醒來的時候，父親不在家，桌上一碗火腿通粉，騰騰冒著熱氣。平日的這個時間，他通常都坐在餐桌前處理文案。同是自由人、吳叔叔相比他輕鬆得太多了。他得要自律地追趕進度。他向來都是很自律的人。媽媽坐在他對面，用另一台手提電腦，戴上耳機追劇集、看電影，一套又一套，同在客廳裏，各自天地。

但他今日早早出門了，你望向時鐘，才十點。

「佢約咗榮叔飲茶啊——唔知幾點返嚟呢？」媽媽看出你的疑惑，「今朝先落去買㗎啲火腿、好新鮮啊！」你取笑道︰「邊有火腿係新鮮㗎！」媽媽笑道︰「快啲刷牙食啦！」

吳叔叔游手好閒，約了父親也不為奇……但你總覺得不安。他將你擺街站的事情向父親說了，那到底有沒有說靜華的事？

一邊梳洗，一邊想著，和靜華拍拖，又有甚麼不可告人的呢？她既溫柔懂事，又飄逸出塵，有女如此，夫復何求？「有電話啊……有人打俾你啊……」媽媽忽然呼喊起來，你含著一口牙膏泡沫，嗚嗚地回不了半句話，她便替你接聽了︰「喂？——阿平啱啱起身，我係佢媽媽啊——」

你不知是誰打來的電話，心裏大急，慌忙漱口，衝回客廳，媽媽正笑若銀鈴︰「唔使唔使，佢好快出嚟喇，你係佢邊位——」你一手奪過電話，不忘狠狠地瞪了媽媽一眼，她笑靨如花，毫不為意。

「阿姨把聲幾好聽喎——有啲似台灣女仔。」電話裏正是靜華，你早該猜到的。會撥電話給你的無非三人，要是卡米或者肥平，媽媽都不會詢問。靜華打電話給你，除了想念之外，也問你今晚約定的時間。集會到夜晚才開始，她打算逛一陣街、四人吃了晚飯再去。掛斷了線後，媽媽便湊過頭來︰「邊個女仔嚟㗎？一大清早就打嚟。」

1. 坦承關係
2. 迴避問題

想寫落去
準備發爛渣屌票，勿謂言之不預也

1.

「叫靜華。」你閃縮道。

媽媽沒好氣地指著你︰「鬼唔知咩？有來電顯示！我問你啊，佢係咪你女朋友？」

你的腦海裏噹的一聲，像大鐘撞擊的聲音，教你目暈神眩。你沒有打算隱瞞甚麼，但也未有心理準備這麼快叫父母知情。在你盤算，或是等關係穩固了、一兩月後，再知會也不遲。但如今媽媽主動問及，你又如何能昩著良心說不是？要是靜華知道你不願向父母坦承，不知道會有多傷心。

你硬著頭皮答︰「係。」

媽媽臉色一展，沒有一絲意外，啐道︰「哎呀衰仔，拍拖唔同我講！」
你臉紅不語，媽媽又連珠炮發的問︰「哎呀佢係咩人嚟㗎？你哋點識㗎？識咗幾耐？幾時開始拍拖㗎？」

你約略答了，她皺眉道︰「哎呀，咁早拍拖，都唔知話唔話你好！第時咁多變數！」

你苦笑道︰「都唔知有無第時！」

她驚道︰「哎呀，你哋咁快出問題？我同你爸爸咁多年都無事，你係咪我哋親生仔嚟㗎？」

你反白眼道︰「梗係唔係啦！我話香港唔知有無第時啊——唉。」

她也學著你的反白眼道︰「兩句唔埋就講政治，擺多啲時間陪吓女朋友啦！咪話我唔講定啊，拍拖咁大洗費，你零用唔夠使唔好同阿媽攤大手板！」

你「嗯」的應了，又忍不住問︰「你唔介意？」

她嗤笑道︰「哎呀，有咩好介意啫！我同你爸爸拍咗七年拖結婚、結婚一年之後生你，佢就算介意都無資格啦！」

你屈指一算，媽媽今年剛滿四十，加加減減，父母開始拍拖之時，媽媽豈不是只有十四歲？這個計算結果委實驚人，你駭然看著母親，她微笑點頭示意你沒有計錯。十四歲拍拖，今時今日自然沒有甚麼奇怪的，但在九十年代，就不可同日而語了。

你憂心忡忡道︰「我就係覺得佢會唔俾。」

媽媽笑道︰「佢唔俾，你就同——咩名話——同靜華分手嗎？」

你斬釘截鐵地說︰「當然唔會！」

媽媽大笑道︰「咁你怕咩吖，你哋兩父子嗌交嗌得少咩？」

你臉現窘態，低著頭數碗裏的通粉。媽媽苦口婆心道︰「哎呀，你都體諒多啲爸爸啦，佢對住你就係黑口黑面㗎啦……你又唔係第一日知道。哎呀，唔使下下同佢頂住頂住嘅。佢本來兩耳不聞窗外事嘅，而家都睇多咗啦。」你腹誹著︰「而家就係咁講、有咩事，你咪又係企爸爸嗰邊……扮哂蟹！」媽媽接著說下去︰「晏啲仲同阿榮去維園添、咦，平仔你等陣去唔去啊？」

你打了個冷戰︰「咩話？佢等陣去維園？」你當然料不到他會去那種場合，即使你覺得「左膠」、無用之極，純粹是走個過場的儀式。

媽媽瞪大眼睛道︰「係啊、佢哋兩個、仲有波士陳一齊去。」波士陳就是陳叔叔，肥平開公司的老爸，「唔係因為你啊，佢點會理呢啲嘢吖！」

你心裏別扭起來，說不出是感動還是尷尬，最後歸於一聲嘆氣，然後飛快起扒起通粉來。但願不要在維園碰見。

「等陣叔叔會喺維園？」靜華驚訝地問，一邊翻著架上的衣裙，「你唔係話佢唔多關心嘅咩？」

「唉，點知佢。」你苦惱道。

「其實你唔同阿姨講都無所謂嘅。」靜華吃吃笑道，「屋企人唔知都少啲麻煩。」

「媽媽知咗都無乜嘢，我老竇先麻鬼煩！」你歎氣道。

靜華放下手上的裙子，轉過來笑道︰「我覺得阿姨啱喎！叔叔都係錫你先至對你惡啲啫！唔係佢點解淨係對你一個惡啊？」

你不忿道︰「連你都幫佢唔幫我嗎？」

靜華挽住你的手，小鳥依人地偎著你︰「去上面嗰層睇——平啊，有啲嘢唔係你啱就要佢錯㗎嘛！叔叔為咗你先留意新聞、嚟掉念集會，對你嚟講咁難接受咩？」你心裏嘀咕，確實是很難接受。

「真係有事，我梗係企喺你嗰邊。」靜華嬌笑著揉散你的髮型，打情罵俏一番之後，便拉著你看帽子，襯了幾頂都拿不準主意，要你給意見。你只覺得她怎麼襯都好看，便如實相告。靜華先是不依，發現你並非敷衍不答，又甜絲絲地淺吻你的臉龐。

「行喇，夠鐘過去搵Camie。」

「唔買？幾好睇啊？」你看著靜華依依不捨地把那頂明黃色圓邊帽放回原處，明明襯在她的裝搭上，明艷中透著英氣。

「下次先啦……」靜華拉著你的手便走，沒有一絲猶豫，「遲到喇，唔好要人等。」你卻知道這絕非原因，不過是因為她囊中乾澀。她近來有暑期工，家裏零用便斷得乾淨了。不過要是你買來送給她，她也斷然不肯要的。還未長得世故的女孩，一簞一飲都要平等。

你回頭看著那頂圓邊帽，靜靜地躺在衣帽架上，暗暗記下，等她生日時再送給她也不遲。

六點半鐘的百德新街已經人山人海。不同組織的旗幟高舉在街頭處處，以支聯會為首。人潮像河水一般，向維園湧著。你縱知這次六四晚會人數是近年新高，也不禁為眼前景像歎為觀止。與日後情形相比，自然只是小巫見大巫，但黑壓壓的一堆人頭，是無論目睹過多少次仍能撼動人心的。

你摟著靜華的纖腰，逆溯記利佐治街到東角，沿路有叔嬸派發著白色的蠟燭，你本想一一謝過，又怕吃過晚飯後，便已派罄，便拿了四根袋著。肥平和卡米準時在東角商場等著你們。

「吳叔叔揸車嚟定你哋自己嚟？」

「佢今日嚟晚會咩？嘻嘻，我唔知喎。」卡米說道。你說與他倆知道，卡米和肥平果然立馬想到你父親和靜華要是碰見了的情形。

「你阿媽知嘅話，實會漏口風㗎啦，驚都無用！」肥平的結案陳辭如是，「伸頭一刀、縮頭一刀，我建議你直接帶靜華去見叔叔，痛快啲咪幾好！」

「係囉，痛快啲咪幾好。」你瞇眼笑道，眼珠在他和卡米之間來回比劃，肥平哪裏看不明白，馬上改口道︰「不過都要睇造化嘅，順其自然、順其自然。」不知道說的是靜華和父親、還是他和卡米。

你哂然一笑，卡米像是聽不出來似的，正和靜華看餐牌看得興奮不已。肥平的感情淡得像一陣風，要多少年的時間才能將石頭吹成望夫石那樣骨立崢崢？

吃過了飯，到維園時，你才感到自己擔憂的可笑。芸芸人海，塞滿了幾個球場，你們在離大台極遠處找了個空位坐下。如此盛會，要父親和靜華碰見，豈是容易？

大台上的人從你身處之處看著，便如螻蟻一樣細小，在燈光下爬來爬去，說的話擴散開來，到你耳邊時變成嗡嗡梵音，夾雜附近人們的議論，更聽不清楚了。只有他們叫口號、唱歌時，聲音才清晰、一致。

「追究屠城責任！」
「追究屠城責任！」
「結束一黨專政！」
「結束一黨專政！」

他們仨叫得起勁，你卻興致缺缺。不久大會播起了「自由花」，你身邊的人一起合唱，你卻不會唱這首歌，只懂得一句「但有一個夢，不會死，記著吧」，「無論風吹雨打，自由還是會開花」，萬人合唱確實震撼，但要是唱的是《願榮光》，一切便更好了。

再等個多月，便可以唱這首歌了。你想起那次輕哼著，差點露餡，原來已是數月前的事，又回到六月、又回到最初的起點了。

到了八點，全個維園的人便一起站立，高舉燭火，以此作悼。

星星點點的，整個維園都是燭光。會場一片默哀，但總有幾把不協調的聲音此起彼落著「結束一黨專政」。

「人生日要點蠟燭、死咗又要點蠟燭，點解世界要有咁多苦難？」靜華用氣聲問，你還未答，便感到一滴晶瑩淚水落在你臂上。靜華把蠟燭舉到臉前，火光忽明忽暗，照在她精緻的五官上，班駁的淚痕煞是可憐。你空出一隻手來替她拭淚，靜望著一片燭海，心裏默然。

「今年特別多人。」

「30周年吖嘛，又有逃犯條例加成。」肥平道。

你仍是堅持中國的六四事件沒有悼念的意思。

「都係生命，光州事件、六四事件，死嘅人都好慘。」靜華低聲道，你便不說話了。她還未止住眼淚，一抬望四周燭光焯焯，人海接連，便由衷地感動。你們討論著六四事件和香港現狀，她便掏出菲林相機咔嚓咔嚓的拍個不停。

「希望下個禮拜遊行都咁多人啦。」卡米說完，你斷然道︰「一定多人過呢度好多！」卡米笑道︰「嗯，如果少人過今日，我哋兩個禮拜努力都白費喇。」

「印咗我幾千蚊啊大佬。」肥平苦笑道，縱是財大氣粗，他也感到肉赤。

「不過人多都無用，個政府聾嘅。」你冷笑道，「如果會聽人勸，428就應該收返埋啦！」

「可能唔夠多人啫。」肥平還抱著絲毫幻想。

「呢個政府無得救。」你冷哼道。肥平和卡米都知道你激進，相視莞爾，也不感到奇怪。你還要再說，褲袋裏電話卻不合時宜地震動。
肥平和卡米向你投以好奇的目光，你一看來電顯示，要命，果然是父親。

樓主加油

你一看來電顯示，要命，果然是父親。

你沒有接聽，也不掛線，任由它擱置，裝作沒有留意到。他又撥了兩通電話給你，你索性將電話調作靜音。

卡米忽爾道︰「噢，我read咗我老竇添，嘻嘻！」她向你吐舌謝罪，你也不和她計較，只給她一個爆栗。吳叔叔和父親在一起，卡米讀取了他的訊息，你自然也裝不下去了。本以為會場之大，不可能碰見，沒料到他居然直接聯絡你——其實再正常不過，只是你一廂情願地以為父親不想和你在一起。

肥平道︰「醜婦終需見家翁……」你臉有殺意，靜華也霍地從相機觀景窗抽眼出來瞪著他，「——何況靜華咁好，怕咩啫，叔叔又唔惡！」

你心道︰「父親對你們才和顏悅色，對我就天差地別。」

難道靜華全然不緊張嗎？她全神貫注地用觀景窗掃視著周圍的風景，一卷菲林不久就拍完了，她喜滋滋的轉過來和你說︰「阿平，聽日陪我去沖菲林吖！」

「好啊。」你爽快地答應了，奇道︰「爸爸過緊嚟，你唔緊張咩？」

靜華嫣然一笑道︰「唔緊張啊，反正遲早都要見你爸爸。佢就算唔鍾意我，都唔會點啦，佢逼你分手嘅話，你真係會分咩？」她澄亮的眼珠子直視著你，像早已看穿了你內心︰「你都唔係真係為我而緊張吖……只係唔想見到你爸爸啫。」

你無力地點頭，實情確是如此。縱然你不想承認，靜華總是能輕易地看穿你內心的陰暗面。

卡米和吳叔叔隔著電話大聲講話——現場太吵鬧，不大聲說話根本聽不見，講了大半天還是講不清楚你們四人的位置；肥平索性陪她去找吳叔叔了。靜華倚著你坐下，蠟燭快燒完了，她用八達通卡刮著地下的蠟痕，你為之一暖，不禁讚嘆她心細如髮。

「阿平。」靜華忽然停下手上動作，喚你的名字。

「做咩？」你自然地回應。

「唉。」她欲言又止，一聲歎息後，糾結了一番，終於還是問道︰「好多問題問嚟都係自尋煩惱，但點解我哋就係忍唔住想知道個答案係咩？其實唔問都知道答案，但我哋點都要去問，係咪好傻？」

靜華又眼泛淚光起來，真是水造的女人。

而你除了將她攬在懷裏之外，甚麼安慰的說話都想不到。

「其實我一早知道你係咁樣嘅人，你愛呢個地方多過愛任何人，我愛嘅就係咁樣嘅你，但點解我會想你愛我多一啲？」靜華像是對你說，也像是在自言自語道，「我咁樣係咪好自私？我想你陪我耐啲、想可以普普通通行街睇戲、唔使諗點樣整文宣海報、唔使諗IG要出啲乜嘢post、唔使成日走嚟走去派街站嗌到聲都沙哂，我咁樣係咪好自私？」

你被她的說話觸動，也不禁紅了眼，心想︰「要是真的要在香港和靜華之間作選擇，我會為了靜華放棄嗎？」答案顯然是不可能的，靜華也清楚無比，她現在身處這裏，早就選擇了理解和遷就。

「你愛一個愛香港嘅人，其實已經係愛香港。」你撫著她香肩安慰道。

靜華破涕為笑道︰「你氹女仔嘅說話真係好渣啊！」復又甜絲絲地說︰「但點解我會buy嘅呢？」

燭影迷離，柔情無限。震天響的口號中，片刻溫存更顯珍貴，而不速之客總是在這時候出現，今次飾演不速之客的是肥平︰「仲鍻，佢哋過緊嚟喇！」

肥平果然夠義氣，托辭說要去解手，先一步來通知你，又向維園後方跑走了。「返嚟喇——」卡米的招呼聲由遠而至，後面跟著兩個中年男人，不是吳叔叔和父親又是誰？

多謝
大家唔好以為我好冷淡，其實我都係一隻需要鼓勵同支持嘅小學雞

頂，又打錯字
我會再proofread好啲㗎喇

我其實係新讀者，不過睇睇吓 feel到樓主要啲十卜，就留咗言先再追，而家睇到400樓啦

歡迎加入「每日一篇遲到拖更幾時有文仆街樓主」苦主大聯盟

目前成員可能有...你同我兩個？

仲有無成員

樓主幾時再更

今日收皮喇，睇緊書
夜晚先做每日一篇

咁我夜晚再問多次

Live

可能會遲到樓主而家跑緊返屋企

利申：喺西貢
利申二：住大西北

你屏息著暗自緊張，難以預料父親得知你拍拖後會有什麼反應，他會當場破口大罵嗎？還是裝作無事，回家後才好好教訓你一通？和吳叔叔、父親略略點頭，算是打過了招呼。靜華不知道該怎麼稱呼父親，也微笑答禮。吳叔叔她早在機場見過，你父親卻是初次見面。

父親沒有像你意想的那樣板起面目，反而牽起一絲微笑道︰「你就係秀平嘅女朋友，張靜華？」

靜華一愕，沒想到你父親早已知道，她望向卡米，卡米一陣擠眉弄眼，原來一路走來時已向父親說清了，因此見面時也沒有太大衝擊。你也感激地望著她，剛才她故意「誤讀」吳叔叔的訊息，原來有她的深意，你卻差點錯怪了她。

「我係，叔叔你好。」靜華靦腆地點頭道，臉上泛著粉色，手伸出了一半又縮回去——你父親經已轉頭望向大台，聽著遠處傳來嗡嗡的雜音，似乎對靜華興緻不大。

她轉頭向你擺個無奈的鬼臉，握住你的手掌，原來她手心已經緊張得出了冷汗，只是強自鎮靜。

「靜華考完DSE？諗住讀咩科啊？」父親聽了一會，又轉過頭問靜華。
靜華像受驚的兔子一樣一直繃緊神經，幾乎是馬上答道︰「係啊叔叔、我諗住讀傳理系——不過唔知夠唔夠分。」

「唔夠分都可以asso上，唔使驚。」他淡然道，轉頭又和吳叔叔談笑起來，有一句沒一句的聊著。他不像和你在家相處時般嚴厲，卻也說不上放鬆，談吐都甚是拘謹。他和吳叔叔兩人坐在你旁邊，自顧自講，將你們四人晾到一邊——或是說你們四人將他們晾到一邊也無不可，年齡本就是代溝。

「居然無上演『六國大封相』！」卡米用氣聲道。

「叔叔都好好人吖。」靜華長吁一口氣道。

「佢未準備好相處啫——咪索性保持距離先。」肥平分析道。你覺得他說得大有道理，這句話回力鏢在他身上，也一樣通用。

卡米立刻取笑道︰「睇嚟你都未準備好同Miffy相處！」

「屌！」肥平氣笑，眼睛骨溜溜一轉，忽然佯作深情道︰「我係未準備好同你相處。」他們兩個笑成一團之時，你不禁望向肥平，沒有預期中能看見的隱約的失落。佛洛依德說一切玩笑都是潛意職的作祟，但肥平眼裏一點失落都沒有，只看到玩笑後的乾脆。

你和靜華互相對望，從彼此的眼裏知道正想著一樣的事，甜蜜之餘，也忍俊不禁的一同笑了。按說在沉重的悼念現場，是不該這樣的，但與其說是悼念晚會，這裏更嘈雜得像菜巿場。左近的一對情侶旁若無人地打車輪、一群阿伯籌劃著明天的行山路線、另一群後生說集會完後去翠苑吃糖水。吳叔叔和父親說著一堆數字組成的語言，吳叔叔自有一套炒股心得，多少大風大浪都能穩坐釣魚台，父親聽他的建議，也贏了不少，但他為人保守，小富即安，從不會衝昏頭腦整副身家入市。

「平仔，你點睇你老竇、竟然還俗問呢啲世事啊？」吳叔叔忽然岔一把口進來。

「由佢哋自己傾啦！」父親惱道。

「平仔，你睇你老竇幾要臉！唔係我喺度做架兩嘅話，哈哈、哈哈！」吳叔叔大笑道，一邊又開了一罐啤酒，原來和父親已一人喝了一罐。「今日無揸車。」他見你奇怪地看著他，還以為你望他手中的啤酒，「之前佢乜新聞都唔睇吖嘛！而家六四集會都嚟埋喇、真係開竅咯！」

你只能以笑容掩飾尷尬，鬼使神差地說︰「係人都應該一早開竅啦！」

吳叔叔聞言毫不驚訝，反而笑得更大聲了︰「Simon，今次我賭贏喇啩！你兩仔爺真係一擔擔——喺要面呢一方面！」

「痴線！」你反白眼道，回頭時只見靜華三人也在捧腹狂笑。

由西貢跑返嚟大西北咁勁

可能見過樓主喎

點解唔騎牛

牛牛淋雨病咗

有呀

今日停一停
開放老母俾大家屌
要小心啊

你今日更先要留低老母啊

都唔係嘅，返到屋企有得睇下故都好
我俾老母你屌都唔屌
求下你屌我老母

樓主聽日會唔會更

屌你！我最憎人迫我架喇屌你都唔屌你老母啊！

樓主痴Q咗啊

應該有啊（應該
啱啱翻睇咗一次理清緊思路

屌我咁重口味唔搞gay

你唔屌 我咪唔出囉

支聯會的秘書最後上台，鬢髮斑白，身材中挺，原來是李卓人。他帶著在場眾人重複喊了數遍口號，之後一連串的感謝、最後結束的句子是「下年見」，你不禁覺得很諷刺。

「悼念集會都下年見，不如婚禮喪禮都話下次見吖！」你挖苦道。

「都嚟咗啦，你唔好雞蛋裏挑骨頭。」靜華輕輕挽著你的手臂，你笑而不語，親昵地看著她。父親向你們投以奇怪的眼神，卡米取笑道︰「胡叔叔一定未見過自己個仔咁順攤！」吳叔叔附和道︰「仲成隻綿羊咁點話點好！」兩父女相視大笑。這兩父女感情極好，不拌嘴的時候同氣連枝，默契十足。

你難為情地別過頭去，不理他們。

之後李卓人便宣佈集會結束了，人群逐漸向四面八方散去。吳叔叔道︰「四圍搭車都咁逼，我哋唔急住走啦。」你父親點頭稱是。悼念晚會辦了三十年，風雨不改，早有一套流程，便沒有甚麼「仲有無朋友上台發言」的環節了，支聯會早就安排好許多有份量的嘉賓，台上說話、唱歌竟晚不止。你想起428那晚被徐師姐推上台去說話，不知道秋叔、傻堅他們會否也在現場？

「唏，不如去食個糖水哩，有排都未有車。」吳叔叔又提議，肥平和卡米馬上舉手和議。

你鄙夷地看著他們，居然和旁人無異地歡樂抗爭？

肥平看穿你眼神，譏笑道︰「瘦平，又話六四唔關你事？唔關你事咪開開心心一齊食糖水囉！」卡米也取笑道︰「大仙係苦行僧，唔可以食糖水。」你驀地想到後來批鬥自己人的風氣，重生數月以來，一直有「眾人皆醉我獨醒」的感覺，現在已近於「鬥黃」了吧？連最親的靜華、肥平、卡米，你也偶爾挑剔他們還不夠激烈、付出得不夠多，確實要求太高了。即便是你，昨晚也想過不如一死了之，又何苦強求他人？醒覺到這一點，你便釋懷道︰「好，去食甜品！」

吳叔叔估計附近街舖都已客滿，便多走一段路到時代廣場附近的甜品店，等了數分鐘落座。一路吳叔叔和你父親領頭，你們四個後生在稍後的位置，究竟還是照顧靜華；父親也沒有回過頭來和她說話。

「叔叔會唔會係唔鍾意我呢……」縱使肥平方才分析過你父親的心理，靜華此時仍不免擔心。她口裏說被你雙親討厭也不要緊，心裏自然也希望他們滿意。

「唔會嘅。」你既想安慰她，但也不想為父親講好說話。

「佢會唔鍾意我啲咩呢……」靜華自言自語著，像聽不見你的安慰，神色低落。

「你識唔識安慰人㗎瘦平，等我嚟啦，嘻嘻！」卡米一把推開你，攬住靜華的肩頭，你只好和肥平併肩而行，果然不消片刻兩姝便咯咯嬌笑地來，連吳叔叔和你父親都被笑聲吸引回過頭來探望。

「係女仔先明女仔諗咩。」肥平莞爾道，「你變性都無用！」

「你好想明女仔諗咩？」你忍俊道。肥平輕笑著搖頭，盡在不言中。

「Miffy都唔係好難攪啫，無非係唔想做嘢，又要攞彩，又要唱衰人。」你刻意說反話擠兌他，明知他意指的並不是Miffy。

「屌你！」肥平失笑。嘻嘻哈哈一陣，他又正色道︰「之前我諗過，卡米係鍾意你定鍾意我、或者同時鍾意我哋兩個。」

「發春就去追啦。」你反白眼。

「如果係因為我追佢，佢先鍾意我，咁佢到底係鍾意我定鍾意我追佢？」肥平反問道，乍聽很奇怪，你卻全然明白他的苦惱——幸而你沒有這層煩惱。你和靜華之間也不是誰追誰，而是自然而然地像兩塊磁石，相遇了，便不由自主地彼此吸引、彼此接近。

「如果卡米都鍾意你呢？」你想起靜華向你分析過卡米對燒賣妹的不善。

肥平顯然一愕，瘦削的臉龐低了下去，嘴角的笑意卻無論如何也掩不住。卡米在想什麼呢？你本以為在她的世界裏是沒有愛情的，但二八少女，情竇初開，又怎麼可能不對人動心？卡米身邊往來密集的，的確只有你和肥平兩人，因此肥平的猜測也很合理。但卡米喜歡你嗎？你不太感覺到——低年級的時候確實也有想過，但你重生以後一心想著社會變動、又要考DSE，便沒有再想過這問題。到考完試，又遇上了靜華，一縷情絲全繫在她身上。

「係咪都好啦，而家咁樣幾好。」肥平淡然說。他一托眼鏡，瘦高的身軀猛然挺直，「而家都朝見晚見，有咩所謂！你個死仔包仲要重色輕友，咁少蒲頭！」肥平口裏說是「死仔包」，擠眉弄眼之間卻全然是「做得好」。

你嘿嘿一笑，轉移話題道︰「謝師宴而家點？」

肥平俊眉一擡︰「就Miffy嗰條八婆難得到我？Jerald同我度好哂條片，我都預好咗後備節目，佢哋鍾意點玩個場就點玩——出事先好嚟搵我。」他做過學生會幹事，辦起這些事情可說是得手應手，只是要在謝師宴籌委會受悶氣、三五七日受一趟鄰班幾個女生的轟炸，著實委屈了些。

「Jerald唔係去外國讀書咩？」卡米忽然插話道。

「你幾時偷聽我哋㗎！？」肥平駭然道。

「做咩咁大反應啫？啱啱先聽到你講起Jerald。」卡米嬉笑道，「嘻嘻，點解話我『偷聽』喎！係咪講緊咩唔見得光嘅嘢！」

「無嘢、無嘢。」肥平乾笑道，「Jerald幫我哋拍埋畢業紀念片先走，八月先要報到。Miffy唔俾人手，咪搵返自己班啲人——其實成級都無人好得過Jerald。」

「一早話Miffy做搞手信唔過！」卡米怨道。這事說來話長，肥平本來無意籌備，但你們班無人自薦，最後他還是眾望所歸被推舉出來，此時Miffy已當了籌委會主席。卡米和肥平同仇敵愾，一講起Miffy，她便沒好語氣地說壞話。靜華靜靜地聽著，神色認真，彷彿要拿本筆記記下你學校裏的事情。

這時候剛好走到甜品舖，吳叔叔拿了籌號，回頭道︰「一張檯啫，好快入得去；你哋啱先講緊咩咁開心啊？」父親也饒有興致，難得和顏悅色地看過來。

將謝師宴恩怨講給他們聽，請回覆「屌你老母」
學生的世界關你兩個撚事，請回覆「我愛樓主」

温馨提示：想知道秀平嘅過去，就記得屌我老母喇

又話唔出 垃圾樓主

樓主到底有幾憎自己老母
我係死都唔會屌伯母架喇 你死咗條心佢啦

唔係出俾你睇你有種唔好睇

(Show Block User - 吳仲要 )

漢巴我錯喇俾次機會小弟

拿拿林出返十零廿篇文表達下歉意啦

咁你都係block我啦

樓主廢到

有人投先有得寫㗎

借啲意迫人屌你老母 抵你冇人投啦

好啦今日俾多少少，聽日後日唔一定有故睇啊

「我哋畢業要有謝師宴吖嘛，肥平係其中一個搞手。之前年年都有拍紀念短片，但今年個主席Miffy就唔肯做，所以同肥平嗌咗交……」卡米說著，吳叔叔詫異道︰「Simon都會同人嗌交嘅咩？」你父親也臉露異色。

這時侍應生遞上餐牌，靜華主動幫忙分發，你父親溫和地朝她一點頭，又叫卡米接著說下去。於是卡米長話短說地將Miffy如何專橫、懶惰、和別班代表夾手夾腳針對肥平一一說了。

吳叔叔戲笑道︰「你講到Miffy咁衰嘅，平時把口無咁衰喎你！」卻不說他怎麼看待此事。

你父親點頭贊許道︰「Simon你做得啱，應該硬嘅時候就企硬啲。」

肥平喜道︰「我都係咁諗！」

卡米笑道︰「叔叔讚肥平咁慷慨，平時就貶到瘦平一文不值，瘦平，我戥你唔抵啊！」

你父親少有地笑得開懷︰「不孝子，都唔稀罕我讚啦！搵到咁好嘅女朋友，有女朋友讚就得！」言下之意是默許你和靜華拍拖了。靜華半是害羞、半是竊喜地低下頭，你則只剩下傻笑的能力。

吳叔叔道︰「阿悅你仲未答我喎、Miffy有咩得罪你啫？」

卡米和肥平同時答︰「關你咩事啫？」「有啊！」

於是吳叔叔涎著臉轉向肥平︰「我就話世侄有出息，嚟，講俾叔叔聽！」

卡米杏眼圓瞪，嬌叱道︰「唔準講！」

肥平向著吳叔叔攤手，吳叔叔恨鐵不成鋼道︰「Simon你咁樣點得啊！未過門就聽哂佢話，你要振夫綱、振夫綱啊！知冇？」四人都忍俊不禁。卡米和肥平滿臉通紅，待要說話，吳叔叔先一步道︰「你攞個卡米兵團出嚟俾我睇先！侍應！」這次連肥平都加入笑聲之中。卡米不依地跺腳，旋即也趴在桌上笑了起來。

吳叔叔不知是有意還是無意地開這個玩笑呢？各人點完甜品，肥平便瞧了瞧卡米的臉色，見她也笑意盈盈，便道︰「嗱、我都係聽返嚟咋。」

眾人聽他先講好免責聲明，精神為之一振。卡米向著他面有嗔意地輕哼一聲，卻也知群情洶湧，且看肥平會說些甚麼。

肥平深呼吸一口氣，重新理清記憶，徐徐道︰「咳、事緣係咁嘅……」

樓主抗疫行山中
唔知幾點返屋企出文

居然係呢度斷左，好想睇埋後面呀

琴日個量已經好多㗎喇

你啱

抵錫
大家知唔知咩食物係最開心？

答案係!! 陳國邦 (李斯)

因為食物會開心啫係silly 癡線 冇可能會發生
Silly發音就係 see Li 斯李
而我地華人社會 習慣將last name 擺前面
所以!!!!!!! 答案就係李斯喇
而做過李斯嘅TVB藝員就係得陳國邦
所以!!!!!!!!!!!!!答案係!!!!!!!!!陳國邦

輕鬆 謝謝大家

秒

消失的樓主

小學雞樓主比上面位巴打秒咗之後嬲9 潛水

點會嬲鳩不知幾欣賞大家嘅幽默感
實情砌緊呢一篇，想一次過交代好

今晚有冇

樓主 我到了

今晚......無。
可以無得咁理直氣壯我都算別無分號
呢一更會長到大家滿意（希望）

順便賣一個廣告，
唔關我事的，
係一本粵語文學雜誌，
有意思，
值得分享俾更多人支持。

Ladies and Gentleman，
細路仔同大人，
預備喇喂……

記得升上中三是2015年，好像很遠，又好像只在昨天。

事情我還記得很清楚，確切的日期嗎，倒要扳著手指數了，2019、2018、2017、2016，中六、中五、中四、中三，那中三開學便是2015年的9月了。

說起瘦平和Miffy，陳菲兒相識的經過，並沒有什麼驚天動地。男女之間相識當然有萬千種方法，但對秀平來說，不坐在他前後左右九宮格位置的同學，怕是難以熟絡。

當初中一班主任強調他和卡米一起坐，我心裏不舒服，一個禮拜後卻聽卡米說，整整一個禮拜，秀平只對她說了三句話，分別是︰「唔該借借。」「Sorry。」和「可唔可以執返支筆俾我？」

我當時笑得眼淚也快要迸出，馬上說要結識一下，誰能沉默到這個地步？難道他有口吃、或者有自閉症？居然一個禮拜也不說話！

卡米又說，他不只是和她不說話，和旁人也不多說話。

我說不可能，於是陪她回到座位。我一屁股坐在卡米的位置裏，瘦平不為所動，眼珠一瞟，又返回原處，像什麼事也沒有發生。

「Hello！」我熱清洋溢地打招呼，他始知我是衝著他來的，於是扭過來微微點頭。那時候的瘦平臉型瘦削，黑黝黝的，鼻樑尖挺，五官分明，活像南亞兒童，吃不好穿不好那種。於是我第二句問︰「你係香港人？」

「嗯。」這次的回答是一聲鼻音。

「我叫陳正平。」

「嗯。」他也太沒有禮貌了吧？正常人不是該回禮，說自己的名字嗎？一定是個欠家教的孩子！

「你叫胡秀平？」其實卡米早就告訴我了。

「嗯。」

如果「嗯」算是一個句子的話，那麼我現在已經追平卡米了……卡米無奈地攤手，「我就說吧」的表情躍然臉上，很可愛。

「你唔鍾意講嘢？」我耐著性子問。

瘦平像看著一個弱智般看著我，那刻我感到哭笑不得，我身前身後、左右對角的同學，哪一個不是幾天就認我做朋友、哪一個不覺得和我聊天很快樂？我偏偏不相信，搞不定一個瘦弱的男孩！

「我係吳嘉悅嘅好朋友！」我講完之後，絞盡腦汁卻想不出還能說些什麼，看著他的眼睛，似乎冷靜得能讓人停止思考。我硬著頭皮想了半天，忽然記得放學後的學會迎新攤位，於是邀請道︰「放學個迎新攤位，一齊去吖？反正你都無朋友啦——」自知失言，然而瘦平沒有計算，只是點頭道︰「好。」

順利邀約的原因是參加學會是校方要求新生必做的事，想起來這算是一項德政，不然瘦平可要幾年也沒有朋友了。

中學不同小學，有很多學會。很多學會是徒具甚名，一年只有一兩個活動的，像地理、中史、音樂學會之類的倒有很多活動。瘦平亦步亦趨地跟在我和卡米身後，卡米轉頭便竄去了熱舞社——她自幼喜歡跳舞。

我問瘦平可有甚麼興趣，他說沒有。沒有？不可能吧，人總有點興趣的。真的沒有。那你花最多時間做甚麼？做家務。你喜歡嗎？還好。除了做家務呢？搭車。搭車？搭車。怎麼會花那麼多時間搭車？遊車河啊。

我展顏笑說︰「咁遊車河都可以係興趣吖！如果有家務學會、搭車學會，你一定做會長！」

他噗哧一笑，終於不再冷臉。我指著地理學會的招牌說︰「你咁鍾意周圍去，咁地理學會都好啱你喎，一齊報吖！」他說，好。於是我拉著卡米，和他一起報了名。

奇哉怪，明明只認識不久，卻願意和他報名參加同一個學會，我那時候是想什麼呢？或許是可憐他沒有朋友吧。

後來才知道他真的沒有朋友，原先住在大西北，搬來沙田以後人生地不熟，也沒有同一間小學的舊友，很可憐。

但瘦平並不真的沉默寡言，熟絡了以後，該說的話一樣不少。他的確興趣很少，幾年中學，除了成績很好以外，並沒有甚麼奇異之處——但他成績好之餘很低調，很少朋友，如果每個人都有氣質的話，他的氣質便是冷酷的氣質。不需要英俊高大的人才能冷酷，平凡到極點便是冷酷。

比起學生，瘦平更喜歡乘客這個身份。據他所說，以前搭輕鐵，在元朗大馬路上車，遊車河到屯門，再回去元朗，拍卡不過兩蚊，兩個半鐘頭就這樣過去。

乘客的英文是passenger，後來我學會了passenger的另一個解釋，吟遊詩人，瘦平像吟遊詩人嗎？他靜靜地坐在課室一角時，除了我和卡米，沒多少人會找他說話，要不然便是抄功課、對答案。幾年過去，他識得的人自然不止我和卡米，但他和其他總是停留在「認識」而沒有更深，像早已明白一切熟絡都可以隨著畢業而煙消雲散。

因此我斷定瘦平有一段時間，起碼有一段時間，是喜歡卡米的，甚至是他懂得愛情以來第一個喜歡的人。他不願意承認也不願意提及，因為靜華才是他嚴格意義上的初戀。但他一定喜歡過卡米，要不然他不會理會卡米，不會理會我。他是甚麼時候不喜歡卡米的呢？我也說不清楚，一個多月後的Study leave後他變了另一個人，不變的是澄淨得讓人心悸的眼眸。其實他相貌不差，尤其是一雙眼睛，真的好看，不騙你們。

我、他、卡米，三個人的關係，很微妙地平衡。我始終不相信很純粹的友情。甚麼感情能建立在一無所有之上呢？一切情感都有基礎。人本來孤伶伶地來，孤伶伶地走，偏偏中間這段時間有朋友、有情人。瘦平對我和卡米，是那麼的不同，毫無來由，總不能說，因為我們是他首先交到的朋友，所以友誼特別深厚吧？

最終許是我們誰都有一丁點意思，但誰都顧慮剩下那一個人的感受，顧慮所謂友情的束縛。還是我們都愛得不夠深？如果我更愛卡米一點，我應該去追她的，也是因為我愛得不夠，才能接受自己沒有擁有她而只是陪伴，還是和瘦平一起陪伴。

還是說回Miffy吧。陳菲兒起初也不是那麼討厭的，現在，其實亦不是一個教人討厭的人，她只是單純討厭我，討厭卡米而已。她能夠聯同另外兩個班會主席來排擠我，自然有她的能力，客觀地說，她是一個不錯的女生，很標青——尤其是中三那年。

為什麼一開始我便想起中三那年呢？說回開頭處，中三那年分班，我們三人仍舊一班，有如神蹟；陳菲兒也在同一班。

卡米住在我對面樓，天天都一起返學。開學日得早點回校，早進班房，便可以揀座位——通常是沒有意義的，但不排除班主任懶得調位，要是不調位的位，這事情便有意義了。

順理成章地，我和卡米坐在一起。瘦平開學第一天便遲到了，好學生也有瞓晏覺的時候，沒甚麼大不了——不能揀位也好，怕他識不了新朋友。雖說一個禮拜只談幾句話，總算是朋友，比同班不相識好。

坐他隔離的女孩捲了梨花尾的短髮，眉清目秀，笑起來酒窩淺淺，不用多說，正正是陳菲兒。班主任不喜歡調位，這個鄰座便坐了一年。

陳菲兒便和當初的我一樣，驚訝於瘦平的生外，瘦平不知是否專情於卡米，對陳菲兒只是敷衍。他多回絕兩次，本來陳菲兒便該死心了，但她並沒有死心，原因便是卡米。

你想想，一個男人對你不假辭色，但對另一個女孩歡聲笑語，會不妒忌嗎？陳菲兒和卡米兩個人都相貌出眾，菲兒成績好、卡米運動出色，兩女可說是平分秋色，不乏好事之徒拿她們作比較。我聽說過有師兄先後追求過她們兩人，不知是真是假，是也不足為奇。連我也被表白過，卡米被人追求有何奇怪？

我不止一次抱怨過她參加的那個熱舞社關係混亂，風評很差，學校也屢禁絕。校規寫明不準拍拖，可但凡年輕點的老師都思想開通，只要不在校內行為過火，哪會捕風捉影管學生拍拖？現在中學生不拍拖才是異數吧。熱舞社裏的男女關係更奇怪，今日甲君配乙女、明日丙君配丁女，分鳩同味不在話下。可我知道卡米只是單純喜歡跳舞，沒有別的，更何況她要是喜歡上熱舞社內的人，我又能說什麼呢？而事實是她始終沒和任何一個人發展過超越友誼的關係，雖然她對誰都笑得陽光明媚，可也一視同仁地若即若離。

唯獨我和瘦平是例外。說不上是如影隨形，但我們三個人時常出雙入對，明眼人都知道關係非比尋常。兩男一女，有人以為我和瘦平爭風呷醋，但我們卻也親密無間。秘密像是一道沙築的牆，很脆弱，一吹便倒，可它便矗立在那裏，只要誰都不揭破，便一切如常，我是這樣想的。

中三那年師兄找我當學生會幹事，負責文書管理，同時間社長也找我，當二把手。魚與熊掌，我一併兼收，那年忙得不可開加。瘦平和卡米向來不太理會社的事情，只是陸運會時會下場為橙社掙幾分。

瘦平身體瘦弱，跑步卻很快——要追巴士嘛，可以理解。卡米也是，尤其喜歡長跑。她拉著瘦平和她一起練跑，從沙田跑去九肚山、或者馬鞍山，路線很多。

瘦平惡作劇地建議我也加入，卡米雙目一亮，我推脫不了。雖然長跑辛苦，但和他們一起，自然是樂意的。我自幼便身體虛胖，剛開始跑的時候，差不多七十五公斤，老是追不上他們兩個。跑得久了，瘦了許多。好久沒有一起跑步了，考完DSE，最近又重拾這習慣，還多出了靜華。瘦平說，跑步有大用，幸好我們跑了五年。

我聽他的。瘦平沒有甚麼主見，老愛讓人拿主意，這樣的人有起主見來才倍有威勢。一切都是比較來的。

再講回陳菲兒、不知怎的，陳菲兒和瘦平忽然便談話多了，課堂上他們交頭接耳的時間多了，從背後看到瘦平的後腦，也能猜到他在笑。我原先以為他們墮入愛河了，逼問之下，瘦平卻連連搖頭否認，一直堅持中學不是拍拖的時候。

「中學仲唔拍拖？等到幾時啊？」我記得卡米是這樣氣鼓鼓問的，她也不瞧瞧自己，還不是沒有拍拖。

小學的朋友隨著搬家而散落了，中學的朋友呢？將來大學的朋友呢？我明白瘦平的想法，也明白我結交的每一個人都不一定長久、不一定能單純地長久。即使是我們三個，難道又有甚麼非將我們綑住不可的嗎？可我就是喜歡當下，而瘦平看穿了當下後的虛妄，他對這一切都沒有興趣。像他看過的車窗外倒後飛逝的風景，一切都倒後飛逝。

但他和陳菲兒居然也成了朋友，我親眼見過他們一起放學，那天是學生會的內部會議，我中途解手時從走廊眺向大門，清楚地望見，胡秀平在左、陳菲兒在右，平排走出校門，絕無眼花。

鄰座之間，暗生情愫，很合理。瘦平沒有多交代，我和卡米自然會追問。我偷看菲兒的學生手冊，原來她也住在第一城！就在瘦平住的那一座對面。我向卡米說，近水樓台先得月，偷偷用餘光留意卡米神色。嗯，瘦平又話中學唔拍拖，笑得很爽朗，沒有絲毫不快。要是我拍拖了，那她又會如何？但這只是假設，我又怎會愛上別的女生？

後來事情怎會一下子反轉，讓陳菲兒和瘦平成為陌路人的呢？這是卡米和我轉述的。陸運會那兩天我都在學生會和社之間奔走，沒有親眼目擊這事情，實在是遺憾。

陳菲兒是藍社的。紅橙藍綠四個社，陸運會分坐在看台上四個區域。按理說，陳菲兒和瘦平不會有甚麼交流。可是她那時候已在暗戀瘦平——我和卡米一致推定的。瘦平淡淡的否定，並不見得真的是否定，只是不願多想，如他自己所言，不想拍拖，或是別有想法。

她借了橙社的風褸，裝成橙社學生摸來橙社看台，自然出入無阻，訓導老師也沒有這般眼利。由是她纏住瘦平聊天，卡米笑說，她三句不離校內是非，瘦平聽得津津有味，她卻不知道瘦平愛聊什麼——瘦平喜歡聊地方風土、他四處看見的香港風物，她卻通通不知道。瘦平從不截斷別人的談興。於是卡米相信瘦平和陳菲兒之間真的沒有感情——要不然她不會不懂瘦平。瘦平雖然內向慢熱，卻不是喜歡隱藏的人啊。

唯一的解釋是她和瘦平真的不熟，只是她在一廂情願。

瘦平有什麼值得她喜歡的呢？我不無酸意地問卡米，其實只想知道她的看法。

瘦平也不錯啊，嘻嘻。她眨眨大眼睛道，於是我心裏更酸了。

但客觀地說，瘦平確有討人喜歡之處。成績比他好的，多半讀書讀得成了老頭，相貌比他英偉的，又沒他讀書好。更重要的是，憑陳菲兒的姿色，還未嘗過被拒絕的滋味——甚至是連親近的興趣都欠奉。鄰座關係對瘦平來說，並沒有甚麼特別的緣份，因此也沒有熟悉的必要。偏偏是這點冷淡吸引了陳菲兒。

談得高興，卻忘了時間。喊到最後召集，瘦平輕聲提點，陳菲兒才聽清楚自己的比賽項目在召集，要回去向藍社社幹事借用釘鞋，已來不及了，幸好腳型大小和卡米一樣，便借用了卡米的私家釘鞋。

卡米和瘦平在看台上給她加油，一百米的賽事，鳴槍一放，嗶，十個女生拚命跑了起來。跑到半段，陳菲兒忽然一個骨碌，仆到地上，痛得爬不起來。跑完全程自然是不可能的了，卡米和瘦平登時大驚，馬上下樓去跑道旁的急救帳蓬。

菲兒已經脫了鞋，粉紅色的釘鞋整齊地放在她旁邊。她坐在膠椅上，左腳被平放在另一張膠椅上，略為墊高了些，防止血液流通。跌在地下時，膝蓋也擦傷了，還未止血。

釘鞋穿不慣？沒有綁緊鞋帶？跑姿不正確？跌倒的原因可以有很多，誰不曾試過跑步跌倒呢？可陳菲兒認定是卡米在釘鞋上動了手腳，害她跌在地上，在全校面前出醜。為的是什麼呢？自然是要爭奪胡秀平。她跌倒了，卡米大可盡情恥笑於她，何況卡米亦有報名參加一百米賽跑，過一會兒便到她初賽了——對，卡米拿走了釘鞋去報道，還贏了初賽、再贏了決賽，一個短跑項目，一個長跑項目，跨欄，兩金一銀，拿了MVP。

運動場上的卡米永遠是耀眼的，她是跑道上的女神，無論如何都沒有人能當她是花瓶，無論在何處都要被正視。

瘦平象徵式地報了三個隌跑項目和三千米長跑——讓人刮目相看。三千米長跑沒有分甲乙丙組，只有公開組，而且長跑著實累人，可不是誰也敢報啊！我本來想捨命陪君子，又怕他為陪我而放慢腳步，錯過獎項——這個決定無比正確，瘦平跑了亞軍，不鳴則已，一鳴驚人。他為我做社幹事而報名，還拿了獎，我也臉上有光。

還是說回急救帳幕裏的事，卡米拿了釘鞋離去，氣得陳菲兒花容變色，此後的事又到瘦平轉述了。他在電話裏一邊講，語氣裡裡外外都是無奈，我和卡米笑得直打跌︰

菲兒噘起嘴巴，佯裝可愛地說︰「我都就快止血喇，你咁遲先落嚟！」

「我第一時間跑落嚟喇。」瘦平無奈道。

「你同佢一齊落嚟，快得去邊喎！」菲兒淚眼欲滴——其實剛剛哭過了，痛哭的，現在腿上痛楚稍緩，卻換成了心在痛。

瘦平閉嘴不答，她又氣憤道︰「拎完對鞋就走，佢仲唔係心虛！秀平啊！」最後一句嬌嗲，從秀平口裏轉達，奇怪之極。

瘦平說︰「佢無心嘅。」

「一定係特登！」

「你唔問佢借鞋咪無事……」

「你幫佢定幫我？」她蠻不講理的道。女人蠻不講理分兩種，一種對外人，一種對心愛的人，相同之處是都無邏輯可依。

「我——」瘦平登時語塞，其實猶豫的不是在兩女中如何選擇，只是該不該如實相告。菲兒卻誤讀為其他意思，轉陰為晴，喜滋滋地要瘦平給她拗柴處塗藥膏。

「有First Aid。」瘦平斷然拒絕，喜歡他但他不喜歡的女生，他狠不下心，但也不想更進一步。其實像陳菲兒這種女生，不一刀兩斷，便已是綠燈訊號。

First Aid師姐聞言上前，被菲兒狠狠一瞪，便把藥膏轉交給瘦平。瘦平正自無奈，恰好卡米初賽開跑了。

「你仲睇個八婆——」陳菲兒不滿地呶嘴，驟然瘦平轉過身來，目光如劍，飛快地從她身上劃過。他連一句話也不用說，只一個冷厲的眼神，陳菲兒便知道自己輸得徹徹底底，可她不明白自己到底輸了什麼。

一百米的比賽不過十多秒光景，卡米第一個衝線，瘦平由衷鼓掌。

「真係俾你跑到第一，決賽唔好輸啊！」瘦平端過水杯給卡米，笑得很和暖，和剛才那個凌厲的眼神判若兩人。

「跑得贏嘅話你要請食飯！」

「跑唔贏你睇下肥平點！」他們倆笑著行遠了。

藥膏被瘦平隨手放下在她墊腳的櫈上，菲兒覺得她的心、她的人也被隨手撇下在這裏了。幾個月來的若有若無，原來統統是自作多情，枉她以為自己能和吳嘉悅一較長短，原來一切訊號都是假的。卡米是初賽第一、是MVP，而她只是個連初賽都未跑完便跌倒的失敗者。

這場比賽是她自己訂定的，輸的也只有她一個。但不管如何，她對瘦平、對卡米、乃至對我的恨，就深深種下了。之後我們三人升讀理科班，她升讀文科班，也不曾聽瘦平怎樣提起過她了——他就是這樣一個人，心知一切都是手中流沙，過眼雲煙，什麼也不願抓住。我們三人，不是吃過去的資本、不是吃未來的空額，就只有現在的真摯。

是夜無更——

為著忘卻的美好和未臨的烏托邦。
黑色衫、白色花、生命沒有顏色，但也包含了一切顏色。

記得直至永遠，比生命更崇高的理念，記得、直至、永遠。

我返咗嚟喇，聽日應該無文，後日見工，做定啲功課

樓主Final year?
見工加油 希望你遇到好Hr

返嚟未啊

就返嚟喇呢輪都多嘢做打字時間好少

「原來有人鍾意過平仔……」吳叔叔瞪大眼睛，大驚小怪道。

你父親毫不客氣地罵︰「你咩意思啊！我個仔有人鍾意，好出奇咩？」眾人都感好笑。肥平自然沒有將所有疑惑講出來，但只說Miffy曾和卡米爭風呷醋的片段，已叫人大呼過癮。靜華又是氣又是好笑的眼神望過來，你頓時不好意思地低下頭，用糯米糍先一步塞起嘴巴。

「我都差啲唔記得有啲咁嘅事！」卡米裝腔道。你們三人誰都不曾和靜華提起，一來怕她多想，二來也沒有提起的價值。

「你咁小氣，點會唔記得！」吳叔叔裂嘴笑道。

你臉上堆笑，心下卻想，確實差點便完全忘了這段往史。你和MIffy形同陌路，她沒有刻意留難你，你也沒有興趣去撩她的虎鬚。何況你的記憶平空多出了一年，多出了一次生死動蕩的經驗，對早已遠逝的往事更是無甚印像。

然而記憶往往是水庫裏的貯水，堤壩開了一個缺口，所有記憶便由模糊漸變清晰……

預告嚟緊會係秀平版本真情剖白
我有諗過寫埋卡米版 羅生門咁款
但都係留白多少少

加油，不過我會照催文（記得嘅話）

往事篇好睇，無驚天動地，卻精緻動人

好期待

搭車回家時，靜華不免問起Miffy的事。你心裏煩亂，便答︰「你信肥平亂噏廿四啦！佢以為係咁樣啫！」

靜華悶悶地說︰「唔肯講咪算囉。」忽然又想起甚麼來︰「咪話咗，返去就你坐窗口囉！」她半推半挨的要你坐在窗邊，把尖削的下巴擱在你肩上，靜看著窗外的風景。

玻璃膠在燈光飛馳下響著刺耳的磨擦，尋常搭車時難以覺察，這時卻清晰得像回憶。而你也難以理清紊亂的記憶。那時候的情感宛如發生在另一個陌生人身上，最熟悉的陌生人。

肥平、卡米、MIffy、靜華、肥平、卡米、靜華、發仔、父親、靜華、肥平、卡米、靜華、燒賣、肥平、卡米、師姐、秋叔、傻堅、靜華、肥平、卡米、父親、母親、靜華。

街燈一桿兩盞，暗橙色虛幻的光圓，倏地闖到巴士後。每劃過一盞燈，你的腦海裏便現過一張臉、一幕景像，像燃點火柴一樣輕劃過。除此以外的景色是漆黑重重的。但那樣的黑之中有山、有樹、有許多在光線下紛陳彩麗的，此刻都在謐靜的黑色之中。

你怔怔地看著窗外的幻景，靜華怔怔地看著你的鬱容。她是明白的，她始終是明白的。

陸運會之後幾日，菲兒都托病沒有上學。扭到腳而已，至於要休養幾天嗎？她逃避上學之心昭然，更重要的是逃避你、或是逃避卡米。你本著好心替她整理好筆記、功課，卻不知為何感到惆悵。本來看不到她是眼不見為淨，再好不過的。難道是同座數月，居然也會生出不捨嗎？

唔駛俾佢煩住咪幾好，卡米道，你口裏認同，心裏卻想替菲兒辯護兩句。奇怪，菲兒說卡米是八婆的時候，你替卡米回護，卡米說菲兒壞話時，你居然又念起她好了，那你的心到底裝著誰？還是說，那根本算不上愛情，算不得甚麼，你只是一個自以為有感情，實則麻木不仁的混賬？

那你又明白你和靜華之間，有多麼純粹嗎？還是你也得和靜華坦白，甚實你根本不懂甚麼叫愛情，甚至不懂得甚麼是政治、甚麼是自由，你的死亡和你的生命一樣並無任何價值，只是此前千萬年、此後千萬年中間其中一顆星塵的隕歿？

但她的下巴擱在肩上的沉，環抱著你身軀的軟、眼神裏似水的柔，都是真實可觸的。過去從未過去，卻只是拂不之去的幻象，那終究是過去了。

而你到底有沒有喜歡過誰，就像困在盒裏的薛丁格的貓，但打開盒子的鑰匙早在時光重疊的過程中生了鏽。

那、說、與不說，又是為了甚麼？在倒數的時光裏，還有甚麼資本能讓你逆溯那一切？

六月四日，還有一兩個鐘便完。六月九、維園見。六月九、維園見。撤回逃犯條例。維園見。你忽然感到一陣頭痛、一陣疲累，靜華看在眼裏，柔聲慰問，你說，落車之後，想去城門河畔走走。

有文了
錯過咗囡囡了

so true

菲兒偷看了你的學生手冊，然後打電話到你家，說，你們是鄰居。她纏住你一起行回家，你拒絕不了。放學之後，你們穿過瀝源廣場，在好運中心的新蒲坊買了串燒、燒賣，沿著河畔慢慢踱回第一城。校服不透風，三四月時會走得一片汗黏，菲兒會將藍色領結除下來。

那都是很遠很遠的事了。沒有人會停留在原地，Miffy交過的男朋友不是一隻手能數得清，但你怎麼又會莫名地想到她？

父親從鐵路回家了，靜華問，你也要趕回去嗎？

不趕，再行一陣。

靜華額上滲著香汗，薄衫半透，卻仍毫不在意地偎著你，慢慢從石舫走到沙燕橋，又踽踽走回石舫。你卻沒有多留神於她，眼看著城門河剪碎的柔波，細聽腳步沙沙在行道上擦過，專注得彷彿要通過行走來釋放內心的魔。

「太夜嘅話，阿媽會鬧喇……」靜華嘟嚷道，目光楚楚地看著你。

「嗯。」你隨口應道，思緒裏全是雜亂的記憶，沒有特定想要指涉的事物，但就是有許多陳亂的片段。

「喂啊！真係好夜喇！」靜華輕推你的臂膀，嬌嗔道。

「咁你返去先啦。」你淡然道，「我想靜下。」

靜華的表情凝固在原地，在你察覺不到的時間，一顆淚珠悄然停在眶裏，半响她才輕啟朱唇︰「咁，我返去喇。」

「好。」你長吁一口氣道，將半個身體倚在河畔欄杆上，河面吹來一陣清風，吹來了更煩亂的思緒。你其實並不在想什麼。直到靜華孑然的身影漸成一杆短線、隱入林錯葉落之中，你才驀地驚醒，究竟自己剛才發生了甚麼事？

你趕忙打電話給靜華，回答的只是一陣忙音。你懊惱地從石舫等紅綠燈過馬路時，望著紅燈滴答、滴答，孤傲的紅影永遠自信地站在那裏，忽然恨不得自己也能住進燈裏。

「你送咗人哋返屋企未？」你甫一開門，父親便問。你皮笑肉不笑地嗯了一聲，脫掉鞋襪，穿過客廳，回到睡房裏才頹然倒在床上。

——老公，你覺得個女仔點啊？

——幾靚女，談吐都有禮貌，係個有家教嘅女仔。

——哎啊，咁平仔咪執到寶囉！

——哼，佢三生有幸啊，仲唔識珍惜嘅話，我實行打跛佢隻腳！

不想聽到的對話總是來得這麼不合時宜，你腦裏一陣痛楚，然後又開始閃爍著光影，卡米、靜華、菲兒、卡米、靜華、菲兒，為什麼總是要在心裏藏著人？兩世重合的回憶和感情和人格交織成的是一堆毫無意義的雜訊。一切都毫無意義，但你腦裏卻不能排拒任何思考。還有五日便回到六月九，來得好快，好快。

唔鼓勵自殺啊大佬我灰啫你哋唔好睇到灰

無喇喇又諗起菲兒

純粹有同感

繼續忙緊返工我會不定時出文的

幾粒鐘追到live

無文

再等兩日先仲有重要任務
大家都要加油啊
過咗七一就有時間（希望）

文呢？

樓主行街唔好行咁耐，我仲等緊你d文

樓主已經一個星期冇更！

報個平安
無文唔係幾好意思上水

咁仲唔出文

咪就係

而家連水都唔上添，嬲啊

晨早的小瀝源路滿是赤裸上身的跑步阿伯和三五成群赴考的中學生。你在電話上看見靜華經已醒來，衫也不換一套，趕忙出門去。這段日子裏，你已經習慣了七點多八點起身，靜華也被你同化了。

去她家樓下，給她一個驚喜。你唯一能想到的補救方法。為什麼要補救呢？你仍然弄不清楚，自己是不是足夠愛她，然而任由她生氣或悲傷，你也並不願意。

天氣酷熱，走到廣源邨時，你臂上背上都滲著一層薄汗。學生穿著一身不透風的校服，是如何捱得過的呢？你已忘記了那樣的歲月，只記得時日無多。在紅磚鐘樓對面的欄前坐下，打電話給靜華，卻無人接聽。

你蹩眉抬頭，望向一幢幢高樓裏一戶戶深不見底的空洞裏，眼光獵獵，卻不知靜華藏身何處。不禁心想，女人真是小家子氣，現在什麼時勢，還要鬧什麼情緒。想著想著，忽爾眼前一暗，一道身軀擋在你面前。

站在你身前的是一個少女，看來二八年紀，空氣瀏海下，眼角藏不住一泓春水，臉上點點青春痘似是點綴勝於瑕疵。她容貌雖差靜華一籌、甚至連Miffy也比不過（該死的，我怎麼又會想到她），但卻另有一種嫵媚。

她停在你跟前，眼神狐疑地在你身上來回掃視。

「請問……」你說。

「你識唔識張靜華？」那少女說。

「呃——你係——」難怪覺得她面善，但你卻想不起在哪裏見過她。

「嘿睇我幾眼尖！你果然係靜華男朋友！」那少女喜笑顏開，「你等緊佢？」

「算係啦。」你敷衍應了，加重語調再三問︰「請問你係——」

「喂啊，你個人咁無記性嘅！」少女半嗔道，「我係阿琪啊，前排先見過！」

「哦，我記得喇。」

「唔趕時間嘅話，一齊食早餐？」阿琪道，「當係賠罪，你竟然唔記得我！」

你啼笑皆非，不記得便不記得，又有什麼好賠罪呢？想起阿琪和靜華似乎並不友好，本想婉拒，阿琪冷笑一聲︰「趁咁啱，有啲嘢話俾你知，費事你俾人呃咁耐！」

你解鎖電話，看到靜華還未回覆，心下莫名淨躁，鬼使神差地應承了她。

無文無顏見江東父老

阿琪領著你去了麥當勞。你本來也在猜想，廣源邨除了夜市，早餐似乎無啖好食，殊不知阿琪又是一個願意捱麥當勞的女人。

你當即道︰「你食得喇，我唔肚餓。」

阿琪睜大眼道︰「咁早，你食咗早餐嗱？」

你無奈點頭，她眼珠一轉道︰「咁你幫我買啦，呵！我要食珍寶套餐，飲大橙汁！」

「Ok。」你冷淡地應了。必要的紳士風度。

你買好早餐，將餐盤端放在阿琪身前，她正滑著電話。「幫我搽牛油、切埋。」她眼也不擡。

你猛地坐下，殺氣騰騰地看著她。她擡頭甜笑道︰「幫我切啦，男朋友，唔係我唔講啊。」她到此刻仍不問你姓名，只喚你作男朋友，也不知道是故意，或是無意。

阿琪又把目光移回屏幕上，不時傳來一陣銀鈴似的笑聲。你咬牙提起膠刀膠叉，發誓要是她提出更過份的要求，便頭也不回地離去。幸而她沒有要你餵她吃，騰出一隻手來拎薯餅。

「你有啲咩想同我講？」你冷冷問，眼前少女不知怎的，就是令你生不出半點好感。

「俾我食埋先啦！」阿琪咬著東西，含糊地說︰「你俾啲耐性得唔得！」

你強忍怒意，望著她將熱香餅放到口中細細咀嚼，更感憤怒。「嘶——嘶——」褲袋裏電話震動，你又驚又喜地看，果然是靜華來訊，但她一大早便不在家了。你既是失望，又慶幸她此刻不會碰見你。

「靜華個男朋友，好靚仔喎。」阿琪忽然無頭無尾地說道。

你疑神自己聽不清楚，皺著眉望她，不說話。

「靜華仲有另一個男朋友，你唔知？」阿琪冷笑道。

你嗤笑道︰「以前嘅事我唔理咁多。」心下卻想，靜華說你是她的初戀，難道是向你說謊？

「而家。」她大笑道。

「無可能！」你斬釘截鐵道，「佢日日同我一齊，點搵其他人？」

阿琪黠笑一聲不語，只將電話屏幕扭過來正對你。屏幕裏一段阿琪前幾天和朋友的對話。

Hahahaha dats fun

Lol
Btw
Just see 靜華 wif bf

Prev one?

Dim g

Lol

然後是一張阿琪從後偷拍的照片。在街燈下背影遍佈噪點，畫質低劣，但你一眼便認出相中人是靜華不錯。而她身旁的男人高她半個頭，一身西裝筆挺，側過頭對著靜華。而他的左手，赫然就親暱地擁住靜華香肩！